[{"id": "0e0fb6d2-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "1917 m. Soviet\u0173 Rusija:", "choices": [{"text": "prad\u0117jo masin\u0119 kolektyvizacij\u0105;", "label": "A"}, {"text": "pasira\u0161\u0117 taikos sutart\u012f su Vokietija;", "label": "B"}, {"text": "vykd\u0117 Nauj\u0105j\u0105 ekonomin\u0119 politik\u0105.", "label": "C"}, {"text": "atsisak\u0117 t\u0119sti kar\u0105 Antant\u0117s pus\u0117je;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb6d3-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurioje eilut\u0117je yra i\u0161vardytos valstyb\u0117s, l\u0117musios Pary\u017eiaus taikos konferencijos sprendimus?", "choices": [{"text": "JAV, Italija, Vokietija, Kinija, Pranc\u016bzija.", "label": "A"}, {"text": "Did\u017eioji Britanija, Pranc\u016bzija, JAV, SSRS, Kinija.", "label": "B"}, {"text": "Austrija-Vengrija, Vokietija, Rusija, Italija, Japonija.", "label": "C"}, {"text": "Did\u017eioji Britanija, Pranc\u016bzija, JAV, Italija, Japonija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb6d4-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Aleksandro Stulginskio valdymo metais buvo:", "choices": [{"text": "prijungtas Klaip\u0117dos kra\u0161tas prie Lietuvos;", "label": "A"}, {"text": "u\u017emegzti diplomatiniai santykiai su Lenkija.", "label": "B"}, {"text": "sudaryta Lietuvos, Latvijos ir Estijos santarv\u01171;", "label": "C"}, {"text": "pasira\u0161yta savitarpio pagalbos sutartis su Soviet\u0173 S\u0105junga;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb6d5-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "1921\u20131937 m. Lietuva nepalaik\u0117 diplomatini\u0173 santyki\u0173 su Lenkija d\u0117l:", "choices": [{"text": "glaud\u017ei\u0173 Lenkijos ry\u0161i\u0173 su Soviet\u0173 S\u0105junga;", "label": "A"}, {"text": "\u012fvesto Lenkijoje autoritarinio re\u017eimo;", "label": "B"}, {"text": "asmens laisvi\u0173 var\u017eymo Lenkijoje;", "label": "C"}, {"text": "pietry\u010di\u0173 Lietuvos prijungimo prie Lenkijos.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb6d6-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "XX a. totalitarini\u0173 re\u017eim\u0173 \u012fsitvirtinim\u0105 Europoje paskatino:", "choices": [{"text": "parlamentarizmo \u012fsigal\u0117jimas;", "label": "A"}, {"text": "radikali\u0173 politini\u0173 j\u0117g\u0173 i\u0161kilimas;", "label": "B"}, {"text": "separatistini\u0173 id\u0117j\u0173 sklaida3.", "label": "C"}, {"text": "anarchistini\u0173 id\u0117j\u0173 pl\u0117tra2;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb6d7-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Lietuvos santykius su Vokietija XX a. ketvirtajame de\u0161imtmetyje labiausiai komplikavo:", "choices": [{"text": "Lietuvos ir Vokietijos nesutarimai d\u0117l Klaip\u0117dos kra\u0161to valdymo;", "label": "A"}, {"text": "Vilniaus ir Vilniaus kra\u0161to atpl\u0117\u0161imas4 nuo Lietuvos.", "label": "B"}, {"text": "Lietuvos ir Vokietijos \u016bkin\u0117 konkurencija Klaip\u0117dos uoste;", "label": "C"}, {"text": "Austrijos prijungimas ir Miuncheno susitarimas;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb6d8-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Nacistin\u0117s Vokietijos okupacijos metais buvo:", "choices": [{"text": "u\u017edrausta lietuvi\u0161ka spauda;", "label": "A"}, {"text": "u\u017edaryti lietuvi\u0161ki teatrai;", "label": "B"}, {"text": "sustabdyti lietuvi\u0173 tr\u0117mimai \u012f koncentracijos stovyklas;", "label": "C"}, {"text": "vykdyta Lietuvos kolonizacija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb6d9-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Niurnbergo procesas buvo organizuotas teisti:", "choices": [{"text": "Bavarijos pu\u010d\u0105 organizavusius nacionalsocialistus;", "label": "A"}, {"text": "Veimaro Respublik\u0105 nor\u0117jusius nuversti monarchistus.", "label": "B"}, {"text": "Antrojo pasaulinio karo nacistinius nusikalt\u0117lius;", "label": "C"}, {"text": "Reichstago padegimu apkaltintus vokie\u010di\u0173 komunistus;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb6da-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "1950\u20131953 m. Kor\u0117jos kare:", "choices": [{"text": "JAV ir jos s\u0105jungininkai gyn\u0117 \u0160iaur\u0117s Kor\u0117j\u0105;", "label": "A"}, {"text": "Kinijos kariuomen\u0117 kartu su Piet\u0173 Kor\u0117ja kovojo prie\u0161 JAV;", "label": "B"}, {"text": "Jungtini\u0173 Taut\u0173 Saugumo Taryba teik\u01171 pagalb\u0105 Piet\u0173 Kor\u0117jai;", "label": "C"}, {"text": "Var\u0161uvos sutarties organizacija r\u0117m\u0117 \u0160iaur\u0117s Kor\u0117j\u0105.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb6db-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "1962 m. Karib\u0173 kriz\u0117 kilo:", "choices": [{"text": "SSRS sumontavus Kuboje raketas su branduoliniais u\u017etaisais;", "label": "A"}, {"text": "susikirtus SSRS ir JAV interesams d\u0117l Mar\u0161alo plano.", "label": "B"}, {"text": "JAV atsisakius remti F. Batistos karin\u0119 diktat\u016br\u0105 Kuboje;", "label": "C"}, {"text": "Lotyn\u0173 Amerikos \u0161alims nutraukus diplomatinius santykius su Kuba;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb6dc-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Var\u0161uvos sutarties organizacijos karin\u0117s paj\u0117gos:", "choices": [{"text": "nuslopino neramumus2 Ryt\u0173 Berlyne;", "label": "A"}, {"text": "nuslopino komunistin\u0117s sistemos demokratizavim\u0105 \u010cekoslovakijoje;", "label": "B"}, {"text": "u\u017egniau\u017e\u01173 komunistin\u012f valdym\u0105 Afganistane.", "label": "C"}, {"text": "numal\u0161ino \u201eSolidarumo\u201c jud\u0117jim\u0105 Lenkijoje;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb6dd-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "\u201eLietuvos Katalik\u0173 ba\u017eny\u010dios kronika\u201c buvo leid\u017eiama siekiant:", "choices": [{"text": "stiprinti krik\u0161\u010dioni\u0173 demokrat\u0173 partijos \u012ftak\u0105 visuomen\u0117je.", "label": "A"}, {"text": "kritikuoti A. Smetonos autoritarin\u012f re\u017eim\u0105;", "label": "B"}, {"text": "demaskuoti soviet\u0173 vald\u017eios antireligin\u0119 politik\u0105;", "label": "C"}, {"text": "atskleisti Rusijos carin\u0117s vald\u017eios antikataliki\u0161k\u0105 veikl\u0105;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb6de-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Lietuvos laisv\u0117s lygos organizacija siek\u0117:", "choices": [{"text": "Lietuvos autonomijos.", "label": "A"}, {"text": "atkurti Lietuvos nepriklausomyb\u0119;", "label": "B"}, {"text": "atgaivinti4 partizanin\u012f pasiprie\u0161inim\u0105;", "label": "C"}, {"text": "bendradarbiauti komunistin\u0117je spaudoje;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb6df-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "1981 m. \u012fvedus karin\u0119 pad\u0117t\u012f Lenkijoje:", "choices": [{"text": "profs\u0105jungos \u201eSolidarumas\u201c par\u0117m\u0117 komunist\u0173 politik\u0105;", "label": "A"}, {"text": "u\u017edrausta Katalik\u0173 ba\u017eny\u010dios spauda.", "label": "B"}, {"text": "i\u0161vengta atviros Soviet\u0173 S\u0105jungos intervencijos;", "label": "C"}, {"text": "atsisakyta komunist\u0173 vald\u017eios monopolio;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb6e0-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "1987 m. rugpj\u016b\u010dio 23 d. Vilniuje vie\u0161\u0105 miting\u0105, kuriame buvo pasmerktas Molotovo ir Ribentropo paktas, organizavo:", "choices": [{"text": "Lietuvi\u0173 aktyvist\u0173 frontas;", "label": "A"}, {"text": "Lietuvos Laisv\u0117s Lyga;", "label": "B"}, {"text": "Lietuvos tautinink\u0173 s\u0105junga.", "label": "C"}, {"text": "Lietuvos Persitvarkymo S\u0105j\u016bdis;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb6e1-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurios organizacijos vald\u017eios institucijose Lietuva turi atstovus1, i\u0161renkamus visuotiniuose rinkimuose?", "choices": [{"text": "NATO.", "label": "A"}, {"text": "JTO.", "label": "B"}, {"text": "Europos Tarybos.", "label": "C"}, {"text": "Europos S\u0105jungos.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb6e2-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 \u0161alies Prezidentas:", "choices": [{"text": "skiria ir atleid\u017eia Lietuvos banko valdybos pirminink\u0105;", "label": "A"}, {"text": "svarsto ir priima Konstitucijos pataisas.", "label": "B"}, {"text": "sprend\u017eia, ar \u012fstatymai neprie\u0161tarauja Konstitucijai;", "label": "C"}, {"text": "gali gr\u0105\u017einti \u012fstatym\u0105 Seimui pakartotinai svarstyti;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb6e3-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105:", "choices": [{"text": "pilie\u010diai, kurie yra ne jaunesni kaip 21 met\u0173, gali kandidatuoti \u012f Seim\u0105;", "label": "A"}, {"text": "\u017emogaus \u012fsitikinimais negali b\u016bti pateisinamas2 \u012fstatym\u0173 nevykdymas.", "label": "B"}, {"text": "pilie\u010diams yra draud\u017eiama kritikuoti valstyb\u0117s \u012fstaig\u0173 ar pareig\u016bn\u0173 darb\u0105;", "label": "C"}, {"text": "savivaldyb\u0117s \u012fsteigtose mokymo \u012fstaigose tikybos mokymas yra privalomas;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb6e4-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105:", "choices": [{"text": "vyriausyb\u0117 gali visoje valstyb\u0117s teritorijoje \u012fvesti nepaprast\u0105j\u0105 pad\u0117t\u012f3.", "label": "A"}, {"text": "\u012fstatymo ne\u017einojimas atleid\u017eia nuo atsakomyb\u0117s;", "label": "B"}, {"text": "\u012fstatymas nedraud\u017eia monopolizuoti gamyb\u0105 ir rink\u0105;", "label": "C"}, {"text": "auk\u0161tasis mokslas prieinamas visiems pagal kiekvieno \u017emogaus sugeb\u0117jimus;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb6e5-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Europos S\u0105jungos nar\u0117s:", "choices": [{"text": "gali b\u016bti tik rinkos ekonomikos \u0161alys;", "label": "A"}, {"text": "negali ekonomi\u0161kai bendradarbiauti su diktat\u016briniais re\u017eimais;", "label": "B"}, {"text": "privalo dalyvauti visose NATO karin\u0117se operacijose;", "label": "C"}, {"text": "turi po lygiai viet\u0173 Europos Parlamente.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb6e6-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Terminas \u201eTre\u010diasis pasaulis\u201c rei\u0161kia:", "choices": [{"text": "besivystan\u010dias Afrikos, Azijos ir Lotyn\u0173 Amerikos \u0161alis;", "label": "A"}, {"text": "karini\u0173 diktat\u016br\u0173 valdomas valstybes;", "label": "B"}, {"text": "komunistines Kinijos, Kubos ir \u0160iaur\u0117s Kor\u0117jos valstybes.", "label": "C"}, {"text": "globalizacijos proceso nepaliestas4 tautas;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb6e7-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Demokratin\u0117se valstyb\u0117se parlamentui:", "choices": [{"text": "draud\u017eiama pareik\u0161ti nepasitik\u0117jim\u0105 vyriausybei;", "label": "A"}, {"text": "suteikiama teis\u0117 kontroliuoti vykdomosios vald\u017eios institucijas.", "label": "B"}, {"text": "suteikiama teis\u0117 at\u0161aukti1 priimtus teism\u0173 sprendimus;", "label": "C"}, {"text": "draud\u017eiama susiskirstyti pagal partin\u0119 priklausomyb\u0119;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb6e8-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "1990 m. rinkimus \u012f Auk\u0161\u010diausi\u0105j\u0105 Taryb\u0105 laim\u0117jo:", "choices": [{"text": "Lietuvos Persitvarkymo S\u0105j\u016bd\u017eio kandidatai;", "label": "A"}, {"text": "Lietuvi\u0173 aktyvist\u0173 fronto nariai.", "label": "B"}, {"text": "Lietuvos Laisv\u0117s Lygos atstovai;", "label": "C"}, {"text": "Lietuvos komunist\u0173 partijos kandidatai;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb6e9-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Demokratin\u0117se valstyb\u0117se pagrindinis interes\u0173 grupi\u0173 tikslas yra:", "choices": [{"text": "tapti valstyb\u0117s vykdom\u0105ja ir \u012fstatym\u0173 leid\u017eiam\u0105ja vald\u017eia;", "label": "A"}, {"text": "valstyb\u0117s politik\u0105 pakreipti2 sau naudinga linkme.", "label": "B"}, {"text": "gauti kuo daugiau rink\u0117j\u0173 bals\u0173 per parlamento rinkimus;", "label": "C"}, {"text": "suma\u017einti politini\u0173 partij\u0173 \u012ftak\u0105 visuomen\u0117s gyvenime;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb6ea-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurioje i\u0161 \u0161i\u0173 valstybi\u0173 Prezidento institucija turi ma\u017eiausiai gali\u0173?", "choices": [{"text": "JAV.", "label": "A"}, {"text": "1", "label": "B"}, {"text": "2", "label": "C"}, {"text": "Pranc\u016bzijoje.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb6eb-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 teigini\u0173 \u012ftvirtintas 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucijoje?", "choices": [{"text": "Lietuvoje visos Europos S\u0105jungos taut\u0173 kalbos lygiateis\u0117s.", "label": "A"}, {"text": "Valstybin\u0117 kalba \u2013 lietuvi\u0173 ir vietini\u0173 tautini\u0173 bendrij\u0173 kalbos.", "label": "B"}, {"text": "Lietuvoje n\u0117ra valstybin\u0117s kalbos.", "label": "C"}, {"text": "Valstybin\u0117 kalba \u2013 lietuvi\u0173 kalba.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb6ec-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 institucij\u0173 pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 ratifikuoja ir denonsuoja Lietuvos Respublikos tarptautines sutartis?", "choices": [{"text": "Vyriausyb\u0117.", "label": "A"}, {"text": "Seimas.", "label": "B"}, {"text": "Respublikos Prezidentas.", "label": "C"}, {"text": "Konstitucinis Teismas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb6ed-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 teigini\u0173 \u012fteisintas 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucijoje?", "choices": [{"text": "nelie\u010diami.", "label": "A"}, {"text": "sutikus.", "label": "B"}, {"text": "Asmens susira\u0161in\u0117jimas, pokalbiai telefonu, telegrafo prane\u0161imai ir kitoks susi\u017einojimas", "label": "C"}, {"text": "Informacija apie privat\u0173 asmens gyvenim\u0105 ir veikl\u0105 gali b\u016bti renkama tik pa\u010diam asmeniui", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb6ee-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Referendumu priimt\u0105 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 pasira\u0161\u0117 ir paskelb\u0117 Lietuvos Respublikos: A Auk\u0161\u010diausiosios Tarybos Pirmininkas; B Konstitucinio Teismo Pirmininkas; C Prezidentas; D Seimo Pirmininkas. 05. Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 teigini\u0173 \u012ftvirtintas 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucijoje?", "choices": [{"text": "Valstybin\u0117se institucijose u\u017esienie\u010di\u0173 darbas n\u0117ra leid\u017eiamas.", "label": "A"}, {"text": "Valstyb\u0117 daugiausiai remia tik tiksliuosius ir technologij\u0173 mokslus.", "label": "B"}, {"text": "Valstyb\u0117 negali ma\u017einti darbuotoj\u0173 darbo u\u017emokes\u010dio.", "label": "C"}, {"text": "Valstyb\u0117 skatina visuomen\u0117s k\u016bno kult\u016br\u0105 ir remia sport\u0105.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb6ef-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 partij\u0173 \u012fsik\u016br\u0117 XX a. pirmame de\u0161imtmetyje?", "choices": [{"text": "Lietuvi\u0173 demokrat\u0173 partija.", "label": "A"}, {"text": "Lietuvi\u0173 tautinink\u0173 s\u0105junga.", "label": "B"}, {"text": "Lietuvos liberal\u0173 s\u0105junga.", "label": "C"}, {"text": "Lietuvos socialdemokrat\u0173 partija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb6f0-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Su kuria i\u0161 \u0161i\u0173 valstybi\u0173 XX a. tre\u010diajame de\u0161imtmetyje Lietuva palaik\u0117 glaud\u017eiausius \u016bkinius ry\u0161ius?", "choices": [{"text": "Soviet\u0173 S\u0105junga.", "label": "A"}, {"text": "Did\u017ei\u0105ja Britanija.", "label": "B"}, {"text": "Vokietija.", "label": "C"}, {"text": "Lenkija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb6f1-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "XX a. tre\u010diajame de\u0161imtmetyje Lietuva palaik\u0117 su Soviet\u0173 S\u0105junga glaud\u017eius ry\u0161ius d\u0117l:", "choices": [{"text": "bendros veiklos Taut\u0173 S\u0105jungoje;", "label": "A"}, {"text": "taikos palaikymo misij\u0173 Europoje.", "label": "B"}, {"text": "pana\u0161ios pozicijos Vilniaus klausimu;", "label": "C"}, {"text": "ekonominio bendradarbiavimo;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb6f2-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 asmen\u0173 vadovavo \u201eLietuvos katalik\u0173 ba\u017eny\u010dios kronikos\u201c leidimui?", "choices": [{"text": "Nijol\u0117 Sad\u016bnait\u0117.", "label": "A"}, {"text": "Vincentas Sladkevi\u010dius.", "label": "B"}, {"text": "Sigitas Tamkevi\u010dius.", "label": "C"}, {"text": "Antanas Terleckas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb6f3-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 disciplin\u0173 nebuvo d\u0117stoma valstybin\u0117se Lietuvos auk\u0161tosiose mokyklose sovietiniu laikotarpiu?", "choices": [{"text": "Marksistin\u0117 filosofija.", "label": "A"}, {"text": "Viduram\u017ei\u0173 istorija.", "label": "B"}, {"text": "Krik\u0161\u010dionyb\u0117s istorija.", "label": "C"}, {"text": "Mokslinis ateizmas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb6f4-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "JAV Prezidentas Vudro Vilsonas 14 punkt\u0173 programoje si\u016bl\u0117:", "choices": [{"text": "\u012fkurti Taut\u0173 S\u0105jung\u0105;", "label": "A"}, {"text": "panaikinti kolonijas;", "label": "B"}, {"text": "\u012fkurti Jungtini\u0173 Taut\u0173 Organizacij\u0105;", "label": "C"}, {"text": "u\u017edrausti atominio ginklo bandymus.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb6f5-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurioje eilut\u0117je i\u0161vardytos imperijos \u017elugo per Pirm\u0105j\u012f pasaulin\u012f kar\u0105?", "choices": [{"text": "Austrijos-Vengrijos, Osman\u0173, Rusijos, Vokietijos.", "label": "A"}, {"text": "Bizantijos, Osman\u0173, Pranc\u016bzijos, Vokietijos.", "label": "B"}, {"text": "Rusijos, Kinijos, Austrijos, Vokietijos.", "label": "C"}, {"text": "Austrijos-Vengrijos, Bizantijos, Rusijos, Vokietijos.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb6f6-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "\u012evykus Vasario revoliucijai 1917 m. Rusijoje: A buvo \u012fvesta bol\u0161evik\u0173 diktat\u016bra; B prad\u0117ta naujoji ekonomin\u0117 politika; C sustipr\u0117jo caro vald\u017eios represijos; D vald\u017ei\u0105 pa\u0117m\u0117 Laikinoji vyriausyb\u0117. 14. Kuris diktatorius pirmiausia prad\u0117jo kurti koncentracijos stovyklas?", "choices": [{"text": "Vladimiras Leninas.", "label": "A"}, {"text": "Adolfas Hitleris.", "label": "B"}, {"text": "Benitas Musolinis.", "label": "C"}, {"text": "Josifas Stalinas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb6f7-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurioje i\u0161 \u0161i\u0173 konferencij\u0173 buvo nutarta padalyti Berlyn\u0105 \u012f okupacinius sektorius?", "choices": [{"text": "Miuncheno.", "label": "A"}, {"text": "Potsdamo.", "label": "B"}, {"text": "Pary\u017eiaus.", "label": "C"}, {"text": "Teherano.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb6f8-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Vienoje i\u0161 Soviet\u0173 S\u0105jungos doktrin\u0173 buvo deklaruota: jeigu socialistinei santvarkai vienoje \u0161alyje gresia pavojus, kitos socialistin\u0117s \u0161alys turi teis\u0119 \u012fsiki\u0161ti, kad socializmas b\u016bt\u0173 i\u0161gelb\u0117tas. Kurio SSRS politiko vardu buvo pavadinta \u0161i doktrina? A Nikitos Chru\u0161\u010diovo. B Leonido Bre\u017enevo. C Michailo Gorba\u010diovo. D Josifo Stalino. 17. Kurioje eilut\u0117je yra i\u0161vardytos valstyb\u0117s, labiausiai nukent\u0117jusios nuo 1929\u20131933 m. did\u017eiosios ekonomin\u0117s kriz\u0117s?", "choices": [{"text": "Graikija ir Italija.", "label": "A"}, {"text": "Anglija ir Pranc\u016bzija.", "label": "B"}, {"text": "Vokietija ir SSRS.", "label": "C"}, {"text": "JAV ir Vokietija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb6f9-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 lokalini\u0173 kar\u0173 XX a. vyko anks\u010diausiai?", "choices": [{"text": "Vietnamo.", "label": "A"}, {"text": "Jugoslavijos.", "label": "B"}, {"text": "Kor\u0117jos.", "label": "C"}, {"text": "Afganistano.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb6fa-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 aplinkybi\u0173 paskatino Michail\u0105 Gorba\u010diov\u0105 prad\u0117ti \u201ePertvarkos\u201c politik\u0105?", "choices": [{"text": "Vokietijos susivienijimas.", "label": "A"}, {"text": "SSRS pralaim\u0117jimas ginklavimosi var\u017eybose.", "label": "B"}, {"text": "Masin\u0117s demonstracijos Kijeve, Maskvoje ir Vilniuje.", "label": "C"}, {"text": "Teroristiniai i\u0161puoliai \u0160iaur\u0117s Kaukaze.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb6fb-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuriai valstybei priklaus\u0117 \u017eem\u0117lapyje skai\u010diumi 1 pa\u017eym\u0117ta teritorija? 1", "choices": [{"text": "Rusijai.", "label": "A"}, {"text": "Lietuvai.", "label": "B"}, {"text": "Lenkijai.", "label": "C"}, {"text": "Vokietijai.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb6fc-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurie augalai po Did\u017ei\u0173j\u0173 geografini\u0173 atradim\u0173 i\u0161 Europos buvo \u012fve\u017eti \u012f Amerik\u0105?", "choices": [{"text": "Kvie\u010diai, ry\u017eiai, svog\u016bnai.", "label": "A"}, {"text": "Bulv\u0117s, cukranendr\u0117s, pomidorai.", "label": "B"}, {"text": "Kakava, kukur\u016bzai, persikai.", "label": "C"}, {"text": "22.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb6fd-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 id\u0117j\u0173 nebuvo skelbiama 1789 m. \u017dmogaus ir pilie\u010di\u0173 teisi\u0173 deklaracijoje?", "choices": [{"text": "\u017dmon\u0117s gimsta laisvi ir lygiateisiai ir tokie i\u0161lieka.", "label": "A"}, {"text": "Katalik\u0173 ba\u017eny\u010dios \u017eem\u0117s nelie\u010diamos.", "label": "B"}, {"text": "Suverenios vald\u017eios \u0161altinis yra tauta.", "label": "C"}, {"text": "Nuosavyb\u0117 \u0161venta ir nelie\u010diama.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb6fe-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris politikas pasak\u0117 \u0161\u012f teigin\u012f? \u201eTeroras yra ne kas kita kaip tiesioginis, grie\u017etas ir nepalau\u017eiamas teisingumas.\u201c", "choices": [{"text": "Napoleonas Bonapartas.", "label": "A"}, {"text": "Liudvikas XVI.", "label": "B"}, {"text": "\u017danas \u017dakas Ruso.", "label": "C"}, {"text": "Maksimiljanas Robespjeras.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb6ff-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurios valstyb\u0117s i\u017edo i\u0161laid\u0173 strukt\u016bra pavaizduota \u0161ioje diagramoje?", "choices": [{"text": "XX a. pr. Rusijos.", "label": "A"}, {"text": "XVIII a. pab. Austrijos ir Vengrijos.", "label": "B"}, {"text": "XX a. pr. Vokietijos.", "label": "C"}, {"text": "XVIII a. pab. Pranc\u016bzijos.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb700-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurioje eilut\u0117je i\u0161vardytos disciplinos buvo d\u0117stomos viduram\u017ei\u0173 mokymo sistemoje \u201eSeptyni laisvieji menai\u201c?", "choices": [{"text": "Gramatika, teologija, dialektika, filosofija, geometrija, muzika ir astronomija.", "label": "A"}, {"text": "Gramatika, retorika, dialektika, aritmetika, geometrija, muzika ir astronomija.", "label": "B"}, {"text": "Gramatika, retorika, dialektika, teis\u0117, aritmetika, geometrija ir astronomija.", "label": "C"}, {"text": "Gramatika, istorija, dialektika, aritmetika, geometrija, medicina ir astronomija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb701-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurio s\u0105j\u016bd\u017eio lyderiai pavaizduoti \u0161iuose paveiksluose?", "choices": [{"text": "Reformacijos.", "label": "A"}, {"text": "Renesanso.", "label": "B"}, {"text": "Kontrreformacijos.", "label": "C"}, {"text": "Romantizmo.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb702-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris istorinis \u012fvykis paliudytas \u0161iame tekste? \u201eMykolas, patriarchas per prievart\u0105, i\u0161 ties\u0173 naujokas, vienuolio drabu\u017e\u012f apsivilk\u0119s tik i\u0161 \u017emogi\u0161kos baim\u0117s, dabar sutep\u0119s j\u012f daugeliu did\u017eiuli\u0173 nusikaltim\u0173, ir visi jo sek\u0117jai, taip pat klystantys, nuo \u0161iol prakeikiami sykiu su visais eretikais, su velniu ir jo angelais.\u201c", "choices": [{"text": "Pirmojo Kry\u017eiaus \u017eygio paskelbimas Pranc\u016bzijos mieste Klermone.", "label": "A"}, {"text": "29.", "label": "B"}, {"text": "Galutinis Krik\u0161\u010dionyb\u0117s skilimas \u012f Vakar\u0173 ir Ryt\u0173 ba\u017eny\u010dias.", "label": "C"}, {"text": "Martyno Liuterio pasmerkimas Vormso Reichstage.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb703-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 ordin\u0173 daugiausia d\u0117mesio skyr\u0117 auk\u0161tojo mokslo pl\u0117trai?", "choices": [{"text": "J\u0117zuit\u0173.", "label": "A"}, {"text": "Kry\u017eiuo\u010di\u0173.", "label": "B"}, {"text": "Pranci\u0161kon\u0173.", "label": "C"}, {"text": "Dominikon\u0173.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb704-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris pareig\u016bnas pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 gali skelbti nepaprast\u0105j\u0105 pad\u0117t\u012f \u0161alyje?", "choices": [{"text": "Saugumo tarnybos vadovas.", "label": "A"}, {"text": "Ministras Pirmininkas.", "label": "B"}, {"text": "Respublikos Prezidentas.", "label": "C"}, {"text": "Kariuomen\u0117s vadas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb705-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri\u0105 funkcij\u0105 pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 atlieka Vyriausyb\u0117?", "choices": [{"text": "Skiria savivaldybi\u0173 taryb\u0173 rinkimus.", "label": "A"}, {"text": "Vykdo \u012fstatymus ir Respublikos Prezidento dekretus.", "label": "B"}, {"text": "Skiria valstybinius apdovanojimus.", "label": "C"}, {"text": "Nustato Lietuvos Respublikos administracin\u012f suskirstym\u0105.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb706-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 teigini\u0173 yra \u012ftvirtintas 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucijoje?", "choices": [{"text": "Santuoka sudaroma laisvu dviej\u0173 asmen\u0173 susitarimu.", "label": "A"}, {"text": "Valstyb\u0117 nepripa\u017e\u012fsta ba\u017enytin\u0117s santuokos registracijos.", "label": "B"}, {"text": "\u0160eima yra visuomen\u0117s ir valstyb\u0117s pagrindas.", "label": "C"}, {"text": "Sutuoktini\u0173 teises \u0161eimoje nustato santuokos sutartis.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb707-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 Lietuvoje: A gali b\u016bti masinio naikinimo ginkl\u0173; B draud\u017eiama karo propaganda; C Vyriausyb\u0117 skelbia mobilizacij\u0105; D Vyriausyb\u0117 \u012fveda karo pad\u0117t\u012f. 05. Kuri\u0105 i\u0161 \u0161i\u0173 funkcij\u0173 pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 Prezidentas atlieka kartu su Vyriausybe?", "choices": [{"text": "Skiria valstyb\u0117s apdovanojimus.", "label": "A"}, {"text": "Teikia malon\u0119 nuteistiesiems.", "label": "B"}, {"text": "Vykdo u\u017esienio politik\u0105.", "label": "C"}, {"text": "\u0160aukia neeilin\u0119 Seimo sesij\u0105.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb708-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurios valstyb\u0117s interesus Lietuvoje 1919 m. gyn\u0117 bermontininkai?", "choices": [{"text": "Vokietijos.", "label": "A"}, {"text": "Anglijos.", "label": "B"}, {"text": "Pranc\u016bzijos.", "label": "C"}, {"text": "Lenkijos.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb709-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuriuo b\u016bdu Lietuva 1923 m. prisijung\u0117 Klaip\u0117dos kra\u0161t\u0105?", "choices": [{"text": "Kra\u0161to gyventojams apsisprendus referendume.", "label": "A"}, {"text": "Sudarius prekybos ir sien\u0173 sutart\u012f su Vokietija.", "label": "B"}, {"text": "Organizavus vietos gyventoj\u0173 sukilim\u0105.", "label": "C"}, {"text": "Pary\u017eiaus taikos konferencijos sprendimu.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb70a-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 po\u017eymi\u0173 b\u016bdingas demokratiniam Lietuvos valdymui?", "choices": [{"text": "Spaudos cenz\u016bros \u012ftvirtinimas.", "label": "A"}, {"text": "Vald\u017ei\u0173 padalijimo funkcionavimas.", "label": "B"}, {"text": "Valstybin\u0117s religijos \u012fteisinimas.", "label": "C"}, {"text": "Vienpartin\u0117s sistemos vyravimas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb70b-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 valstybi\u0173 XX a. ketvirtajame de\u0161imtmetyje i\u0161saugojo demokratin\u012f valdym\u0105?", "choices": [{"text": "Italija.", "label": "A"}, {"text": "Soviet\u0173 S\u0105junga.", "label": "B"}, {"text": "Vokietija.", "label": "C"}, {"text": "\u010cekoslovakija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb70c-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "1920 m. Lietuva Vilniaus kra\u0161t\u0105 prarado:", "choices": [{"text": "Lenkijai ultimatyviai pareikalavus u\u017emegzti diplomatinius santykius;", "label": "A"}, {"text": "Liucijano \u017deligovskio kariniams daliniams u\u017e\u0117mus Ryt\u0173 Lietuv\u0105.", "label": "B"}, {"text": "Lietuvai pasira\u0161ius taikos sutart\u012f su Soviet\u0173 Rusija;", "label": "C"}, {"text": "\u012fsigaliojus Pary\u017eiaus taikos konferencijos nutarimams;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb70d-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "1922 m. vykdant Lietuvoje \u017eem\u0117s reform\u0105:", "choices": [{"text": "\u017eem\u0117 buvo dalijama ma\u017ea\u017eemiams ir be\u017eemiams.", "label": "A"}, {"text": "buvo konfiskuota visa dvarinink\u0173 \u017eem\u0117;", "label": "B"}, {"text": "valstie\u010diai prival\u0117jo i\u0161sipirkti \u017eem\u0119 i\u0161 dvarinink\u0173;", "label": "C"}, {"text": "prievarta prad\u0117ti kurti pirmieji kol\u016bkiai;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb70e-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "1938 m. pasira\u0161ant Miuncheno susitarim\u0105 nuspr\u0119sta:", "choices": [{"text": "panaikinti Reino demilitarizuot\u0105 zon\u0105;", "label": "A"}, {"text": "perduoti Pranc\u016bzijai Elzas\u0105 ir Lotaringij\u0105;", "label": "B"}, {"text": "prijungti Austrij\u0105 prie Vokietijos.", "label": "C"}, {"text": "atpl\u0117\u0161ti nuo \u010cekoslovakijos Sudet\u0173 kra\u0161t\u0105;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb70f-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Ir naci\u0173, ir soviet\u0173 re\u017eimams buvo b\u016bdinga: A ateistin\u0117 propaganda; B priva\u010diosios nuosavyb\u0117s panaikinimas; C proletarinio internacionalizmo politika; D vienpartin\u0117 valdymo sistema. 14. Did\u017eioji ekonomin\u0117 kriz\u0117 1929 m. JAV ir Vokietijoje kilo d\u0117l: A kain\u0173 ir darbo u\u017emokes\u010dio kontrol\u0117s; B masinio jaunimo nedarbo; C prekin\u0117s gamybos pertekliaus; D valstybinio ekonomikos reguliavimo. NEPAMIR\u0160KITE ATSAKYM\u0172 PERKELTI \u012e ATSAKYM\u0172 LAP\u0104 RIBOTO NAUDOJIMO (iki teis\u0117tai atskleid\u017eiant vokus, kuriuose yra valstybinio brandos egzamino u\u017eduoties ar jos dalies turinys) 4 i\u0161 20 RIBOTO NAUDOJIMO (iki teis\u0117tai atskleid\u017eiant vokus, kuriuose yra valstybinio brandos egzamino u\u017eduoties ar jos dalies turinys) ISTORIJA \u25cf 2015 m. valstybinio brandos egzamino u\u017eduotis \u25cf Pakartotin\u0117 sesija 15. Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 asmenybi\u0173 pabr\u0117\u017e\u0117 teismin\u0117s ir politin\u0117s vald\u017eios atskyrimo id\u0117j\u0105? A Martynas Liuteris. B Fernandas Magelanas. C Nikolas Makiavelis. D \u0160arlis Monteskj\u0117. 16. XVI a. \u012fkurtas J\u0117zuit\u0173 ordinas:", "choices": [{"text": "pl\u0117t\u0117 humanitarin\u012f mokym\u0105.", "label": "A"}, {"text": "platino protestant\u0173 tik\u0117jim\u0105;", "label": "B"}, {"text": "dieg\u0117 religin\u012f pakantum\u01051;", "label": "C"}, {"text": "organizavo kry\u017eiaus \u017eygius;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb710-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 jud\u0117jim\u0173 paskatino tautinius s\u0105j\u016bd\u017eius Europoje?", "choices": [{"text": "Renesansas.", "label": "A"}, {"text": "Socializmas.", "label": "B"}, {"text": "Kontrreformacija.", "label": "C"}, {"text": "Romantizmas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb711-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kur\u012f i\u0161 \u0161i\u0173 atradim\u0173 priskirtum\u0117te Vasko da Gamai? A Atrado Amerik\u0105. B Atrado Australij\u0105. C Atrado j\u016br\u0173 keli\u0105 \u012f Indij\u0105. D Apiplauk\u0117 aplink pasaul\u012f. 19. Kurio dokumento i\u0161trauka pateikta \u0161iame tekste: \u201eDidysis kunigaik\u0161tis Jogaila su visais savo dar nekrik\u0161tytais broliais, artimaisiais didikais, didesniais ir ma\u017eesniais bajorais, jo \u017eem\u0117je gyvenan\u010diais, siekia, nori ir trok\u0161ta priimti \u0160ventosios Romos Ba\u017eny\u010dios katalik\u0173 tik\u0117jim\u0105. [...] Min\u0117tasis kunigaik\u0161tis Jogaila pa\u017eada savo Lietuvos ir Rusios \u017eemes prie Lenkijos karalyst\u0117s kar\u016bnos visiems laikams prijungti\u201c?", "choices": [{"text": "Aleksandro privilegijos.", "label": "A"}, {"text": "Kazimiero privilegijos.", "label": "B"}, {"text": "Liublino unijos.", "label": "C"}, {"text": "Kr\u0117vos sutarties.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb712-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Lietuva krik\u0161\u010dionyb\u0119 pri\u0117m\u0117 tik XIV a. d\u0117l:", "choices": [{"text": "reformacijos plitimo;", "label": "A"}, {"text": "1", "label": "B"}, {"text": "mongol\u0173-totori\u0173 puolimo;", "label": "C"}, {"text": "kry\u017eiuo\u010di\u0173 agresijos;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb713-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurioje eilut\u0117je i\u0161vardytos vertyb\u0117s buvo svarbiausios viduram\u017ei\u0173 vienuoliams?", "choices": [{"text": "Garb\u0117 ir nuolankumas.", "label": "A"}, {"text": "Galia ir turtas.", "label": "B"}, {"text": "22.", "label": "C"}, {"text": "Malda ir darbas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb714-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "I\u0161 kurios valstyb\u0117s Kijevo Rusia pri\u0117m\u0117 krik\u0161\u010dionyb\u0119?", "choices": [{"text": "Lenkijos.", "label": "A"}, {"text": "Maskvos did\u017eiosios kunigaik\u0161tyst\u0117s.", "label": "B"}, {"text": "Bizantijos.", "label": "C"}, {"text": "\u0160ventosios Romos imperijos.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb715-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kokio tipo socialinius santykius i\u0161rei\u0161kia \u0161i taisykl\u0117: \u201eMano vasalo vasalas \u2013 man ne vasalas\u201c?", "choices": [{"text": "Vergov\u0117s.", "label": "A"}, {"text": "Kapitalizmo.", "label": "B"}, {"text": "Socializmo.", "label": "C"}, {"text": "Feodalizmo.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb716-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 teigini\u0173 teisingai apib\u016bdina viduram\u017ei\u0173 cechus?", "choices": [{"text": "Amatinink\u0173 konkurencijos ribojimas.", "label": "A"}, {"text": "Samdomo darbo naudojimas.", "label": "B"}, {"text": "Darbo pasidalijimas gamybos procese.", "label": "C"}, {"text": "Prasta gamini\u0173 kokyb\u0117.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb717-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurie mokslai pl\u0117toti viduram\u017eiais?", "choices": [{"text": "Astronomija ir teologija.", "label": "A"}, {"text": "Astronomija ir psichologija.", "label": "B"}, {"text": "Filosofija ir fizika.", "label": "C"}, {"text": "Teologija ir biologija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb718-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurioje eilut\u0117je i\u0161vardytos valstyb\u0117s krik\u0161\u010dionyb\u0119 pri\u0117m\u0117 X a.?", "choices": [{"text": "Kijevo Rusia ir Lenkija.", "label": "A"}, {"text": "Frank\u0173 karalyst\u0117 ir Danija.", "label": "B"}, {"text": "Kijevo Rusia ir Lietuva.", "label": "C"}, {"text": "1", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb719-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Koks pagrindinis veiksnys l\u0117m\u0117 visuomen\u0117s susiskirstym\u0105 pagal \u0161i\u0105 schem\u0105?", "choices": [{"text": "Kilm\u0117.", "label": "A"}, {"text": "Vald\u017eios tur\u0117jimas.", "label": "B"}, {"text": "Gyvenamoji vieta.", "label": "C"}, {"text": "Nuosavyb\u0117.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb71a-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurio architekt\u016bros stiliaus yra nuotraukoje pavaizduota ba\u017eny\u010dia?", "choices": [{"text": "Renesanso.", "label": "A"}, {"text": "Romanikos.", "label": "B"}, {"text": "Baroko.", "label": "C"}, {"text": "Gotikos.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb71b-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 aplinkybi\u0173 vert\u0117 Lietuv\u0105 pasira\u0161yti Liublino unij\u0105?", "choices": [{"text": "Lenkija atpl\u0117\u0161\u0117 tre\u010ddal\u012f LDK \u017eemi\u0173.", "label": "A"}, {"text": "Kry\u017eiuo\u010diai prisijung\u0117 \u017demaitij\u0105.", "label": "B"}, {"text": "Lenkija panaikino liberum veto teis\u0119.", "label": "C"}, {"text": "Miestams suteikta atstovavimo teis\u0117 Seime.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb71c-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kas pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 turi teis\u0119 skelbti referendum\u0105 \u012fstatymo nustatytais atvejais?", "choices": [{"text": "Vyriausyb\u0117.", "label": "A"}, {"text": "Konstitucinis Teismas.", "label": "B"}, {"text": "Respublikos Prezidentas.", "label": "C"}, {"text": "Seimas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb71d-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kas pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 sprend\u017eia pagrindinius u\u017esienio politikos klausimus ir kartu su Vyriausybe vykdo u\u017esienio politik\u0105?", "choices": [{"text": "Respublikos Prezidentas.", "label": "A"}, {"text": "Seimo Pirmininkas.", "label": "B"}, {"text": "Respublikos pilie\u010diai.", "label": "C"}, {"text": "Konstitucinis Teismas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb71e-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kas pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucijos 33 straipsn\u012f \u201e[...] turi teis\u0119 dalyvauti valdant savo \u0161al\u012f tiek tiesiogiai, tiek per demokrati\u0161kai i\u0161rinktus atstovus, taip pat teis\u0119 lygiomis s\u0105lygomis stoti \u012f Lietuvos Respublikos valstybin\u0119 tarnyb\u0105\u201c?", "choices": [{"text": "Pareig\u016bnai.", "label": "A"}, {"text": "Politikai.", "label": "B"}, {"text": "Pilie\u010diai.", "label": "C"}, {"text": "Asmenys iki 18 met\u0173.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb71f-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kada Lietuvoje buvo sukurtas ir platinamas \u0161is atvirukas?", "choices": [{"text": "Pirmojo pasaulinio karo metais (1915\u20131918 m.).", "label": "A"}, {"text": "Lietuvos Respublikos laikotarpiu (1918\u20131940 m.).", "label": "B"}, {"text": "Soviet\u0173 Lietuvos metais (1944\u20131990 m.).", "label": "C"}, {"text": "Carin\u0117s Rusijos imperijos laikotarpiu (1795\u20131915 m.).", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb720-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Lietuva \u012fsived\u0117 eur\u0105, nes tai padaryti \u012fsipareigojo stodama \u012f:", "choices": [{"text": "Europos S\u0105jung\u0105;", "label": "A"}, {"text": "Jungtini\u0173 Taut\u0173 Organizacij\u0105;", "label": "B"}, {"text": "Europos Taryb\u0105;", "label": "C"}, {"text": "\u0160iaur\u0117s Atlanto Sutarties Organizacij\u0105.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb721-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kam atiteko did\u017eiausia Lietuvos Did\u017eiosios Kunigaik\u0161tyst\u0117s (LDK) teritorijos dalis po Abiej\u0173 Taut\u0173 Respublikos (ATR) padalijim\u0173?", "choices": [{"text": "Pr\u016bsijai.", "label": "A"}, {"text": "Austrijai.", "label": "B"}, {"text": "Rusijai.", "label": "C"}, {"text": "Lenkijai.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb722-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Ko Lietuvoje siekta 1830\u20131831 m. sukilimu?", "choices": [{"text": "I\u0161sivaduoti i\u0161 Rusijos imperijos ir atkurti ATR.", "label": "A"}, {"text": "I\u0161sivaduoti i\u0161 Lenkijos priklausomyb\u0117s.", "label": "B"}, {"text": "Sukurti nepriklausom\u0105 demokratin\u0119 Lietuvos valstyb\u0119.", "label": "C"}, {"text": "I\u0161sivaduoti i\u0161 Napoleono Bonaparto vald\u017eios.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb723-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Koks buvo 1863\u20131864 m. sukilimo Lietuvoje padarinys?", "choices": [{"text": "Lietuva i\u0161sivadavo i\u0161 Rusijos imperijos.", "label": "A"}, {"text": "U\u017edraustas lietuvi\u0161kas ra\u0161tas lotyni\u0161kais ra\u0161menimis.", "label": "B"}, {"text": "Pristabdyta rusinimo politika.", "label": "C"}, {"text": "U\u017edrausta ra\u0161yti kirilica.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb724-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kaip vadintas Ragain\u0117je ir Til\u017e\u0117je prad\u0117tas leisti pirmasis m\u0117nesinis visuomeninis politinis ir literat\u016brinis lietuvi\u0173 laikra\u0161tis lotyni\u0161kais ra\u0161menimis? A \u201eAu\u0161ra\u201c. B \u201eLietuvos aidu\u201c. C \u201eVarpu\u201c. D \u201eVilniaus \u017einiomis\u201c. 10. Kas paskelb\u0117 Lietuvos Nepriklausomyb\u0117s Atk\u016brimo Akt\u0105, kuriame deklaruota: \u201e[...] kaipo vienintel\u0117 lietuvi\u0173 tautos atstovyb\u0117, remdamos pripa\u017eint\u0105ja taut\u0173 apsisprendimo teise ir lietuvi\u0173 Vilniaus konferencijos nutarimu rugs\u0117jo m. 18\u201323 d. 1917 metais, skelbia atstatanti nepriklausom\u0105, demokratiniais pamatais sutvarkyt\u0105 Lietuvos valstyb\u0119 su sostine Vilniuje [...]\u201c?", "choices": [{"text": "Lietuvos Auk\u0161\u010diausioji Taryba \u2013 Atkuriamasis Seimas.", "label": "A"}, {"text": "Lietuvos Taryba.", "label": "B"}, {"text": "Lietuvos laisv\u0117s lyga.", "label": "C"}, {"text": "Lietuvos persitvarkymo s\u0105j\u016bdis.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb725-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kok\u012f poveik\u012f pramon\u0117s perversmas tur\u0117jo Europos \u0161alyse?", "choices": [{"text": "Suma\u017e\u0117jo gamtin\u0117s aplinkos u\u017eter\u0161imas.", "label": "A"}, {"text": "Suma\u017e\u0117jo miest\u0173 gyventoj\u0173 skai\u010dius.", "label": "B"}, {"text": "I\u0161augo \u012f cechus susijungusi\u0173 amatinink\u0173 skai\u010dius.", "label": "C"}, {"text": "I\u0161augo gyventoj\u0173 skai\u010dius miestuose.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb726-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Koks naujas energijos \u0161altinis prad\u0117tas naudoti Anglijoje per pramon\u0117s perversm\u0105?", "choices": [{"text": "V\u0117jas.", "label": "A"}, {"text": "Vandens t\u0117km\u0117.", "label": "B"}, {"text": "Garas.", "label": "C"}, {"text": "Saul\u0117.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb727-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurios \u017emoni\u0173 grup\u0117s interesus i\u0161rei\u0161k\u0117 XIX a. atsiradusi socializmo ideologija? A Aristokratijos. B Baud\u017eiaunink\u0173. C Bur\u017euazijos. D Darbinink\u0173. 14. Kont\u016briniame \u017eem\u0117lapyje pavaizduotos Europos valstybi\u0173 sienos prie\u0161 Pirm\u0105j\u012f pasaulin\u012f kar\u0105. Kuriuo skai\u010diumi pa\u017eym\u0117tos valstyb\u0117s nebeliko, pasibaigus \u0161iam karui?", "choices": [{"text": "2", "label": "A"}, {"text": "4", "label": "B"}, {"text": "1", "label": "C"}, {"text": "3", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb728-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kokia buvo viena i\u0161 Pirmojo pasaulinio karo prie\u017eas\u010di\u0173? A Bol\u0161evik\u0173 siekis u\u017egrobti vald\u017ei\u0105 Balkanuose. B Nepasitenkinimas pasyvia Taut\u0173 S\u0105jungos politika. C Nepasitenkinimas Versalio sutarties s\u0105lygomis. D Siekis perdalyti pasaul\u012f tarp did\u017ei\u0173j\u0173 valstybi\u0173. 16. Kurio architekt\u016bros stiliaus yra \u0161i pilis? Loar\u0117s pilis, Ispanija (1070 m.)", "choices": [{"text": "Gotikos.", "label": "A"}, {"text": "Baroko.", "label": "B"}, {"text": "Renesanso.", "label": "C"}, {"text": "Romaninio.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb729-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurioje eilut\u0117je i\u0161vardytos abi asmenyb\u0117s priskiriamos Renesanso epochai?", "choices": [{"text": "Mikalojus Kopernikas ir Laurynas Ivinskis.", "label": "A"}, {"text": "Johanas Gutenbergas ir Motiejus Valan\u010dius.", "label": "B"}, {"text": "Leonardas da Vin\u010dis ir Mikalojus Dauk\u0161a.", "label": "C"}, {"text": "Kristupas Kolumbas ir Adomas Mickevi\u010dius.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb72a-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "XVI a. prad\u017eios med\u017eio rai\u017einyje pavaizduotas tuo metu paplit\u0119s rei\u0161kinys1. Kuri s\u0105voka tiksliausiai \u012fvardija t\u0105 rei\u0161kin\u012f?", "choices": [{"text": "Inkvizicija.", "label": "A"}, {"text": "Indulgencija.", "label": "B"}, {"text": "Erezija.", "label": "C"}, {"text": "Indeksas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb72b-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 Lietuvos Did\u017eiosios Kunigaik\u0161tyst\u0117s konfesini\u0173 arba etnini\u0173 grupi\u0173 i\u0161pa\u017eino islam\u0105?", "choices": [{"text": "Karaimai.", "label": "A"}, {"text": "Arijonai.", "label": "B"}, {"text": "Totoriai.", "label": "C"}, {"text": "Kalvinistai.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb72c-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris teiginys tinka klasicizmo stiliui apib\u016bdinti?", "choices": [{"text": "Tai buvo vienuolyn\u0173 kult\u016bros nulemtas stilius.", "label": "A"}, {"text": "K\u016briniai pasi\u017eym\u0117jo pompastika, puo\u0161numu, \u012fsp\u016bdingais ornamentais.", "label": "B"}, {"text": "Tai buvo gynybinio pob\u016bd\u017eio r\u016bm\u0173 menas.", "label": "C"}, {"text": "K\u016brini\u0173 temos ir formos da\u017enai imtos i\u0161 antikin\u0117s mitologijos.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb72d-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kur\u012f rei\u0161kin\u012f galima laikyti Renesanso susiformavimo Italijoje prielaida?", "choices": [{"text": "Krik\u0161\u010dionyb\u0117s plitim\u0105.", "label": "A"}, {"text": "Knyg\u0173 perra\u0161in\u0117jimo prad\u017ei\u0105.", "label": "B"}, {"text": "Feodalini\u0173 santyki\u0173 \u012fsitvirtinim\u0105.", "label": "C"}, {"text": "1", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb72e-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pa\u017eymint \u201eLituanikos\u201c skryd\u017eio de\u0161imties met\u0173 sukakt\u012f, skulptorius Bronius Pundzius Puntuko akmenyje i\u0161kal\u0117 lak\u016bn\u0173 bareljef\u0105. Kuriuo laikotarpiu jis suk\u016br\u0117 \u0161\u012f paminkl\u0105?", "choices": [{"text": "\u0160altojo karo metais.", "label": "A"}, {"text": "Nepriklausomyb\u0117s kov\u0173 metais.", "label": "B"}, {"text": "Pirmojo pasaulinio karo metais.", "label": "C"}, {"text": "Antrojo pasaulinio karo metais.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb72f-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kur\u012f teigin\u012f patvirtina statistiniai duomenys apie pagrindini\u0173 Vokietijos partij\u0173 gautus balsus per rinkimus \u012f Reichstag\u0105? Partija Centro koalicija (konservatoriai, katalikai) Socialdemokratai Komunistai NSDP (nacionalsocialistai)", "choices": [{"text": "1928", "label": "A"}, {"text": "Rinkimai (metai) ir gauti balsai (proc.)", "label": "B"}, {"text": "1930", "label": "C"}, {"text": "15,4", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb730-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kaip vadinama soviet\u0173 Lietuvoje vykdyta prie\u0161 religij\u0105 nukreipta politika?", "choices": [{"text": "Anarchizmu.", "label": "A"}, {"text": "Monoteizmu.", "label": "B"}, {"text": "Cenz\u016bra.", "label": "C"}, {"text": "Ateizmu.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb731-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kas paskelb\u0117 dokument\u0105, kurio prad\u017eioje deklaruota: \u201eLIETUVI\u0172 TAUTA, u\u017esigr\u016bdinusi am\u017ei\u0173 kovose d\u0117l teis\u0117s laisvai ir nepriklausomai gyventi savo t\u0117v\u0173 \u017eem\u0117se, vieninga valia siekia savo gyvyb\u0119, kalb\u0105, tautines bei valstybines tradicijas i\u0161laikyti, kurti ir ugdyti, kad savo tautine kult\u016bra visuotinei \u017emoni\u0173 gimin\u0117s pa\u017eangai bendradarbiaudama, vykdyt\u0173 Visagalio vali\u0105 ir laisvo \u017emogaus pa\u0161aukim\u0105. Lietuvi\u0173 Tautos am\u017ein\u0173j\u0173 siekim\u0173 vardan skelbiama \u0161i LIETUVI\u0172 CHARTA\u201c?", "choices": [{"text": "Lietuvos persitvarkymo s\u0105j\u016bdis.", "label": "A"}, {"text": "Lietuvos aktyvist\u0173 frontas.", "label": "B"}, {"text": "Lietuvos laisv\u0117s kovos s\u0105j\u016bd\u017eio taryba.", "label": "C"}, {"text": "Vyriausiasis Lietuvos i\u0161laisvinimo komitetas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb732-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurioje klimato juostoje metin\u0117 oro temperat\u016bros amplitud\u0117 yra ma\u017eiausia?", "choices": [{"text": "Pusiaujo", "label": "A"}, {"text": "Vidutini\u0173 platum\u0173", "label": "B"}, {"text": "Paatogr\u0105\u017ei\u0173 (subtropin\u0117je)", "label": "C"}, {"text": "Atogr\u0105\u017e\u0173", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "Geology", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb733-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri horizonto kryptis sutampa su 225\u00b0 azimutu?", "choices": [{"text": "Piet\u0173", "label": "A"}, {"text": "Vakar\u0173", "label": "B"}, {"text": "Pietvakari\u0173", "label": "C"}, {"text": "Pietry\u010di\u0173", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "Geology", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb734-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris teiginys apie \u017dem\u0117s hidrosfer\u0105 yra neteisingas?", "choices": [{"text": "Hidrosfera turi poveik\u012f \u017dem\u0117s klimatui.", "label": "A"}, {"text": "Apie 30 proc. vandens \u017dem\u0117je yra g\u0117lasis vanduo.", "label": "B"}, {"text": "Vanduo gali pereiti i\u0161 vienos b\u016bsenos \u012f kit\u0105.", "label": "C"}, {"text": "Did\u017eioji g\u0117lojo vandens dalis yra ledynuose.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "Geology", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb735-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurio Lietuvos miesto vyraujanti funkcija n\u0117ra pramon\u0117?", "choices": [{"text": "Ma\u017eeiki\u0173", "label": "A"}, {"text": "K\u0117daini\u0173", "label": "B"}, {"text": "Vilniaus", "label": "C"}, {"text": "Jonavos", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "Geology", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb736-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuriam i\u0161 \u0161i\u0173 turizmo region\u0173 n\u0117ra b\u016bdingas masinis poilsinis turizmas?", "choices": [{"text": "Vidur\u017eemio j\u016bros regionui", "label": "A"}, {"text": "Karib\u0173 sal\u0173 regionui", "label": "B"}, {"text": "Kanar\u0173 sal\u0173 regionui", "label": "C"}, {"text": "Persijos \u012flankos regionui", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "Geology", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb737-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kur, kopdami \u012f auk\u0161\u010diausias kaln\u0173 vir\u0161\u016bnes, pereitum\u0117te daugiausia vertikali\u0173j\u01731 geografini\u0173 zon\u0173?", "choices": [{"text": "Anduose Ekvadore", "label": "A"}, {"text": "Alp\u0117se Vokietijoje", "label": "B"}, {"text": "Skandinavijos kalnuose Norvegijoje", "label": "C"}, {"text": "Karpatuose Slovakijoje", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "Geology", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb738-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuriose Europos valstyb\u0117se susitelkusios did\u017eiausios lietuvi\u0173 diasporos?", "choices": [{"text": "Ispanijoje ir Estijoje", "label": "A"}, {"text": "Airijoje ir Islandijoje", "label": "B"}, {"text": "Vokietijoje ir Jungtin\u0117je Karalyst\u0117je", "label": "C"}, {"text": "Lenkijoje ir Ukrainoje", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "Geology", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb739-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurioje Skandinavijos pusiasalio dalyje da\u017eniausiai lyja r\u016bg\u0161tieji liet\u016bs?", "choices": [{"text": "\u0160iaurin\u0117je", "label": "A"}, {"text": "Pietin\u0117je", "label": "B"}, {"text": "Vakarin\u0117je", "label": "C"}, {"text": "Rytin\u0117je", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "Geology", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb73a-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris teiginys b\u016bdingiausias Australijai?", "choices": [{"text": "Did\u017ei\u0105j\u0105 eksporto dal\u012f sudaro naudingosios i\u0161kasenos.", "label": "A"}, {"text": "Vyksta did\u017eiul\u0117 pab\u0117g\u0117li\u0173 imigracija i\u0161 Azijos \u0161ali\u0173.", "label": "B"}, {"text": "Visoje \u0161alyje vyksta spartus urbanizacijos procesas.", "label": "C"}, {"text": "B\u016bdingas didelis nat\u016bralusis gyventoj\u0173 prieaugis.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "Geology", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb73b-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kod\u0117l step\u0117se auga labai ma\u017eai med\u017ei\u0173 ir kr\u016bm\u0173?", "choices": [{"text": "Per metus i\u0161krinta 250\u2013400 mm krituli\u0173.", "label": "A"}, {"text": "B\u016bdingos labai kar\u0161tos vasaros ir \u0161altos \u017eiemos.", "label": "B"}, {"text": "Dirvo\u017eemis netinka med\u017eiams augti.", "label": "C"}, {"text": "Gruntiniai vandenys yra arti \u017eem\u0117s pavir\u0161iaus.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "Geology", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb73c-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kod\u0117l Baltijos j\u016broje, palyginti su Atlanto vandenynu, potvyni\u0173 auk\u0161tis nedidelis?", "choices": [{"text": "Vanden\u012f ma\u017eiau veikia i\u0161centrin\u01171 j\u0117ga.", "label": "A"}, {"text": "J\u016bra s\u0105siauriais atskirta nuo vandenyno.", "label": "B"}, {"text": "Baltijos j\u016bros pakrant\u0117s yra seklios.", "label": "C"}, {"text": "Labai rai\u017eyta Baltijos j\u016bros krant\u0173 linija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "Geology", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb73d-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris Lietuvos e\u017eeras yra lag\u016bnin\u0117s kilm\u0117s?", "choices": [{"text": "L\u016bkstas", "label": "A"}, {"text": "Dusia", "label": "B"}, {"text": "Krok\u0173 Lanka", "label": "C"}, {"text": "Vi\u0161tytis", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "Geology", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb73e-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuriame Eurazijos regione b\u016bna \u0161al\u010diausios \u017eiemos?", "choices": [{"text": "\u0160iaur\u0117s Europoje", "label": "A"}, {"text": "Ryt\u0173 Sibire", "label": "B"}, {"text": "Vakar\u0173 Azijoje", "label": "C"}, {"text": "Ryt\u0173 Europoje", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "Geology", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb73f-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurios elektrin\u0117s prisideda prie r\u016bg\u0161\u010di\u0173j\u0173 liet\u0173 susidarymo?", "choices": [{"text": "Branduolin\u0117s elektrin\u0117s", "label": "A"}, {"text": "V\u0117jo elektrin\u0117s", "label": "B"}, {"text": "\u0160ilumin\u0117s elektrin\u0117s", "label": "C"}, {"text": "Hidroelektrin\u0117s", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "Geology", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb740-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris teiginys apie Afrikos \u017eemyn\u0105 yra teisingas?", "choices": [{"text": "\u0160iaurin\u0117je \u017eemyno dalyje auga dr\u0117gnieji atogr\u0105\u017e\u0173 mi\u0161kai.", "label": "A"}, {"text": "\u017demyne yra auk\u0161\u010diausia pasaulio vir\u0161ukaln\u0117.", "label": "B"}, {"text": "Pietinius \u017eemyno krantus skalauja Arkties vandenynas.", "label": "C"}, {"text": "\u0160\u012f \u017eemyn\u0105 beveik per pus\u0119 kerta pusiaujas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "Geology", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb741-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri Europos valstyb\u0117 yra konstitucin\u0117 monarchija?", "choices": [{"text": "Albanija", "label": "A"}, {"text": "Rumunija", "label": "B"}, {"text": "Ukraina", "label": "C"}, {"text": "Belgija", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "Geology", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb742-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuriam \u017dem\u0117s vidin\u0117s sandaros sluoksniui b\u016bdinga auk\u0161\u010diausia temperat\u016bra ir did\u017eiausias tankis?", "choices": [{"text": "Apatinei mantijai", "label": "A"}, {"text": "Vir\u0161utinei mantijai", "label": "B"}, {"text": "I\u0161oriniam branduoliui", "label": "C"}, {"text": "Vidiniam branduoliui", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "Geology", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb743-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Lietuvos teritorija suskirstyta \u012f 10 apskri\u010di\u0173: Vilniaus, Kauno, Klaip\u0117dos, \u0160iauli\u0173, Panev\u0117\u017eio, Alytaus ir...", "choices": [{"text": "Taurag\u0117s, Utenos, Marijampol\u0117s ir Tel\u0161i\u0173;", "label": "A"}, {"text": "Taurag\u0117s, Trak\u0173, K\u0117daini\u0173 ir Plung\u0117s;", "label": "B"}, {"text": "Utenos, Marijampol\u0117s, \u0160al\u010dinink\u0173 ir Tel\u0161i\u0173.", "label": "C"}, {"text": "Marijampol\u0117s, Tel\u0161i\u0173, Ukmerg\u0117s ir Neringos;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "Geology", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb744-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris teiginys yra apie ekstensyv\u0173 \u017eem\u0117s \u016bk\u012f?", "choices": [{"text": "Naudojama daug mineralini\u0173 tr\u0105\u0161\u0173, pesticid\u0173, moderni\u0173 \u017eem\u0117s \u016bkio ma\u0161in\u0173.", "label": "A"}, {"text": "Siekiama gauti kuo didesn\u012f derli\u0173 kuo ma\u017eesn\u0117mis darbo ir kapitalo s\u0105naudomis.", "label": "B"}, {"text": "Na\u0161us1 \u016bkininkavimas, naudojami dideli \u017eem\u0117s plotai.", "label": "C"}, {"text": "Darbo ir kapitalo s\u0105naudos, palyginti su dirbamu \u017eem\u0117s plotu, yra nedidel\u0117s.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "Geology", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb745-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurioje eilut\u0117je \u017dem\u0117s plutos sluoksniai nuo pavir\u0161inio iki giliausio i\u0161d\u0117styti teisingai?", "choices": [{"text": "Granitas, bazaltas, nuos\u0117din\u0117s uolienos", "label": "A"}, {"text": "Nuos\u0117din\u0117s uolienos, bazaltas, granitas", "label": "B"}, {"text": "Bazaltas, granitas, nuos\u0117din\u0117s uolienos", "label": "C"}, {"text": "Nuos\u0117din\u0117s uolienos, granitas, bazaltas", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "Geology", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb746-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kas yra dienovidinis?", "choices": [{"text": "Tai linija, nubr\u0117\u017eta lygiagre\u010diai su pusiauju ir juosianti \u017dem\u0117s rutul\u012f.", "label": "A"}, {"text": "Tai linija, jungianti a\u0161igalius ir rodanti geografin\u0119 ilgum\u0105.", "label": "B"}, {"text": "Tai linija, \u017eyminti poliarin\u0117s dienos teritorij\u0105 aplink a\u0161igalius.", "label": "C"}, {"text": "Tai linija, nubr\u0117\u017eta lygiagre\u010diai su poliariniu ratu ir juosianti \u017dem\u0117s rutul\u012f.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "Geology", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb747-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris e\u017eeras yra susidar\u0119s tektonin\u0117je riftin\u0117je \u012fduboje?", "choices": [{"text": "Baikalo", "label": "A"}, {"text": "Titikakos", "label": "B"}, {"text": "Auk\u0161tutinis", "label": "C"}, {"text": "Ladogos", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "Geology", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb748-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Procesas, kai uolienos trupa, bet nesikei\u010dia j\u0173 mineralin\u0117 sud\u0117tis, yra vadinamas:", "choices": [{"text": "organiniu d\u016bl\u0117jimu.", "label": "A"}, {"text": "fiziniu d\u016bl\u0117jimu;", "label": "B"}, {"text": "cheminiu d\u016bl\u0117jimu;", "label": "C"}, {"text": "biologiniu d\u016bl\u0117jimu;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "Geology", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb749-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris muson\u0173 apib\u016bdinimas yra teisingas?", "choices": [{"text": "Pastov\u016bs v\u0117jai, pu\u010diantys nuo atogr\u0105\u017e\u0173 pusiaujo link.", "label": "A"}, {"text": "Pastov\u016bs v\u0117jai, pu\u010diantys nuo atogr\u0105\u017e\u0173 vidutini\u0173 platum\u0173 link.", "label": "B"}, {"text": "V\u0117jai, kei\u010diantys krypt\u012f du kartus per metus.", "label": "C"}, {"text": "V\u0117jai, kei\u010diantys krypt\u012f du kartus per par\u0105.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "Geology", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb74a-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris teiginys apie Jungtini\u0173 Amerikos Valstij\u0173 gyventojus yra teisingas?", "choices": [{"text": "Gyventojai priklauso vienai etninei grupei.", "label": "A"}, {"text": "B\u016bdingas didelis vaik\u0173 mirtingumas.", "label": "B"}, {"text": "Vyksta imigracija i\u0161 Lotyn\u0173 Amerikos \u0161ali\u0173.", "label": "C"}, {"text": "Daugiausia gyventoj\u0173 dirba \u017eem\u0117s \u016bkyje.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "Geology", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb74b-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "V\u0117saus ir dr\u0117gno klimato srityse lengvai tirpstan\u010dios med\u017eiagos i\u0161 vir\u0161utini\u0173 dirvo\u017eemio sluoksni\u0173 i\u0161plaunamos \u012f gilesnius sluoksnius. Kaip vadinamas \u0161is dirvodaros procesas?", "choices": [{"text": "Gl\u0117j\u0117jimas", "label": "A"}, {"text": "Jaur\u0117jimas", "label": "B"}, {"text": "\u012edrusk\u0117jimas", "label": "C"}, {"text": "Humifikacija", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "Geology", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb74c-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kas lemia Pasaulio vandenyno pavir\u0161inio vandens sluoksnio druskingum\u0105?", "choices": [{"text": "Vandens garavimo intensyvumas.", "label": "A"}, {"text": "I\u0161tirpusio deguonies kiekis.", "label": "B"}, {"text": "Vandens pH.", "label": "C"}, {"text": "\u017dmogaus \u016bkin\u0117 veikla.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "Geology", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb74d-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurioje eilut\u0117je teisingai nurodyti ir Vakar\u0173, ir Ryt\u0173 Lietuvos region\u0173 po\u017eymiai?", "choices": [{"text": "Vakar\u0173 Lietuva - I\u0161krenta apie 600\u2012700 mm krituli\u0173. Ryt\u0173 Lietuva - I\u0161krenta apie 800\u2013900 mm krituli\u0173.", "label": "A"}, {"text": "Vakar\u0173 Lietuva - Tankiausiai gyvenama vakarin\u0117je dalyje. Ryt\u0173 Lietuva - Tankiausiai gyvenama \u0161iaur\u0117s rytin\u0117je dalyje.", "label": "B"}, {"text": "Vakar\u0173 Lietuva - Dideli v\u0117jo energijos i\u0161tekliai. Ryt\u0173 Lietuva - Yra eksploatuojam\u0173 naftos telkini\u0173.", "label": "C"}, {"text": "Vakar\u0173 Lietuva - Mi\u0161kuose vyrauja eglynai. Ryt\u0173 Lietuva - Mi\u0161kuose vyrauja pu\u0161ynai.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "Geology", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb74e-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kaip vadinamas i\u0161naudot\u0173 karjer\u0173 sutvarkymas?", "choices": [{"text": "Rekultivavimas", "label": "A"}, {"text": "Eutrofikacija", "label": "B"}, {"text": "Akumuliacija", "label": "C"}, {"text": "Renovacija", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "Geology", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb74f-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurioje \u0161alyje vyrauja prekiniai plantaciniai \u016bkiai?", "choices": [{"text": "Mongolijoje", "label": "A"}, {"text": "Vokietijoje", "label": "B"}, {"text": "Brazilijoje", "label": "C"}, {"text": "Kanadoje", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "Geology", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb750-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurioje \u0161alyje akmens angli\u0173 i\u0161gaunama daugiausia?", "choices": [{"text": "Meksikoje", "label": "A"}, {"text": "Austrijoje", "label": "B"}, {"text": "Egipte", "label": "C"}, {"text": "Kinijoje", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "Geology", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb751-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri Europos valstyb\u0117 apra\u0161yta tekste? \u0160i valstyb\u0117 yra Vakar\u0173 Europoje. U\u017ej\u016brio teritorij\u0173 turi visame pasaulyje. \u0160alis i\u0161 piet\u0173 \u012f \u0161iaur\u0119 driekiasi1 nuo Vidur\u017eemio j\u016bros iki Laman\u0161o s\u0105siaurio ir \u0160iaur\u0117s j\u016bros, i\u0161 ryt\u0173 \u012f vakarus \u2012 nuo Reino iki Atlanto vandenyno. D\u0117l teritorijos formos gyventojai savo \u0161al\u012f kartais vadina \u0161e\u0161iakampiu.", "choices": [{"text": "Vokietija", "label": "A"}, {"text": "Pranc\u016bzija", "label": "B"}, {"text": "Ispanija", "label": "C"}, {"text": "Portugalija", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "Geology", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb752-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri institucija atsakinga u\u017e pinig\u0173 politik\u0105 Europos S\u0105jungoje?", "choices": [{"text": "Europos centrinis bankas", "label": "A"}, {"text": "Europos Parlamentas", "label": "B"}, {"text": "Europos investicij\u0173 bankas", "label": "C"}, {"text": "Europos S\u0105jungos Taryba", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "Geology", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "0e0fb753-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kaip grupuojamos valstyb\u0117s pagal teritorin\u0119 strukt\u016br\u0105?", "choices": [{"text": "Unitarin\u0117s ir federacin\u0117s", "label": "A"}, {"text": "Sausumos ir paj\u016brio", "label": "B"}, {"text": "Monarchijos ir respublikos", "label": "C"}, {"text": "Daugiataut\u0117s ir vienataut\u0117s", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "Geology", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "36b4c774-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kas pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 riboja vald\u017eios galias?", "choices": [{"text": "Konstitucija.", "label": "A"}, {"text": "Seimas.", "label": "B"}, {"text": "Teismas.", "label": "C"}, {"text": "Vyriausyb\u0117.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "36b4c775-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri nuostata n\u0117ra \u012ftvirtinta 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucijoje?", "choices": [{"text": "Pilietis turi teis\u0119 \u012fstatymo nustatyta tvarka gauti valstyb\u0117s \u012fstaig\u0173 turim\u0105 informacij\u0105 apie j\u012f.", "label": "A"}, {"text": "Nuosavyb\u0117 gali b\u016bti paimama tik \u012fstatymo nustatyta tvarka visuomen\u0117s poreikiams ir teisingai\natlyginama.", "label": "B"}, {"text": "Pilie\u010diams laiduojama teis\u0117 kritikuoti valstyb\u0117s \u012fstaig\u0173 ar pareig\u016bn\u0173 darb\u0105.", "label": "C"}, {"text": "Informacija apie privat\u0173 asmens gyvenim\u0105 gali b\u016bti renkama tik jam sutikus.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "36b4c776-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri\u0105 funkcij\u0105 pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 vykdo Vyriausyb\u0117?", "choices": [{"text": "Nustato valstybinius mokes\u010dius.", "label": "A"}, {"text": "Skiria savivaldybi\u0173 taryb\u0173 rinkimus.", "label": "B"}, {"text": "Rengia valstyb\u0117s biud\u017eeto projekt\u0105.", "label": "C"}, {"text": "Priima nutarimus d\u0117l referendumo.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "36b4c777-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kam 1387 m. Jogaila nesuteik\u0117 privilegijos?", "choices": [{"text": "Vilniaus miestie\u010diams.", "label": "A"}, {"text": "Pon\u0173 tarybai.", "label": "B"}, {"text": "Vilniaus vyskupui.", "label": "C"}, {"text": "Bajorams katalikams.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "36b4c778-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Tridento susirinkime buvo patvirtinta, kad b\u016btina laikytis septyni\u0173 sakrament\u0173, celibato ir Ba\u017eny\u010dios hierarchijos. Kuris jud\u0117jimas vadovavosi \u0161iais nutarimais?", "choices": [{"text": "Kalvinizmo.", "label": "A"}, {"text": "Kontrreformacijos.", "label": "B"}, {"text": "Reformacijos.", "label": "C"}, {"text": "Liuteronizmo.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "36b4c779-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuria kalba para\u0161ytas Tre\u010diasis Lietuvos Statutas?", "choices": [{"text": "Lietuvi\u0173.", "label": "A"}, {"text": "Lenk\u0173.", "label": "B"}, {"text": "Lotyn\u0173.", "label": "C"}, {"text": "Rus\u0117n\u0173.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "36b4c77a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurioje eilut\u0117je nurodytas teiginys yra nesusij\u0119s su Lietuvos Did\u017eiosios Kunigaik\u0161tyst\u0117s sprendimu pasira\u0161yti Liublino unij\u0105?", "choices": [{"text": "Lietuva susilpn\u0117jo, netekusi Voluin\u0117s ir Podol\u0117s.", "label": "A"}, {"text": "Bajorai nor\u0117jo lygi\u0173 teisi\u0173 su Lenkijos bajorais.", "label": "B"}, {"text": "Reik\u0117jo paramos Livonijos kare su Rusija.", "label": "C"}, {"text": "\u017dygimantas Augustas siek\u0117 sustabdyti reformacijos plitim\u0105", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "36b4c77b-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Ko siek\u0117 1768 m. sudarytos Baro konfederacijos \u0161alininkai?", "choices": [{"text": "Rusijai padedant, panaikinti Ketveri\u0173 met\u0173 seimo reformas.", "label": "A"}, {"text": "Kovoti su Rusijos \u012ftaka Abiej\u0173 Taut\u0173 Respublikai.", "label": "B"}, {"text": "Atkurti Gegu\u017e\u0117s 3-iosios konstitucij\u0105.", "label": "C"}, {"text": "Pasiprie\u0161inti Targovicos konfederacijos \u0161alininkams.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "36b4c77c-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris teiginys yra i\u0161 1789 m. priimtos \u017dmogaus ir pilie\u010dio teisi\u0173 deklaracijos?", "choices": [{"text": "Suverenios vald\u017eios \u0161altinis yra Generaliniai luomai.", "label": "A"}, {"text": "\u017dmogaus ir pilie\u010di\u0173 teis\u0117ms garantuoti b\u016btina daugiapartin\u0117 sistema.", "label": "B"}, {"text": "Visuomeniniai skirtumai gali b\u016bti grind\u017eiami tik luomine priklausomybe.", "label": "C"}, {"text": "Nuosavyb\u0117 yra \u0161venta ir nelie\u010diama, niekas negali jos atimti.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "36b4c77d-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurios valstyb\u0117s, pavaizduotos 1805 m. karikat\u016broje \u201ePudingas pavojuje\u201c, dalijasi \u012ftakos sferomis?", "choices": [{"text": "Rusija ir Did\u017eioji Britanija.", "label": "A"}, {"text": "JAV ir Rusija.", "label": "B"}, {"text": "Pranc\u016bzija ir Rusija.", "label": "C"}, {"text": "Pranc\u016bzija ir Did\u017eioji Britanija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "36b4c77e-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurioms valstyb\u0117ms po Vienos kongreso atiteko teritorijos, \u017eem\u0117lapyje pa\u017eym\u0117tos skai\u010diais 1, 2 ir 3?", "choices": [{"text": "Did\u017eiajai Britanijai, Rusijai ir Austrijai.", "label": "A"}, {"text": "Pranc\u016bzijai, Pr\u016bsijai ir Austrijai.", "label": "B"}, {"text": "Did\u017eiajai Britanijai, Rusijai ir Pr\u016bsijai.", "label": "C"}, {"text": "Pr\u016bsijai, Austrijai ir Rusijai.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "36b4c77f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri s\u0105junga buvo \u012fkurta po 1866 m. Austrijos ir Pr\u016bsijos karo?", "choices": [{"text": "Vokietijos s\u0105junga.", "label": "A"}, {"text": "\u0160iaur\u0117s Vokietijos s\u0105junga.", "label": "B"}, {"text": "\u0160ventoji s\u0105junga.", "label": "C"}, {"text": "Reino s\u0105junga.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "36b4c780-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris lietuvyb\u0117s puosel\u0117tojas organizavo blaivyb\u0117s s\u0105j\u016bd\u012f?", "choices": [{"text": "Jonas Basanavi\u010dius.", "label": "A"}, {"text": "Simonas Daukantas.", "label": "B"}, {"text": "Motiejus Valan\u010dius.", "label": "C"}, {"text": "Vincas Kudirka.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "36b4c781-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Lietuvoje spaudos draudimo laikotarpiu:", "choices": [{"text": "\u012fkurta Lietuvos socialdemokrat\u0173 partija;", "label": "A"}, {"text": "u\u017edarytas Vilniaus universitetas.", "label": "B"}, {"text": "panaikinta baud\u017eiava;", "label": "C"}, {"text": "susirinko Didysis Vilniaus seimas;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "36b4c782-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "1921 m. Soviet\u0173 Rusijoje pagal Nauj\u0105j\u0105 ekonomin\u0119 politik\u0105 buvo:", "choices": [{"text": "panaikintas laisvai samdomas darbas;", "label": "A"}, {"text": "u\u017edrausta prekyba maisto produktais.", "label": "B"}, {"text": "atsisakyta maisto atsarg\u0173 nusavinimo;", "label": "C"}, {"text": "neleista veikti u\u017esienio \u012fmon\u0117ms;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "36b4c783-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Aleksandro Stulginskio valdymo metais:", "choices": [{"text": "Lietuvos vyr\u0173 krep\u0161inio rinktin\u0117 laim\u0117jo Europos \u010dempionat\u0105;", "label": "A"}, {"text": "\u012fvyko pirmoji Lietuvos dain\u0173 \u0161vent\u0117;", "label": "B"}, {"text": "S. Darius ir S. Gir\u0117nas perskrido Atlanto vandenyn\u0105;", "label": "C"}, {"text": "suorganizuota Lietuvos tautin\u0117 olimpiada.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "36b4c784-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1938 m. Miuncheno susitarim\u0105 Vokietijai buvo leista:", "choices": [{"text": "u\u017eimti Sudetus.", "label": "A"}, {"text": "\u012fvesti kariuomen\u0119 \u012f Reino zon\u0105;", "label": "B"}, {"text": "okupuoti Klaip\u0117dos kra\u0161t\u0105;", "label": "C"}, {"text": "prisijungti Austrij\u0105;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "36b4c785-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurios organizacijos susik\u016brim\u0105 paskatino Berlyno blokada?", "choices": [{"text": "Var\u0161uvos sutarties.", "label": "A"}, {"text": "Europos ekonomin\u0117s bendrijos.", "label": "B"}, {"text": "Jungtini\u0173 Taut\u0173.", "label": "C"}, {"text": "\u0160iaur\u0117s Atlanto sutarties organizacijos.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "36b4c786-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "1949 m. vasario 16 d. Lietuvos laisv\u0117s kovos s\u0105j\u016bd\u017eio (LLKS) Tarybos deklaracijoje buvo nurodyta, kad nuo okupacijos pabaigos, ligi susirenkant demokratiniam Lietuvos Seimui, Lietuvos Respublikos Prezidento pareigas eina:", "choices": [{"text": "Lietuvos diplomatijos tarnybos vadovas;", "label": "A"}, {"text": "Lietuvos Respublikos prezidentas i\u0161eivijoje;", "label": "B"}, {"text": "LLKS Tarybos prezidiumo pirmininkas;", "label": "C"}, {"text": "Vyriausiojo Lietuvos i\u0161laisvinimo komiteto pirmininkas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "36b4c787-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurios konferencijos baigiamajame akte buvo pabr\u0117\u017etas sien\u0173 nelie\u010diamumas ir pagarba \u017emogaus teis\u0117ms bei laisv\u0117ms?", "choices": [{"text": "Helsinkio konferencijos.", "label": "A"}, {"text": "Pary\u017eiaus taikos konferencijos.", "label": "B"}, {"text": "Jaltos konferencijos.", "label": "C"}, {"text": "Potsdamo konferencijos.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "36b4c788-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "1988 m. spalio 22\u201323 d. Lietuvos Persitvarkymo S\u0105j\u016bd\u017eio steigiamajame suva\u017eiavime buvo nutarta siekti:", "choices": [{"text": "Lietuvos i\u0161stojimo i\u0161 Soviet\u0173 S\u0105jungos;", "label": "A"}, {"text": "Lietuvos suvereniteto Soviet\u0173 S\u0105jungoje.", "label": "B"}, {"text": "soviet\u0173 kariuomen\u0117s i\u0161vedimo i\u0161 Lietuvos;", "label": "C"}, {"text": "komunist\u0173 partijos u\u017edraudimo Lietuvoje;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "37b3b536-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 valstybinius mokes\u010dius ir kitus privalomus mok\u0117jimus nustato:", "choices": [{"text": "Vyriausyb\u0117.", "label": "A"}, {"text": "Finans\u0173 ministerija;", "label": "B"}, {"text": "Seimas;", "label": "C"}, {"text": "Respublikos Prezidentas;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "37b3b537-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris teiginys pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 yra teisingas?", "choices": [{"text": "Asmenims iki 18 met\u0173 mokslas privalomas.", "label": "A"}, {"text": "\u0160eima yra visuomen\u0117s ir valstyb\u0117s pagrindas.", "label": "B"}, {"text": "\u017dmogaus \u012fsitikinimais gali b\u016bti pateisinamas \u012fstatym\u0173 nevykdymas.", "label": "C"}, {"text": "Valstyb\u0117 nepripa\u017e\u012fsta ba\u017enytin\u0117s santuokos registracijos.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "37b3b538-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 ministerij\u0173 ir kit\u0173 Vyriausyb\u0117s \u012fstaig\u0173 veikl\u0105 koordinuoja:", "choices": [{"text": "Seimas;", "label": "A"}, {"text": "Savivaldybi\u0173 tarybos;", "label": "B"}, {"text": "Vyriausyb\u0117.", "label": "C"}, {"text": "Respublikos Prezidentas;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "37b3b539-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Po kry\u017eiaus \u017eygi\u0173:", "choices": [{"text": "Vakar\u0173 Europoje \u0117m\u0117 plisti islamas", "label": "A"}, {"text": "Pranc\u016bzijoje sustipr\u0117jo baud\u017eiava;", "label": "B"}, {"text": "\u012fsitvirtino kry\u017einink\u0173 \u012fkurtos valstyb\u0117s;", "label": "C"}, {"text": "pagyv\u0117jo prekyba Vidur\u017eemio j\u016broje;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "37b3b53a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 veikl\u0173 nebuvo atliekama viduram\u017ei\u0173 vienuolynuose?", "choices": [{"text": "Padedama piligrimams.", "label": "A"}, {"text": "Perra\u0161in\u0117jamos knygos.", "label": "B"}, {"text": "Pl\u0117tojami amatai.", "label": "C"}, {"text": "Organizuojami turnyrai.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "37b3b53b-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "XVI a. prasid\u0117j\u0119s reformacijos jud\u0117jimas Lietuvos Did\u017eiojoje Kunigaik\u0161tyst\u0117je paskatino:", "choices": [{"text": "j\u0117zuit\u0173 \u012ftakos susilpn\u0117jim\u0105 visuomen\u0117je;", "label": "A"}, {"text": "ap\u0161vietos id\u0117j\u0173 plitim\u0105 Vilniaus universitete;", "label": "B"}, {"text": "knyg\u0173 leidyb\u0105 lietuvi\u0173 kalba;", "label": "C"}, {"text": "laisvamanyb\u0117s plitim\u0105 tarp didik\u0173.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "37b3b53c-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pranc\u016bzijoje jakobin\u0173 diktat\u016bros metais:", "choices": [{"text": "moterims suteikta rinkim\u0173 teis\u0117;", "label": "A"}, {"text": "atsisakyta dvasinink\u0173 luomo persekiojimo;", "label": "B"}, {"text": "\u012ftvirtinta konstitucin\u0117 monarchija;", "label": "C"}, {"text": "nustatytos kainos b\u016btiniausioms prek\u0117ms.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "37b3b53d-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Lietuvos Did\u017eiojoje Kunigaik\u0161tyst\u0117je 1588 m. priimtas III statutas:", "choices": [{"text": "apribojo bajor\u0173 nuosavyb\u0117s teises \u012f \u017eem\u0119;", "label": "A"}, {"text": "panaikino valstie\u010di\u0173 \u012fbaud\u017eiavinim\u0105;", "label": "B"}, {"text": "\u012fteisino lietuvi\u0173 kalbos valstybin\u012f status\u0105;", "label": "C"}, {"text": "u\u017edraud\u0117 svetim\u0161aliams \u012fsigyti dvar\u0173.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "37b3b53e-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Abiej\u0173 Taut\u0173 Respublikoje 1791 m. gegu\u017e\u0117s 3 d. konstitucija:", "choices": [{"text": "u\u017edraud\u0117 bajor\u0173 konfederacijas.", "label": "A"}, {"text": "sulygino vis\u0173 luom\u0173 teises;", "label": "B"}, {"text": "apribojo katalik\u0173 \u012ftak\u0105 valstyb\u0117je;", "label": "C"}, {"text": "galutinai \u012ftvirtino respublikin\u012f valdym\u0105;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "37b3b53f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Vilniaus universitetas buvo u\u017edarytas po:", "choices": [{"text": "1830\u20131831 m. sukilimo;", "label": "A"}, {"text": "1863\u20131864 m. sukilimo.", "label": "B"}, {"text": "1794 m. sukilimo;", "label": "C"}, {"text": "1772 m. ATR padalijimo;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "37b3b540-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Spaudos draudimo metais caro vald\u017eia Lietuvoje:", "choices": [{"text": "lotyni\u0161kais ra\u0161menimis leido spausdinti tik maldaknyges;", "label": "A"}, {"text": "skatino skaityti gra\u017edanka atspausdintus lietuvi\u0161kus leidinius", "label": "B"}, {"text": "ragino leisti vaikus \u012f katalik\u0173 parapines mokyklas;", "label": "C"}, {"text": "nevar\u017e\u0117 vaik\u0173 mokymo gimt\u0105ja kalba pradin\u0117se mokyklose;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "37b3b541-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Panaikinus baud\u017eiav\u0105 Lietuvoje:", "choices": [{"text": "panaikinta rekr\u016bt\u0173 prievol\u0117 ir k\u016bno bausm\u0117s;", "label": "A"}, {"text": "sustiprintas bajor\u0173 ir dvasinink\u0173 luomas.", "label": "B"}, {"text": "prad\u0117ta dalin\u0117 \u017eem\u0117s kolektyvizacija;", "label": "C"}, {"text": "\u012fvesta valstie\u010diams privaloma \u017eem\u0117s i\u0161pirka;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "37b3b542-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri politin\u0117 doktrina ypa\u010d pabr\u0117\u017e\u0117 nusistov\u0117jusios tvarkos ir stabilumo i\u0161saugojim\u0105 bei puosel\u0117jim\u0105?", "choices": [{"text": "Liberalizmas.", "label": "A"}, {"text": "Socializmas.", "label": "B"}, {"text": "Konservatizmas.", "label": "C"}, {"text": "Fa\u0161izmas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "37b3b543-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris politikas apib\u016bdintas \u0161ioje i\u0161traukoje?\nJis buvo puikus diplomatas, suprantantis, jog pati [jo \u0161alies] geografin\u0117 pad\u0117tis reikalauja labai lanks\u010dios politikos kaimyn\u0173 at\u017evilgiu. Tikruosius savo u\u017esienio politikos interesus jis mok\u0117jo meistri\u0161kai pridengti, o s\u0105moningai siekiam\u0105 tiksl\u0105 vaizduoti kaip nat\u016brali\u0105 \u012fvyki\u0173 eig\u0105. Savo po\u017ei\u016br\u012f, siekiant pagrindinio \u0161alies tikslo, jis i\u0161rei\u0161k\u0117 \u0161iais \u017eod\u017eiais: \u201eNe kalbomis ar bals\u0173 dauguma yra sprend\u017eiami didieji \u0161io laiko u\u017edaviniai, bet gele\u017eimi ir krauju.\u201c", "choices": [{"text": "Otas fon Bismarkas.", "label": "A"}, {"text": "Napoleonas Bonapartas.", "label": "B"}, {"text": "Adolfas Hitleris.", "label": "C"}, {"text": "Benitas Musolinis.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "37b3b544-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "JAV prezidentas Vudro Vilsonas pokarinei Europai nesi\u016bl\u0117:", "choices": [{"text": "\u012fgyvendinti demokratin\u012f valdym\u0105;", "label": "A"}, {"text": "sukurti kolektyvinio saugumo sistem\u0105;", "label": "B"}, {"text": "slopinti revoliucinius jud\u0117jimus;", "label": "C"}, {"text": "u\u017etikrinti taut\u0173 apsisprendimo teis\u0119.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "37b3b545-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Soviet\u0173 Rusijoje Vladimiro Lenino valdymo metais:", "choices": [{"text": "prad\u0117ta \u017eem\u0117s \u016bkio kolektyvizacija;", "label": "A"}, {"text": "priimtas I penkme\u010dio planas;", "label": "B"}, {"text": "kilo pilietinis karas;", "label": "C"}, {"text": "sustabdytas NEP\u2019o \u012fgyvendinimas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "37b3b546-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "1938 m. SSRS nupie\u0161tos karikat\u016bros \u201eDid\u017eiajame Europos kelyje\u201c pagrindin\u0117 mintis yra parodyti Did\u017eiosios Britanijos ir Pranc\u016bzijos:", "choices": [{"text": "nor\u0105 kartu su Vokietija pulti SSRS;", "label": "A"}, {"text": "atsisakym\u0105 bendradarbiauti su Vokietija;", "label": "B"}, {"text": "ketinim\u0105 nukreipti Vokietijos agresij\u0105 \u012f SSRS;", "label": "C"}, {"text": "siek\u012f sustabdyti Vokietijos agresij\u0105 prie\u0161 SSRS.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "37b3b547-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "1949 m. vasario 16 d. Lietuvos Laisv\u0117s Kovos S\u0105j\u016bd\u017eio Tarybos deklaracijoje buvo teigiama, kad \u201eAtsta\u010dius Lietuvos Nepriklausomyb\u0119, ligi susirenkant Seimui, Lietuvos Respublikos Prezidento pareigas eina\u201c:", "choices": [{"text": "Lietuvos Respublikos Prezidentas Antanas Smetona;", "label": "A"}, {"text": "Lietuvos diplomatin\u0117s tarnybos vadovas Stasys Lozoraitis;", "label": "B"}, {"text": "Piet\u0173 Lietuvos partizan\u0173 srities vadas Adolfas Ramanauskas-Vanagas.", "label": "C"}, {"text": "LLKS Tarybos Prezidiumo Pirmininkas Jonas \u017demaitis-Vytautas;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "37b3b548-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kas buvo pirmasis \u201eLietuvos katalik\u0173 ba\u017eny\u010dios kronikos\u201c vyriausiasis redaktorius?", "choices": [{"text": "Nijol\u0117 Sad\u016bnait\u0117.", "label": "A"}, {"text": "Sigitas Tamkevi\u010dius.", "label": "B"}, {"text": "Antanas Terleckas.", "label": "C"}, {"text": "Vincentas Sladkevi\u010dius.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "37b3b549-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri valstyb\u0117 yra Europos S\u0105jungos nar\u0117?", "choices": [{"text": "Serbija.", "label": "A"}, {"text": "Kroatija.", "label": "B"}, {"text": "Norvegija.", "label": "C"}, {"text": "Islandija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "37b3b54a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "1945 m. Potsdamo konferencijoje buvo nutarta:", "choices": [{"text": "atidaryti Antr\u0105j\u012f front\u0105 prie\u0161 Vokietij\u0105;", "label": "A"}, {"text": "padalyti Ryt\u0173 Pr\u016bsij\u0105 tarp SSRS ir Lenkijos;", "label": "B"}, {"text": "panaudoti atomin\u012f ginkl\u0105 prie\u0161 Japonij\u0105.", "label": "C"}, {"text": "atiduoti vis\u0105 Berlyn\u0105 administruoti SSRS;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "37b3b54b-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Koks Lietuvos istorijos raidos etapas pavaizduotas Jono Varno 2002 m. karikat\u016broje?", "choices": [{"text": "Lito atsiejimas nuo u\u017esienio valiut\u0173.", "label": "A"}, {"text": "Ketinimas lit\u0105 susieti su JAV doleriu.", "label": "B"}, {"text": "Siekis atsisakyti nacionalin\u0117s valiutos.", "label": "C"}, {"text": "Lito susiejimas su euru.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "38c8434c-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucijos 1 straipsnyje teigiama, kad Lietuvos valstyb\u0117 yra nepriklausoma:", "choices": [{"text": "prezidentin\u0117 respublika.", "label": "A"}, {"text": "parlamentin\u0117 respublika;", "label": "B"}, {"text": "demokratin\u0117 respublika;", "label": "C"}, {"text": "konstitucin\u0117 respublika;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "38c8434d-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 vald\u017eios institucij\u0173 pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 yra atsakinga u\u017e valstyb\u0117s biud\u017eeto tvirtinim\u0105?", "choices": [{"text": "Respublikos Prezidentas.", "label": "A"}, {"text": "Finans\u0173 ministerija.", "label": "B"}, {"text": "Seimas.", "label": "C"}, {"text": "Vyriausyb\u0117.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "38c8434e-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 Seimo ir Respublikos Prezidento \u012fgaliojimai gali b\u016bti prat\u0119sti:", "choices": [{"text": "karo veiksm\u0173 metu;", "label": "A"}, {"text": "vykstant Respublikos Prezidento apkaltos procesui.", "label": "B"}, {"text": "iki met\u0173 pabaigos nepatvirtinus valstyb\u0117s biud\u017eeto;", "label": "C"}, {"text": "ilgalaikio streiko metu;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "38c8434f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris valstyb\u0117s atstovas pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 negali b\u016bti Seimo nariu?", "choices": [{"text": "Kra\u0161to apsaugos ministras.", "label": "A"}, {"text": "Respublikos Prezidentas.", "label": "B"}, {"text": "Ministras Pirmininkas.", "label": "C"}, {"text": "U\u017esienio reikal\u0173 ministras.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "38c84350-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kieno interesus pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 gina valstyb\u0117?", "choices": [{"text": "Pramoninink\u0173.", "label": "A"}, {"text": "Vartotoj\u0173.", "label": "B"}, {"text": "Gamintoj\u0173.", "label": "C"}, {"text": "\u017demdirbi\u0173.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "38c84351-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 aplinkybi\u0173 paskatino frankus priimti krik\u0161\u010dionyb\u0119?", "choices": [{"text": "Siekis gauti krik\u0161\u010dioni\u0173 ba\u017eny\u010dios politin\u0119 param\u0105.", "label": "A"}, {"text": "Feodalinis susiskaldymas ir norman\u0173 puolimai.", "label": "B"}, {"text": "Krik\u0161\u010dionyb\u0117s skilimas \u012f Katalik\u0173 ir Sta\u010diatiki\u0173 ba\u017eny\u010dias.", "label": "C"}, {"text": "Sta\u010diatikyb\u0119 pri\u0117musios Kijevo Rusios puolimo gr\u0117sm\u0117.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "38c84352-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurie abu rei\u0161kiniai b\u016bdingi Vakar\u0173 Europos viduram\u017eiams?", "choices": [{"text": "Politinis susiskaldymas ir fabrikin\u0117s gamybos pl\u0117tra.", "label": "A"}, {"text": "Absoliutizmo \u012fsigal\u0117jimas ir nat\u016brinis \u016bkis.", "label": "B"}, {"text": "Amatinink\u0173 cech\u0173 i\u0161plitimas ir vasalo i\u0161tikimyb\u0117 senjorui.", "label": "C"}, {"text": "Reformacijos plitimas ir senjoro pagalba vasalui.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "38c84353-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuriame mieste 1547 m. buvo i\u0161leistas Martyno Ma\u017evydo \u201eKatekizmas\u201c?", "choices": [{"text": "Gardine.", "label": "A"}, {"text": "Vilniuje.", "label": "B"}, {"text": "Karaliau\u010diuje.", "label": "C"}, {"text": "Krokuvoje.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "38c84354-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 prie\u017eas\u010di\u0173 paskatino Lietuvos Did\u017ei\u0105j\u0105 Kunigaik\u0161tyst\u0119 pasira\u0161yti Liublino unij\u0105?", "choices": [{"text": "Nuolatiniai kry\u017eiuo\u010di\u0173 puldin\u0117jimai.", "label": "A"}, {"text": "Nes\u0117km\u0117s karuose su Rusija.", "label": "B"}, {"text": "Prasid\u0117jusi \u0160vedijos invazija.", "label": "C"}, {"text": "Siekis priimti krik\u0161t\u0105 i\u0161 Lenkijos.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "38c84355-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris valdovas \u012fk\u016br\u0117 Vilniaus universitet\u0105?", "choices": [{"text": "Steponas Batoras.", "label": "A"}, {"text": "Stanislovas Augustas Poniatovskis.", "label": "B"}, {"text": "Jogaila.", "label": "C"}, {"text": "\u017dygimantas Augustas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "38c84356-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurioje eilut\u0117je i\u0161vardytos 1789 m. Pranc\u016bzijos revoliucijos prie\u017eastys?", "choices": [{"text": "Marksizmo atsiradimas ir tre\u010diojo luomo priespauda.", "label": "A"}, {"text": "Absoliutizmas ir luomin\u0117s privilegijos.", "label": "B"}, {"text": "Jakobin\u0173 diktat\u016bra ir luomin\u0117 nelygyb\u0117.", "label": "C"}, {"text": "\u0160viet\u0117j\u0173 id\u0117jos ir nacionalizmo plitimas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "38c84357-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kelint\u0173 met\u0173 sukilimas apdainuotas \u0161iuose posmuose?", "choices": [{"text": "1794 m.", "label": "A"}, {"text": "1863\u20131864 m.", "label": "B"}, {"text": "1830\u20131831 m.", "label": "C"}, {"text": "1941 m.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "38c84358-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri ypatyb\u0117 b\u016bdinga ir manufakt\u016brinei, ir fabrikinei gamybai?", "choices": [{"text": "Garo ma\u0161in\u0173 panaudojimas.", "label": "A"}, {"text": "Baud\u017eiaunink\u0173 darbo vyravimas.", "label": "B"}, {"text": "Grie\u017eta gamybos reglamentacija.", "label": "C"}, {"text": "Darbo pasidalijimas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "38c84359-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kas ir kada pri\u0117m\u0117 rezoliucij\u0105, kurioje buvo i\u0161reik\u0161tas lietuvi\u0173 tautos pasiry\u017eimas kurti nepriklausom\u0105 demokratin\u0119 Lietuvos valstyb\u0119?", "choices": [{"text": "Steigiamasis Seimas, 1920 m. gegu\u017e\u0117s 15 d.", "label": "A"}, {"text": "Vilniaus konferencija, 1917 m. rugs\u0117jo 18\u201322 d.", "label": "B"}, {"text": "Liaudies Seimas, 1940 m. liepos 21 d.", "label": "C"}, {"text": "Didysis Vilniaus seimas, 1905 m. gruod\u017eio 4\u20135 d.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "38c8435a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurioje eilut\u0117je nurodyta viena i\u0161 Pirmojo pasaulinio karo prie\u017eas\u010di\u0173?", "choices": [{"text": "Jungtini\u0173 Amerikos Valstij\u0173 siekis \u012fsigal\u0117ti pasaulyje.", "label": "A"}, {"text": "Austrijos-Vengrijos, Vokietijos ir Osman\u0173 imperij\u0173 \u017elugimas.", "label": "B"}, {"text": "Did\u017eiosios Britanijos ir Vokietijos kova d\u0117l vie\u0161patavimo j\u016brose.", "label": "C"}, {"text": "Antant\u0117s ir Trilyp\u0117s s\u0105jung\u0173 i\u0161irimas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "38c8435b-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kokia yra teisinga Soviet\u0173 Rusijoje prad\u0117t\u0173 vykdyti ekonomini\u0173 reform\u0173 seka?", "choices": [{"text": "Kolektyvizacija, karinis komunizmas, naujoji ekonomin\u0117 politika.", "label": "A"}, {"text": "Karinis komunizmas, kolektyvizacija, naujoji ekonomin\u0117 politika.", "label": "B"}, {"text": "Naujoji ekonomin\u0117 politika, kolektyvizacija, karinis komunizmas.", "label": "C"}, {"text": "Karinis komunizmas, naujoji ekonomin\u0117 politika, kolektyvizacija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "38c8435c-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "I\u0161 Vilniaus komendanto generolo leitenanto A. Viatkino raporto M. Muravjovui:\nNusikalt\u0117lis Zigmantas Sierakauskas, sutinkamai su \u0161ia konfirmacija pakartas vie\u0161ai Luki\u0161ki\u0173\npriemies\u010dio turgaus aik\u0161t\u0117je \u0161. m. bir\u017eelio 15 d. 10 val. ryto. Prane\u0161u apie tai j\u016bs\u0173 prakilnybei\nVilniaus karin\u0117s apygardos kariuomen\u0117s vadui.\nKo buvo siekiama \u012fvykdant \u0161\u012f mirties nuosprend\u012f?", "choices": [{"text": "Paskatinti Lietuvos gyventojus nemai\u0161tauti prie\u0161 baud\u017eiavos sustiprinim\u0105.", "label": "A"}, {"text": "Paskatinti kareivius ir karininkus dezertyruoti i\u0161 carin\u0117s Rusijos karini\u0173 dalini\u0173.", "label": "B"}, {"text": "\u012ebauginti, kad gyventojai paklust\u0173 bol\u0161evik\u0173 vykdomai politikai.", "label": "C"}, {"text": "\u012ebauginti Lietuvos gyventojus, kad nemai\u0161taut\u0173 prie\u0161 caro vald\u017ei\u0105.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "38c8435d-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurios \u0161alies vald\u017eia XX a. ketvirtajame de\u0161imtmetyje dav\u0117 \u0161iuos nurodymus spaudai?\nBet kokia \u010carlio \u010caplino reklama yra nepageidaujama. [\u2026] Vartojant termin\u0105 \u201espalvotosios tautos\u201c reikia elgtis itin atsargiai, nes \u012f \u0161\u012f termin\u0105 jautriai reaguoja m\u016bs\u0173 s\u0105jungininkai japonai [\u2026]. B\u016btina skelbti kuo daugiau straipsni\u0173, nu\u0161vie\u010dian\u010di\u0173 brit\u0173 \u017eiaurumus per b\u016br\u0173 karus Afrikoje, kov\u0105 prie\u0161 JAV nepriklausomyb\u0119 ir kolonijin\u0119 politik\u0105 Indijoje.", "choices": [{"text": "Soviet\u0173 S\u0105jungos.", "label": "A"}, {"text": "Lietuvos.", "label": "B"}, {"text": "JAV.", "label": "C"}, {"text": "Naci\u0173 Vokietijos.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "38c8435e-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri valstyb\u0117 1939 m. paskelb\u0117 kar\u0105 Vokietijai d\u0117l Lenkijos u\u017epuolimo?", "choices": [{"text": "Did\u017eioji Britanija.", "label": "A"}, {"text": "Soviet\u0173 S\u0105junga.", "label": "B"}, {"text": "Italija.", "label": "C"}, {"text": "JAV.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "38c8435f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris \u012fvykis apra\u0161omas \u0161iame tekste?\nManifestantai buvo apsup\u0119 pastat\u0105 glaud\u017eiu \u017eiedu \u2013 nei tankai, nei desantininkai prasiver\u017eti negal\u0117jo [\u2026]. Lietuvoje tur\u0117jo b\u016bti \u012fvestas prezidentinis valdymas. B\u016btent tam viskas ir buvo daroma \u2013 sukurti galimybes transliuoti Lietuvai, kadangi kreipsis Gorba\u010diovas.", "choices": [{"text": "1926 m. gruod\u017eio 17-osios perversmas.", "label": "A"}, {"text": "1991 m. sausio 13-osios perversmas.", "label": "B"}, {"text": "1972 m. manifestacijos Kaune.", "label": "C"}, {"text": "1989 m. Baltijos kelias.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "38c84360-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurio istorinio proceso padarinius 1872 m. gravi\u016broje \u201eGele\u017einkeliu vir\u0161 Londono\u201c pavaizdavo dailininkas Gustavas Dor\u0117?", "choices": [{"text": "Naujosios ekonomin\u0117s politikos.", "label": "A"}, {"text": "Pramon\u0117s perversmo.", "label": "B"}, {"text": "Manufakt\u016br\u0173 pl\u0117tros.", "label": "C"}, {"text": "Did\u017eiosios ekonomin\u0117s kriz\u0117s.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "39e29d68-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris teiginys yra \u012ftvirtintas 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucijoje?", "choices": [{"text": "Suverenitetas priklauso Respublikos Prezidentui.", "label": "A"}, {"text": "Valstyb\u0117s vald\u017ei\u0105 Lietuvoje vykdo tik Seimas ir Vyriausyb\u0117.", "label": "B"}, {"text": "Lietuvos teritorija gali b\u016bti dalijama \u012f valstybinius darinius.", "label": "C"}, {"text": "Lietuvos Respublikos pilietyb\u0117 \u012fgyjama gimstant.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "39e29d69-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 visiems pilie\u010diams laiduojama teis\u0117:", "choices": [{"text": "gauti privilegij\u0173 d\u0117l savo socialin\u0117s pad\u0117ties;", "label": "A"}, {"text": "su ginklu rinktis \u012f visuomeninius susib\u016brimus.", "label": "B"}, {"text": "kritikuoti valstyb\u0117s \u012fstaig\u0173 ar pareig\u016bn\u0173 darb\u0105;", "label": "C"}, {"text": "b\u016bti kartu Lietuvos ir kitos valstyb\u0117s pilie\u010diu;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "39e29d6a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri\u0105 i\u0161 \u0161i\u0173 funkcij\u0173 pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 vykdo Seimas?", "choices": [{"text": "Ministro Pirmininko teikimu skiria ir atleid\u017eia ministrus.", "label": "A"}, {"text": "Skiria valstybinius apdovanojimus ir teikia malon\u0119 nuteistiesiems.", "label": "B"}, {"text": "Tvirtina valstyb\u0117s biud\u017eet\u0105 ir pri\u017ei\u016bri, kaip jis vykdomas.", "label": "C"}, {"text": "Koordinuoja ministerij\u0173 ir kit\u0173 Vyriausyb\u0117s \u012fstaig\u0173 veikl\u0105.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "39e29d6b-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 Respublikos Prezidentas:", "choices": [{"text": "priima nutarimus d\u0117l referendum\u0173;", "label": "A"}, {"text": "teikia Lietuvos Respublikos pilietyb\u0119.", "label": "B"}, {"text": "rengia valstyb\u0117s biud\u017eeto projekt\u0105;", "label": "C"}, {"text": "nustato valstybinius mokes\u010dius;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "39e29d6c-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 Seimo narys gali b\u016bti skiriamas tik:", "choices": [{"text": "teis\u0117ju;", "label": "A"}, {"text": "valstyb\u0117s kontrolieriumi.", "label": "B"}, {"text": "generaliniu prokuroru;", "label": "C"}, {"text": "ministru;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "39e29d6d-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurios dabartin\u0117s valstyb\u0117s teritorijoje buvo \u012fkurtas pirmasis Europos universitetas?", "choices": [{"text": "Jungtin\u0117s Karalyst\u0117s.", "label": "A"}, {"text": "Vokietijos.", "label": "B"}, {"text": "Pranc\u016bzijos.", "label": "C"}, {"text": "Italijos.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "39e29d6e-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuria i\u0161 \u0161i\u0173 veikl\u0173 neu\u017esi\u0117m\u0117 vienuolynai viduram\u017eiais?", "choices": [{"text": "Ba\u017enytini\u0173 pareigybi\u0173 pirkimu ir pardavimu.", "label": "A"}, {"text": "Knyg\u0173 perra\u0161in\u0117jimu ir j\u0173 iliustravimu.", "label": "B"}, {"text": "Ligonini\u0173 ir na\u0161lai\u010di\u0173 prieglaud\u0173 steigimu.", "label": "C"}, {"text": "\u017dem\u0117s \u016bkio ir sodininkyst\u0117s tobulinimu.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "39e29d6f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 atradim\u0173 buvo padarytas anks\u010diausiai?", "choices": [{"text": "Johanas Gutenbergas i\u0161spausdino pirm\u0105j\u0105 knyg\u0105.", "label": "A"}, {"text": "Mikalojus Kopernikas paskelb\u0117 heliocentrin\u0119 teorij\u0105", "label": "B"}, {"text": "Vaskas da Gama atrado j\u016br\u0173 keli\u0105 \u012f Indij\u0105.", "label": "C"}, {"text": "Kristupas Kolumbas atrado keli\u0105 \u012f Amerik\u0105.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "39e29d70-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurios krik\u0161\u010dionyb\u0117s \u0161akos atstovai i\u0161sak\u0117 \u0161i\u0105 tik\u0117jimo ties\u0105: \u201eTik\u0117jimo pagrindas gl\u016bdi ne tik Biblijoje, bet ir Ba\u017eny\u010dios mokytoj\u0173 pamokymuose\u201c?", "choices": [{"text": "Katalikai.", "label": "A"}, {"text": "Anglikonai.", "label": "B"}, {"text": "Liuteronai.", "label": "C"}, {"text": "Kalvinistai.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "39e29d71-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurios valstyb\u0117s valdymo formos \u0161alininkas buvo \u017danas \u017dakas Ruso?", "choices": [{"text": "Respublikos.", "label": "A"}, {"text": "Konstitucin\u0117s monarchijos.", "label": "B"}, {"text": "Diktat\u016bros.", "label": "C"}, {"text": "Absoliutin\u0117s monarchijos.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "39e29d72-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Vienos kongrese buvo nuspr\u0119sta:", "choices": [{"text": "atkurti absoliutin\u0119 monarchij\u0105 Pranc\u016bzijoje;", "label": "A"}, {"text": "atkurti Abiej\u0173 Taut\u0173 Respublik\u0105;", "label": "B"}, {"text": "\u012fkurti Lenkijos karalyst\u0119;", "label": "C"}, {"text": "panaikinti Vokietijos s\u0105jung\u0105.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "39e29d73-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurios politin\u0117s srov\u0117s atstovai teig\u0117, kad Ba\u017eny\u010dia yra valstyb\u0117s ir visuomen\u0117s ramstis?", "choices": [{"text": "Konservatizmo.", "label": "A"}, {"text": "Socializmo.", "label": "B"}, {"text": "Liberalizmo.", "label": "C"}, {"text": "Anarchizmo.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "39e29d74-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris istorinis \u012fvykis pavaizduotas \u0161ioje pranc\u016bz\u0173 karikat\u016broje?", "choices": [{"text": "Vokietijos kapituliacija.", "label": "A"}, {"text": "Kontinentin\u0117 blokada.", "label": "B"}, {"text": "Rusijos pralaim\u0117jimas.", "label": "C"}, {"text": "Did\u017eioji ekonomin\u0117 kriz\u0117.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "39e29d75-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Vilniaus universitetas buvo u\u017edarytas:", "choices": [{"text": "\u012fvykd\u017eius antr\u0105j\u012f ATR padalijim\u0105;", "label": "A"}, {"text": "nuslopinus 1863\u20131864 m. sukilim\u0105.", "label": "B"}, {"text": "nuslopinus 1830\u20131831 m. sukilim\u0105;", "label": "C"}, {"text": "\u012fvedus spaudos draudim\u0105;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "39e29d76-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kur\u012f i\u0161 \u0161i\u0173 leidini\u0173 redagavo Vincas Kudirka?", "choices": [{"text": "\u201eAu\u0161r\u0105\u201c.", "label": "A"}, {"text": "\u201eLietuvos aid\u0105\u201c.", "label": "B"}, {"text": "\u201eVarp\u0105\u201c.", "label": "C"}, {"text": "\u201eT\u0117vyn\u0117s sarg\u0105\u201c.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "39e29d77-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 sukilimo vad\u0173 buvo kunigas?", "choices": [{"text": "Zigmantas Sierakauskas.", "label": "A"}, {"text": "Konstantinas Kalinauskas.", "label": "B"}, {"text": "Jok\u016bbas Jasinskis.", "label": "C"}, {"text": "Antanas Mackevi\u010dius.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "39e29d78-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurioje eilut\u0117je pateikta teisinga chronologin\u0117 \u0161i\u0173 \u012fvyki\u0173 seka?", "choices": [{"text": "2, 1, 3, 4.", "label": "A"}, {"text": "4, 1, 2, 3.", "label": "B"}, {"text": "2, 3, 1, 4.", "label": "C"}, {"text": "1, 3, 4, 2.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "39e29d79-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kur\u012f sprendim\u0105 pri\u0117m\u0117 Didysis Vilniaus seimas?", "choices": [{"text": "Siekti autonomijos Rusijos imperijos sud\u0117tyje.", "label": "A"}, {"text": "Prijungti Ma\u017e\u0105j\u0105 Lietuv\u0105 prie Lietuvos valstyb\u0117s.", "label": "B"}, {"text": "I\u0161rinkti dvide\u0161imties \u017emoni\u0173 valdan\u010di\u0105j\u0105 taryb\u0105.", "label": "C"}, {"text": "Atkurti nepriklausom\u0105 Lietuvos valstyb\u0119.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "39e29d7a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Koks buvo 1926 m. gruod\u017eio perversmo Lietuvoje padarinys?", "choices": [{"text": "Suvar\u017eytos \u017eyd\u0173 politin\u0117s teis\u0117s.", "label": "A"}, {"text": "Paleistas Lietuvos Respublikos Seimas.", "label": "B"}, {"text": "U\u017edarytas Lietuvos universitetas.", "label": "C"}, {"text": "U\u017edraustos kataliki\u0161kos organizacijos.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "39e29d7b-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris veiksnys l\u0117m\u0117 Benito Musolinio at\u0117jim\u0105 \u012f vald\u017ei\u0105?", "choices": [{"text": "Karaliaus atsistatydinimas.", "label": "A"}, {"text": "Fa\u0161ist\u0173 pergal\u0117 rinkimuose.", "label": "B"}, {"text": "Did\u017eioji ekonomin\u0117 kriz\u0117.", "label": "C"}, {"text": "Pilietinio karo gr\u0117sm\u0117.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "39e29d7c-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "SSRS Josifo Stalino valdymo metais:", "choices": [{"text": "atsisakyta ateizmo politikos;", "label": "A"}, {"text": "vykdytos masin\u0117s represijos;", "label": "B"}, {"text": "\u012fvesta naujoji ekonomin\u0117 politika;", "label": "C"}, {"text": "u\u017ebaigtas pilietinis karas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "39e29d7d-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Naci\u0173 Vokietijoje:", "choices": [{"text": "veik\u0117 dvipartin\u0117 sistema.", "label": "A"}, {"text": "\u012fgyvendinta vie\u0161\u0173j\u0173 darb\u0173 programa;", "label": "B"}, {"text": "panaikinta priva\u010dioji nuosavyb\u0117;", "label": "C"}, {"text": "u\u017edrausta Katalik\u0173 ba\u017eny\u010dios veikla;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "39e29d7e-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 institucij\u0173 pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 vykdo \u012fstatym\u0173 leid\u017eiam\u0105j\u0105 vald\u017ei\u0105?", "choices": [{"text": "Vyriausyb\u0117", "label": "A"}, {"text": "Seimas", "label": "B"}, {"text": "Respublikos Prezidentas", "label": "C"}, {"text": "Konstitucinis Teismas", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "39e29d7f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105:", "choices": [{"text": "\u012fstatymo ne\u017einojimas atleid\u017eia nuo atsakomyb\u0117s", "label": "A"}, {"text": "privaloma priklausyti profesin\u0117ms s\u0105jungoms", "label": "B"}, {"text": "\u017emogus turi teis\u0119 laisvai reik\u0161ti savo \u012fsitikinimus", "label": "C"}, {"text": "Lietuvos Respublikos pilietyb\u0117 \u012fgyjama nuo 16 met\u0173", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "39e29d80-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 Valstyb\u0117s gynimo tarybai vadovauja:", "choices": [{"text": "Seimo Pirmininkas", "label": "A"}, {"text": "kra\u0161to apsaugos ministras", "label": "B"}, {"text": "kariuomen\u0117s vadas", "label": "C"}, {"text": "Respublikos Prezidentas", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "39e29d81-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 Respublikos Prezidentas:", "choices": [{"text": "tvirtina valstyb\u0117s biud\u017eet\u0105", "label": "A"}, {"text": "skiria savivaldybi\u0173 taryb\u0173 rinkimus", "label": "B"}, {"text": "koordinuoja ministerij\u0173 veikl\u0105", "label": "C"}, {"text": "teikia Lietuvos Respublikos pilietyb\u0119", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "39e29d82-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 Seimas:", "choices": [{"text": "skiria valstybinius apdovanojimus ir teikia malon\u0119 nuteistiesiems", "label": "A"}, {"text": "koordinuoja ministerij\u0173 ir kit\u0173 Vyriausyb\u0117s \u012fstaig\u0173 veikl\u0105", "label": "B"}, {"text": "Ministro Pirmininko teikimu skiria ir atleid\u017eia ministrus.", "label": "C"}, {"text": "nustato valstybinius mokes\u010dius ir kitus privalomus mok\u0117jimus", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "39e29d83-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris Lietuvos politikas pavaizduotas nuotraukoje?", "choices": [{"text": "Juozas Ambrazevi\u010dius", "label": "A"}, {"text": "Aleksandras Stulginskis", "label": "B"}, {"text": "Kazys Grinius", "label": "C"}, {"text": "Antanas Smetona", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "39e29d84-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 rei\u0161kini\u0173 b\u016bdingas 1918\u20131919 m. Lietuvai?", "choices": [{"text": "Privalomojo pradinio mokymo \u012fvedimas", "label": "A"}, {"text": "\u017dem\u0117s reformos \u012fstatymo \u012fgyvendinimas", "label": "B"}, {"text": "Susir\u0117mimai su Vokietija d\u0117l Klaip\u0117dos", "label": "C"}, {"text": "Nepriklausomyb\u0117s kovos su Soviet\u0173 Rusija", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "39e29d85-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Lietuvos Persitvarkymo S\u0105j\u016bdis \u2013 tai:", "choices": [{"text": "Lietuvos nacionalist\u0173 partija", "label": "A"}, {"text": "Lietuvos kult\u016bros darbuotoj\u0173 susivienijimas", "label": "B"}, {"text": "Lietuvos visuomeninis politinis jud\u0117jimas", "label": "C"}, {"text": "Lietuvos disident\u0173 organizacija", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "39e29d86-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Soviet\u0173 Lietuvoje a\u0161tuntajame de\u0161imtmetyje buvo:", "choices": [{"text": "nebevar\u017eoma tikybos laisv\u0117", "label": "A"}, {"text": "cenz\u016bruojama meninink\u0173 k\u016bryba", "label": "B"}, {"text": "nutrauktas disident\u0173 persekiojimas", "label": "C"}, {"text": "prad\u0117tas kaim\u0173 skirstymas \u012f vienkiemius", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "39e29d87-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Po kurio \u012fvykio susiformavo \u017eem\u0117lapyje pavaizduot\u0173 valstybi\u0173 sienos?", "choices": [{"text": "Jaltos ir Potsdamo konferencij\u0173", "label": "A"}, {"text": "Miuncheno susitarimo", "label": "B"}, {"text": "Pary\u017eiaus taikos konferencijos", "label": "C"}, {"text": "Vienos kongreso.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "39e29d88-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 rei\u0161kini\u0173 b\u016bdingas ir soviet\u0173, ir naci\u0173 okupaciniams re\u017eimams Lietuvoje?", "choices": [{"text": "Siuntimas \u012f koncentracijos stovyklas", "label": "A"}, {"text": "Vis\u0173 priva\u010di\u0173 \u012fmoni\u0173 nacionalizacija", "label": "B"}, {"text": "Taut\u0173 naikinimas d\u0117l ras\u0117s", "label": "C"}, {"text": "\u017dem\u0117s \u016bkio kolektyvizacija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "39e29d89-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Valdant Napoleonui Bonapartui Pranc\u016bzijoje (1804\u20131814 m.):", "choices": [{"text": "u\u017edrausta priva\u010dioji nuosavyb\u0117", "label": "A"}, {"text": "panaikintas respublikinis valdymas", "label": "B"}, {"text": "\u012ftvirtinta spaudos laisv\u0117", "label": "C"}, {"text": "persekiota Katalik\u0173 ba\u017eny\u010dia", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "39e29d8a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 nutarim\u0173 buvo priimtas Vienos kongrese?", "choices": [{"text": "\u012etvirtinta Pr\u016bsijos vir\u0161enyb\u0117 Vokietijos s\u0105jungoje", "label": "A"}, {"text": "Rusijos iniciatyva \u012fkurta \u0160ventoji s\u0105junga", "label": "B"}, {"text": "Sudaryta \u0160iaur\u0117s Vokietijos s\u0105junga", "label": "C"}, {"text": "Panaikinta \u0160ventoji Romos imperija", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "39e29d8b-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kokia yra pagrindin\u0117 karikat\u016bros mintis?", "choices": [{"text": "Did\u017eioji Britanija nebenori t\u0119sti kovos su komunizmo plitimu", "label": "A"}, {"text": "Did\u017eioji Britanija pra\u0161o JAV pagalbos kovoje su komunizmu", "label": "B"}, {"text": "JAV siekia aktyviai \u012fsitraukti \u012f kov\u0105 su plintan\u010diu komunizmu", "label": "C"}, {"text": "JAV atsisako pad\u0117ti Europai kovoje su komunizmu", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "39e29d8c-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pranc\u016bzijos Ap\u0161vietos filosofai kritikavo:", "choices": [{"text": "ba\u017eny\u010dios \u012ftak\u0105 visuomen\u0117je", "label": "A"}, {"text": "nacionalizmo plitim\u0105", "label": "B"}, {"text": "pramon\u0117s perversmo padarinius", "label": "C"}, {"text": "reformacijos jud\u0117jim\u0105", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "39e29d8d-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 rei\u0161kini\u0173 Vakar\u0173 Europoje chronologi\u0161kai prasid\u0117jo anks\u010diausiai?", "choices": [{"text": "Didieji geografiniai atradimai", "label": "A"}, {"text": "Kontrreformacijos s\u0105j\u016bdis", "label": "B"}, {"text": "Renesanso s\u0105j\u016bdis", "label": "C"}, {"text": "Reformacijos atsiradimas", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "39e29d8e-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurios trys valstyb\u0117s 1882 m. \u012fk\u016br\u0117 Trilyp\u0119 s\u0105jung\u0105?", "choices": [{"text": "Austrija-Vengrija, Rusija ir Italija", "label": "A"}, {"text": "Vokietija, Turkija ir Pranc\u016bzija", "label": "B"}, {"text": "Did\u017eioji Britanija, Rusija ir Pranc\u016bzija", "label": "C"}, {"text": "Vokietija, Austrija-Vengrija ir Italija", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "39e29d8f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri asmenyb\u0117 apib\u016bdinama \u0161ioje i\u0161traukoje: \u201eRetam valstybininkui yra pavyk\u0119 taip pakeisti istorijos t\u0117km\u0119. [\u2026] Po penkeri\u0173 met\u0173 [jis] jau buvo bema\u017e i\u0161sprend\u0119s t\u0105 problem\u0105, nedavusi\u0105 ramyb\u0117s trims vokie\u010di\u0173 kartoms, ta\u010diau jis r\u0117m\u0117si pr\u016bs\u0173 galios prana\u0161umu, o ne demokratiniais konstitucionalizmo principais\u201c?", "choices": [{"text": "Martynas Liuteris", "label": "A"}, {"text": "Adolfas Hitleris", "label": "B"}, {"text": "Otas fon Bismarkas", "label": "C"}, {"text": "Johanas Gutenbergas", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "39e29d90-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Viena i\u0161 XI a. prasid\u0117jusi\u0173 kry\u017eiaus \u017eygi\u0173 prie\u017eas\u010di\u0173, viduram\u017ei\u0173 visuomen\u0117s akimis, buvo:", "choices": [{"text": "m\u0117ginimas sustabdyti sta\u010diatiki\u0173 ba\u017eny\u010dios \u012fsigal\u0117jim\u0105 Artimuosiuose Rytuose", "label": "A"}, {"text": "siekis i\u0161pirkti nuod\u0117mes d\u0117l bado ir epidemij\u0173 i\u0161plitimo Europoje", "label": "B"}, {"text": "bandymas u\u017ekariauti naujas \u017eemes ir i\u0161saugoti irstan\u010di\u0105 feodalizmo sistem\u0105", "label": "C"}, {"text": "noras pasinaudoti nusilpusia Osman\u0173 imperijos \u012ftaka Jeruzal\u0117je", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "39e29d91-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "XI a. krik\u0161\u010dioni\u0173 ba\u017eny\u010dia skilo \u012f Katalik\u0173 ir Sta\u010diatiki\u0173 ba\u017eny\u010dias d\u0117l:", "choices": [{"text": "skirting\u0173 po\u017ei\u016bri\u0173 \u012f protestantizmo religij\u0105", "label": "A"}, {"text": "Konstantinopolio patriarcho atsisakymo remti prasid\u0117jusius kry\u017eiaus \u017eygius", "label": "B"}, {"text": "nevienodo \u0160ventosios Trejyb\u0117s dogmos ai\u0161kinimo", "label": "C"}, {"text": "ketinimo \u012fvesti celibat\u0105 Sta\u010diatiki\u0173 ba\u017eny\u010dioje", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "39e29d92-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri\u0105 i\u0161 \u0161i\u0173 imperij\u0173, siekdami \u012ftvirtinti Katalik\u0173 ba\u017eny\u010dios pozicijas Artimuosiuose Rytuose, \u012fk\u016br\u0117 kry\u017eiaus \u017eygi\u0173 dalyviai?", "choices": [{"text": "Bizantijos", "label": "A"}, {"text": "Frank\u0173", "label": "B"}, {"text": "\u0160ventosios Romos", "label": "C"}, {"text": "Lotyn\u0173", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "39e29d93-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 rei\u0161kini\u0173 paskatino feodalizmo santvarkos prad\u017ei\u0105?", "choices": [{"text": "Manufakt\u016br\u0173 i\u0161plitimas", "label": "A"}, {"text": "Cechin\u0117 gamyba", "label": "B"}, {"text": "Miest\u0173 augimas", "label": "C"}, {"text": "Alodo nykimas", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "39e29d94-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris s\u0117jomainos tipas viduram\u017eiais Vakar\u0173 Europoje l\u0117m\u0117 spartesn\u0119 \u017eem\u0117s \u016bkio raid\u0105?", "choices": [{"text": "Lydiminis", "label": "A"}, {"text": "Daugialaukis", "label": "B"}, {"text": "Trilaukis", "label": "C"}, {"text": "Dvilaukis", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "39e29d95-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 apibr\u0117\u017eim\u0173 teisingai apib\u016bdina viduram\u017eiais egzistavusi\u0105 luomo s\u0105vok\u0105?", "choices": [{"text": "Socialin\u0117 grup\u0117, turinti konstitucijoje \u012ftvirtintas teises ir pareigas", "label": "A"}, {"text": "Visuomenin\u0117 grup\u0117, neturinti gamybos priemoni\u0173 nuosavyb\u0117s teis\u0117s", "label": "B"}, {"text": "Socialin\u0117 grup\u0117, turinti paveldim\u0105sias teises ir pareigas", "label": "C"}, {"text": "Visuomenin\u0117 grup\u0117, turinti samdom\u0173 valstie\u010di\u0173 ir darbinink\u0173", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "39e29d96-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kaip viduram\u017eiais buvo vadinamas pirkli\u0173 susivienijimas?", "choices": [{"text": "Gildija", "label": "A"}, {"text": "Manufakt\u016bra", "label": "B"}, {"text": "Cechu", "label": "C"}, {"text": "Korporacija", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "39e29d97-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurios disciplinos viduram\u017ei\u0173 universitetuose sudar\u0117 trivium\u0105?", "choices": [{"text": "Gramatika, retorika ir dialektika", "label": "A"}, {"text": "Aritmetika, geometrija ir astronomija", "label": "B"}, {"text": "Muzika, aritmetika ir gramatika", "label": "C"}, {"text": "Filosofija, teologija ir teis\u0117", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "39e29d98-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "K\u0105 rei\u0161k\u0117 viduram\u017eiais vartotas posakis \u201eMiesto oras gr\u0105\u017eina laisv\u0119\u201c?", "choices": [{"text": "Baud\u017eiauninkas, i\u0161gyven\u0119s mieste vienus metus, atgaudavo asmens laisv\u0119", "label": "A"}, {"text": "Miestie\u010diams nustodavo galioti luomin\u0117s privilegijos", "label": "B"}, {"text": "Amatininkas, buv\u0119s vienus metus cecho nariu, gaudavo meistro titul\u0105", "label": "C"}, {"text": "Miesto gyventojams buvo suteikiama visuotin\u0117 rinkim\u0173 teis\u0117", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "39e29d99-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 proces\u0173 vyko Naujaisiais am\u017eiais?", "choices": [{"text": "\u012esitvirtino scholastinis mokymas", "label": "A"}, {"text": "Susik\u016br\u0117 Hanzos s\u0105junga.", "label": "B"}, {"text": "Plito Magdeburgo teis\u0117", "label": "C"}, {"text": "Prasid\u0117jo reformacija", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "39e29d9a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kaip vadinamas i\u0161traukoje apra\u0161omas procesas: \u201ePrisiekiu savo tik\u0117jimu, kad nuo \u0161iol b\u016bsiu i\u0161tikimas grafui Vilhelmui ir, nepaisydamas nieko, gerbsiu, kaip tik \u012fmanoma, savo paklusnumo \u012f\u017ead\u0105 nuo\u0161ird\u017eiai ir be apgaul\u0117s\u201c?", "choices": [{"text": "La\u017eas", "label": "A"}, {"text": "Investit\u016bra", "label": "B"}, {"text": "Konkordatas", "label": "C"}, {"text": "Prekariumas", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3c0e54ba-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 teigini\u0173 yra \u012ftvirtintas 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucijoje?", "choices": [{"text": "Tik nevalstybin\u0117ms auk\u0161tosioms mokykloms suteikiama autonomija.", "label": "A"}, {"text": "Lietuvos \u016bkis grind\u017eiamas valstybin\u0117s nuosavyb\u0117s teise.", "label": "B"}, {"text": "Kiekvienas lietuvis gali apsigyventi Lietuvoje.", "label": "C"}, {"text": "\u012estatymo ne\u017einojimas atleid\u017eia nuo atsakomyb\u0117s.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3c0e54bb-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105:", "choices": [{"text": "pilie\u010diai, kuriems rinkim\u0173 dien\u0105 yra sukak\u0119 20 met\u0173, gali b\u016bti renkami \u012f Seim\u0105;", "label": "A"}, {"text": "negalioja joks \u012fstatymas ar kitas aktas, prie\u0161ingas Konstitucijai;", "label": "B"}, {"text": "\u017emogus gali b\u016bti baud\u017eiamas u\u017e t\u0105 pat\u012f nusikaltim\u0105 antr\u0105 kart\u0105.", "label": "C"}, {"text": "Lietuvos valstyb\u0117s teritorija gali b\u016bti dalijama \u012f atskirus valstybinius darinius;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3c0e54bc-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 Respublikos Prezidentas:", "choices": [{"text": "Seimo pritarimu skiria Ministr\u0105 Pirminink\u0105;", "label": "A"}, {"text": "skiria Konstitucinio Teismo teis\u0117jus;", "label": "B"}, {"text": "rengia valstyb\u0117s biud\u017eeto projekt\u0105;", "label": "C"}, {"text": "skiria savivaldybi\u0173 taryb\u0173 rinkimus.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3c0e54bd-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 asmuo, kurio konstitucin\u0117s teis\u0117s ar laisv\u0117s pa\u017eeid\u017eiamos, turi teis\u0119 kreiptis \u012f:", "choices": [{"text": "Seim\u0105;", "label": "A"}, {"text": "Teism\u0105.", "label": "B"}, {"text": "Konstitucin\u012f Teism\u0105;", "label": "C"}, {"text": "B Respublikos Prezident\u0105;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3c0e54be-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 valstyb\u0117s vald\u017ei\u0105 vykdo:", "choices": [{"text": "Seimas, Respublikos Prezidentas ir Vyriausyb\u0117, Konstitucinis Teismas;", "label": "A"}, {"text": "Seimas, Respublikos Prezidentas ir Vyriausyb\u0117, Seimo Pirmininkas;", "label": "B"}, {"text": "Seimas, Respublikos Prezidentas ir Vyriausyb\u0117, Teismas.", "label": "C"}, {"text": "Seimas, Respublikos Prezidentas ir Seimo Pirmininkas, Teismas;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3c0e54bf-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Nepriklausomyb\u0119 paskelbusi 20-ties asmen\u0173 Lietuvos Taryba buvo i\u0161rinkta:", "choices": [{"text": "B Did\u017eiajame Vilniaus Seime;", "label": "A"}, {"text": "Auk\u0161\u010diausioje Taryboje;", "label": "B"}, {"text": "Steigiamajame Seime;", "label": "C"}, {"text": "Vilniaus konferencijoje.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3c0e54c0-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Antano Smetonos valdymo metais (1926\u20131940 m.) buvo:", "choices": [{"text": "atgautas Klaip\u0117dos kra\u0161tas;", "label": "A"}, {"text": "rengiami sistemingi Seimo rinkimai;", "label": "B"}, {"text": "\u012fvesta nacionalin\u0117 valiuta litas;", "label": "C"}, {"text": "vykdoma liberali kult\u016brin\u0117 politika.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3c0e54c1-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 organizacij\u0173 \u012fkurta anks\u010diausiai?", "choices": [{"text": "Lietuvi\u0173 aktyvist\u0173 frontas.", "label": "A"}, {"text": "Lietuvos Helsinkio grup\u0117.", "label": "B"}, {"text": "Lietuvos laisv\u0117s lyga", "label": "C"}, {"text": "C Lietuvos laisv\u0117s kovos s\u0105j\u016bdis.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3c0e54c2-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Rusijoje Vladimiro Lenino valdymo metais:", "choices": [{"text": "\u012fsigal\u0117jo dvipartin\u0117 sistema;", "label": "A"}, {"text": "atkurtas demokratinis valdymas;", "label": "B"}, {"text": "vykdyta teroro politika.", "label": "C"}, {"text": "prad\u0117ta \u012fgyvendinti kolektyvizacija;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3c0e54c3-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pirmosios sovietin\u0117s okupacijos metais (1940\u20131941 m.):", "choices": [{"text": "leista veikti kairiosioms politin\u0117ms partijoms;", "label": "A"}, {"text": "nacionalizuotos stambios pramon\u0117s \u012fmon\u0117s;", "label": "B"}, {"text": "prad\u0117ta \u017eem\u0117s \u016bkio kolektyvizacija.", "label": "C"}, {"text": "apyvartoje cirkuliavo litas;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3c0e54c4-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pasibaigus Pirmajam pasauliniam karui:", "choices": [{"text": "siekta \u012fgyvendinti kolektyvinio saugumo princip\u0105;", "label": "A"}, {"text": "i\u0161augo JAV ir Rusijos \u012ftaka pasaulyje;", "label": "B"}, {"text": "\u017elugo kolonijin\u0117 sistema Azijoje ir Afrikoje.", "label": "C"}, {"text": "susik\u016br\u0117 \u010cekijos ir Slov\u0117nijos valstyb\u0117s;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3c0e54c5-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 dokument\u0173 yra pamin\u0117tas 1990 m. kovo 11 d. akte?", "choices": [{"text": "1975 m. Europos saugumo ir bendradarbiavimo konferencijos Baigiamasis aktas.", "label": "A"}, {"text": "1949 m. vasario 16 d. Lietuvos laisv\u0117s kovos s\u0105j\u016bd\u017eio tarybos deklaracija.", "label": "B"}, {"text": "1905 m. Did\u017eiojo Vilniaus Seimo nutarimas.", "label": "C"}, {"text": "1917 m. gruod\u017eio 11 d. Lietuvos Tarybos priimtas aktas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3c0e54c6-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Vudro Vilsono 14-os punkt\u0173 programoje buvo deklaruota:", "choices": [{"text": "\u012fkurti Jungtini\u0173 Taut\u0173 Organizacij\u0105;", "label": "A"}, {"text": "prad\u0117ti kar\u0105 prie\u0161 bol\u0161evikin\u0119 Rusij\u0105;", "label": "B"}, {"text": "priskirti Klaip\u0117d\u0105 Lietuvos valstybei.", "label": "C"}, {"text": "atkurti Lenkijos valstyb\u0117s nepriklausomyb\u0119;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3c0e54c7-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Fa\u0161istin\u0117je Italijoje:", "choices": [{"text": "atsisakyta militaristin\u0117s politikos;", "label": "A"}, {"text": "propaguota ateizmo pasaul\u0117\u017ei\u016bra;", "label": "B"}, {"text": "diegta tautos auk\u0161tinimo ideologija;", "label": "C"}, {"text": "sulygintos vyr\u0173 ir moter\u0173 teis\u0117s.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3c0e54c8-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Soviet\u0173 S\u0105jungoje Josifo Stalino valdymo metais:", "choices": [{"text": "apribotos moter\u0173 teis\u0117s;", "label": "A"}, {"text": "propaguota rasistin\u0117 ideologija.", "label": "B"}, {"text": "atsisakyta valstybin\u0117s nuosavyb\u0117s;", "label": "C"}, {"text": "\u012fdiegta socialistin\u0117 sistema;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3c0e54c9-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurie politikai i\u0161sprend\u0117 Karib\u0173 kriz\u0119?", "choices": [{"text": "D\u017eonas Kenedis ir Nikita Chru\u0161\u010diovas.", "label": "A"}, {"text": "Ronaldas Reiganas ir Michailas Gorba\u010diovas.", "label": "B"}, {"text": "Haris Trumenas ir Leonidas Bre\u017enevas.", "label": "C"}, {"text": "Franklinas Ruzveltas ir Josifas Stalinas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3c0e54ca-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 ideologij\u0173 ypa\u010d daug d\u0117mesio skyr\u0117 dorovin\u0117ms vertyb\u0117ms?", "choices": [{"text": "B Liberalizmas.", "label": "A"}, {"text": "Konservatizmas.", "label": "B"}, {"text": "Fa\u0161izmas.", "label": "C"}, {"text": "Socializmas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3c0e54cb-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Katalik\u0173 ba\u017eny\u010dia, \u012fgyvendindama Kliuni reform\u0105, siek\u0117:", "choices": [{"text": "panaikinti celibat\u0105;", "label": "A"}, {"text": "apriboti popie\u017eiaus gali\u0105;", "label": "B"}, {"text": "u\u017edrausti simonij\u0105.", "label": "C"}, {"text": "sustiprinti imperatoriaus autoritet\u0105;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3c0e54cc-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Europoje viduram\u017ei\u0173 universitetuose buvo:", "choices": [{"text": "diegiama racionalistin\u0117 filosofija;", "label": "A"}, {"text": "prad\u0117ta mokyti nacionalin\u0117mis kalbomis;", "label": "B"}, {"text": "akcentuojamas gamtamokslinis ugdymas;", "label": "C"}, {"text": "taikomas scholastinis mokymo metodas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3c0e54cd-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kaip viduram\u017eiais buvo vadinama vyskup\u0173 skyrimo teis\u0117?", "choices": [{"text": "Interpeliacija.", "label": "A"}, {"text": "Imatrikuliacija.", "label": "B"}, {"text": "Investit\u016bra.", "label": "C"}, {"text": "Imunitetas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3c0e54ce-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "XIII a. po Kry\u017eiaus \u017eygi\u0173 \u012f Rytus:", "choices": [{"text": "suma\u017e\u0117jo aukso ir sidabro rinkos kainos;", "label": "A"}, {"text": "sumenko Ba\u017eny\u010dios autoritetas visuomen\u0117je;", "label": "B"}, {"text": "susilpn\u0117jo valstie\u010di\u0173 priklausomyb\u0117 nuo feodal\u0173.", "label": "C"}, {"text": "smuko prekyba Vidur\u017eemio j\u016broje;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3c0e54cf-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Martynas Liuteris pasisak\u0117 u\u017e:", "choices": [{"text": "celibato i\u0161saugojim\u0105;", "label": "A"}, {"text": "j\u0117zuit\u0173 ordino \u012fk\u016brim\u0105;", "label": "B"}, {"text": "valstie\u010di\u0173 sukilimo nuslopinim\u0105.", "label": "C"}, {"text": "popie\u017eiaus vald\u017eios i\u0161saugojim\u0105;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3c0e54d0-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "1815 m. Vienos kongreso nutarimais buvo:", "choices": [{"text": "\u012fkurta Var\u0161uvos kunigaik\u0161tyst\u0117;", "label": "A"}, {"text": "atkurta absoliutin\u0117 monarchija Pranc\u016bzijoje;", "label": "B"}, {"text": "atkurta Austrijos-Vengrijos imperija;", "label": "C"}, {"text": "sukurta Vokietijos s\u0105junga.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3c0e54d1-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Napoleono Bonaparto valdymo metais Pranc\u016bzijoje:", "choices": [{"text": "\u012ftvirtintas respublikinis valdymas;", "label": "A"}, {"text": "gr\u0105\u017einta Katalik\u0173 ba\u017eny\u010diai prarasta nuosavyb\u0117;", "label": "B"}, {"text": "suvar\u017eyta spausdinto \u017eod\u017eio laisv\u0117.", "label": "C"}, {"text": "priimta \u201e\u017dmogaus ir pilie\u010dio teisi\u0173 deklaracija\u201c;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3c0e54d2-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri\u0105 valdymo form\u0105 1791 m. konstitucija \u012ftvirtino Pranc\u016bzijoje?", "choices": [{"text": "Jakobin\u0173 diktat\u016br\u0105.", "label": "A"}, {"text": "Luomin\u0119 monarchij\u0105.", "label": "B"}, {"text": "Respublik\u0105.", "label": "C"}, {"text": "Konstitucin\u0119 monarchij\u0105.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3c0e54d3-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "XIX a. antroje pus\u0117je Europoje pramon\u0117s perversmo metu:", "choices": [{"text": "moterims suteikta rinkim\u0173 teis\u0117;", "label": "A"}, {"text": "ry\u0161kiai i\u0161augo naftos poreikis gamyboje;", "label": "B"}, {"text": "atsisakyta kolonializmo politikos vykdymo;", "label": "C"}, {"text": "sustipr\u0117jo profs\u0105jung\u0173 \u012ftaka visuomen\u0117je.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3c0e54d4-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "\u0160arlis Monteskj\u0117 pasisak\u0117 u\u017e:", "choices": [{"text": "konstitucin\u0119 monarchij\u0105;", "label": "A"}, {"text": "leid\u017eiamosios ir vykdomosios vald\u017ei\u0173 sujungim\u0105;", "label": "B"}, {"text": "respublikin\u012f valdym\u0105;", "label": "C"}, {"text": "vykdomosios vald\u017eios suteikim\u0105 prezidentui.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3ce2815e-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucijos 1 straipsnio nuostata \u201eLietuvos valstyb\u0117 yra nepriklausoma demokratin\u0117 respublika\u201c gali b\u016bti pakeista tik:", "choices": [{"text": "referendumu, jeigu u\u017e tai pasisakyt\u0173 ne ma\u017eiau kaip 4/5 Lietuvos pilie\u010di\u0173;", "label": "A"}, {"text": "Seime, jeigu u\u017e tai balsuot\u0173 ne ma\u017eiau kaip 3/5 vis\u0173 Seimo nari\u0173.", "label": "B"}, {"text": "referendumu, jeigu u\u017e tai pasisakyt\u0173 ne ma\u017eiau kaip 3/4 Lietuvos pilie\u010di\u0173;", "label": "C"}, {"text": "Seime, jeigu u\u017e tai balsuot\u0173 ne ma\u017eiau kaip 2/3 vis\u0173 Seimo nari\u0173;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3ce2815f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucijos I skirsnyje yra teigiama, kad svarbiausi valstyb\u0117s bei Tautos gyvenimo klausimai sprend\u017eiami:", "choices": [{"text": "Valstyb\u0117s gynimo taryboje", "label": "A"}, {"text": "Konstituciniame Teisme;", "label": "B"}, {"text": "Seime;", "label": "C"}, {"text": "Referendumu;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3ce28160-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 teigini\u0173 yra \u012ftvirtintas 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucijoje?", "choices": [{"text": "Kiekvienas lietuvis gali apsigyventi Lietuvoje.", "label": "A"}, {"text": "Asmenims iki 18 met\u0173 mokslas yra privalomas.", "label": "B"}, {"text": "Valstyb\u0117 nepripa\u017e\u012fsta ba\u017enytin\u0117s santuokos registracijos.", "label": "C"}, {"text": "Seimo nariu gali b\u016bti renkamas pilietis ne jaunesnis kaip 21 met\u0173.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3ce28161-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 pinig\u0173 emisijos:", "choices": [{"text": "teis\u0117 suteikiama komerciniams bankams;", "label": "A"}, {"text": "teis\u0119 turi Europos S\u0105jungos centrinis bankas;", "label": "B"}, {"text": "teis\u0119 turi tik Lietuvos bankas.", "label": "C"}, {"text": "teis\u0117 suteikiama Skandinavijos bankams;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3ce28162-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 politini\u0173 partij\u0173 XX a. pr. numat\u0117 kurti federacin\u0119 Lietuvos valstyb\u0119 kartu su Lenkija ir kitomis kaimynin\u0117mis \u0161alimis?", "choices": [{"text": "Lietuvos socialdemokrat\u0173 partija.", "label": "A"}, {"text": "Lietuvos komunist\u0173 partija.", "label": "B"}, {"text": "Lietuvos demokrat\u0173 partija.", "label": "C"}, {"text": "Lietuvos krik\u0161\u010dioni\u0173 demokrat\u0173 partija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3ce28163-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 sprendimus d\u0117l valstybin\u0117s paskolos priima:", "choices": [{"text": "Seimas Prezidento teikimu;", "label": "A"}, {"text": "Seimas Lietuvos banko valdybos teikimu;", "label": "B"}, {"text": "Prezidentas Ministro Pirmininko si\u016blymu;", "label": "C"}, {"text": "Seimas Vyriausyb\u0117s si\u016blymu.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3ce28164-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 u\u017esienio politikos tiksl\u0173 1920\u20131939 m. Lietuvai buvo prioritetinis?", "choices": [{"text": "Atgauti ilgaam\u017e\u0119 Lietuvos sostin\u0119 Vilni\u0173.", "label": "A"}, {"text": "Tur\u0117ti teigiam\u0105 u\u017esienio prekybos balans\u0105.", "label": "B"}, {"text": "Gauti ilgalaik\u0119 paskol\u0105 i\u0161 Anglijos bank\u0173.", "label": "C"}, {"text": "Sudaryti karin\u0119 s\u0105jung\u0105 su Latvija ir Estija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3ce28165-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 asmen\u0173 1940 m. vadovavo sovietinei \u201eLiaudies vyriausybei\u201c?", "choices": [{"text": "Justas Paleckis.", "label": "A"}, {"text": "Juozas Ambrazevi\u010dius.", "label": "B"}, {"text": "Juozas T\u016bbelis.", "label": "C"}, {"text": "Antanas Snie\u010dkus.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3ce28166-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 dokument\u0173 nepamin\u0117tas 1990 m. kovo 11 d. akte d\u0117l Lietuvos nepriklausomos valstyb\u0117s atstatymo?", "choices": [{"text": "1918 m. vasario 16 d. Nepriklausomyb\u0117s aktas.", "label": "A"}, {"text": "1949 m. vasario 16 d. Lietuvos laisv\u0117s kovos s\u0105j\u016bd\u017eio tarybos deklaracija.", "label": "B"}, {"text": "1975 m. Europos saugumo ir bendradarbiavimo konferencijos baigiamasis aktas", "label": "C"}, {"text": "1920 m. gegu\u017e\u0117s 15 d. Steigiamojo Seimo rezoliucija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3ce28167-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 asmen\u0173 nebuvo kalinamas sovietin\u0117s okupacijos metais?", "choices": [{"text": "Nijol\u0117 Sad\u016bnait\u0117.", "label": "A"}, {"text": "Sigitas Tamkevi\u010dius.", "label": "B"}, {"text": "Vincentas Sladkevi\u010dius.", "label": "C"}, {"text": "Antanas Terleckas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3ce28168-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuriai valdymo sistemai priskirtum\u0117te Stalino re\u017eim\u0105?", "choices": [{"text": "Prezidentiniam valdymui.", "label": "A"}, {"text": "Totalitarizmui.", "label": "B"}, {"text": "Parlamentiniam valdymui.", "label": "C"}, {"text": "Autoritarizmui.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3ce28169-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pasirinkite teising\u0105 chronologin\u0119 \u012fvyki\u0173 sek\u0105.", "choices": [{"text": "1, 3, 4, 2.", "label": "A"}, {"text": "4, 3, 1, 2.", "label": "B"}, {"text": "3, 4, 1, 2.", "label": "C"}, {"text": "3, 1, 4, 2.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3ce2816a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurios doktrinos esm\u0117 atsispindi \u0161iame teiginyje: \u201eJeigu socialistinei santvarkai vienoje \u0161alyje gresia pavojus, kitos socialistin\u0117s \u0161alys turi teis\u0119 \u012fsiki\u0161ti1 \u012f jos vidaus reikalus, kad socializmas b\u016bt\u0173 i\u0161gelb\u0117tas\u201c?", "choices": [{"text": "Stalino.", "label": "A"}, {"text": "Trumeno.", "label": "B"}, {"text": "Mar\u0161alo.", "label": "C"}, {"text": "Bre\u017enevo.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3ce2816b-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Soviet\u0173 S\u0105jungoje Michailo Gorba\u010diovo valdymo metais buvo:", "choices": [{"text": "leista vie\u0161ai kritikuoti vald\u017eios sprendimus;", "label": "A"}, {"text": "atsisakyta socializmo ideologijos;", "label": "B"}, {"text": "\u012fvesta privatin\u0117 \u017eem\u0117s nuosavyb\u0117;", "label": "C"}, {"text": "nutarta SSRS tautoms suteikti apsisprendimo teis\u0119.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3ce2816c-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 veiksni\u0173 tiesiogiai pad\u0117jo Italijos fa\u0161istams ateiti \u012f vad\u017ei\u0105?", "choices": [{"text": "Ginkluot\u0173 smogik\u0173 \u017eygis \u012f Rom\u0105.", "label": "A"}, {"text": "Vokietijos naci\u0173 politin\u0117 parama.", "label": "B"}, {"text": "Mafijos \u012fsigal\u0117jimas.", "label": "C"}, {"text": "Karinis perversmas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3ce2816d-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri\u0105 i\u0161 \u0161i\u0173 id\u0117j\u0173 skelb\u0117 Vudras Vilsonas 14 punkt\u0173 programoje?", "choices": [{"text": "Kolonijin\u0117s sistemos i\u0161saugojimo.", "label": "A"}, {"text": "Taut\u0173 apsisprendimo teis\u0117s.", "label": "B"}, {"text": "Valstybin\u0117s ekonomikos stiprinimo.", "label": "C"}, {"text": "Vyr\u0173 ir moter\u0173 lygyb\u0117s.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3ce2816e-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurio politiko teiginiai pacituoti \u0161iame tekste: \u201eDraugai! Buo\u017ei\u0173 sukilimas turi b\u016bti negailestingai numal\u0161intas. Taigi reikia: pakarti (a\u0161 turiu omeny pakarti taip, kad \u017emon\u0117s tai matyt\u0173) ne ma\u017eiau kaip 100 buo\u017ei\u0173. Atimti i\u0161 j\u0173 visus gr\u016bdus. Padarykite visk\u0105 taip, kad per \u0161imt\u0105 kilometr\u0173 \u017emon\u0117s matyt\u0173, dreb\u0117t\u0173, \u017einot\u0173 ir \u0161aukt\u0173: jie \u017eudo ir toliau \u017eudys buo\u017ees\u201c?", "choices": [{"text": "Vladimiro Lenino.", "label": "A"}, {"text": "Adolfo Hitlerio.", "label": "B"}, {"text": "Benito Musolinio.", "label": "C"}, {"text": "Leonido Bre\u017enevo.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3ce2816f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 konferencij\u0173 nustat\u0117 Vokietijos ir Lenkijos sien\u0105 palei Oder\u012f ir Neis\u0119?", "choices": [{"text": "Jaltos.", "label": "A"}, {"text": "Miuncheno.", "label": "B"}, {"text": "Potsdamo.", "label": "C"}, {"text": "Helsinkio.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3ce28170-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 teigini\u0173 prie\u0161tarauja Nikolo Makiavelio doktrinai?", "choices": [{"text": "Politikoje b\u016btina paisyti teis\u0117s ir dorov\u0117s.", "label": "A"}, {"text": "Tikslas pateisina priemones.", "label": "B"}, {"text": "Politik\u0105 lemi\u0105 interes\u0173 grupi\u0173 kova.", "label": "C"}, {"text": "Valdovas neturi u\u017esitraukti liaudies neapykantos.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3ce28171-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuriame atsakymo variante visos i\u0161vardytos \u017eem\u0117s \u016bkio kult\u016bros buvo atve\u017etos i\u0161 Amerikos \u012f Europ\u0105?", "choices": [{"text": "Ry\u017eiai, cukranendr\u0117s, kakava", "label": "A"}, {"text": "Bulv\u0117s, kukur\u016bzai, pomidorai.", "label": "B"}, {"text": "Pomidorai, svog\u016bnai, tabakas.", "label": "C"}, {"text": "Kvie\u010diai, bulv\u0117s, svog\u016bnai.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3ce28172-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 teigini\u0173 prie\u0161tarauja kontrreformacijos ideologijai?", "choices": [{"text": "Tik Popie\u017eius gali vadovauti Ba\u017eny\u010diai.", "label": "A"}, {"text": "Tik Ba\u017eny\u010dia turi teis\u0119 ai\u0161kinti Biblij\u0105.", "label": "B"}, {"text": "Vienintelis tik\u0117jimo \u0161altinis yra \u0160ventasis Ra\u0161tas.", "label": "C"}, {"text": "Vienintel\u0117 pamoksl\u0173 ir Biblijos kalba yra lotyn\u0173.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3ce28173-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurios valstyb\u0117s organizavo ir r\u0117m\u0117 Did\u017eiuosius geografinius atradimus?", "choices": [{"text": "Ispanija ir Portugalija.", "label": "A"}, {"text": "Italija ir JAV.", "label": "B"}, {"text": "Anglija ir Pranc\u016bzija.", "label": "C"}, {"text": "Vokietija ir \u0160vedija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3ce28174-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Jakobin\u0173 valdymo metais buvo:", "choices": [{"text": "priimta \u201e\u017dmogaus ir pilie\u010dio teisi\u0173 deklaracija\u201c;", "label": "A"}, {"text": "sustabdyta u\u017esienio \u0161ali\u0173 intervencija.", "label": "B"}, {"text": "paskelbta respublika;", "label": "C"}, {"text": "giljotinuotas Liudvikas XVI;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3ce28175-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Napoleono sprendimu buvo:", "choices": [{"text": "\u012fkurta Lenkijos karalyst\u0117;", "label": "A"}, {"text": "panaikinta \u0160ventoji Romos imperija;", "label": "B"}, {"text": "panaikinta \u0160ventoji s\u0105junga.", "label": "C"}, {"text": "\u012fkurta Vokietijos s\u0105junga;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3ce28176-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris architekt\u016bros stilius suklest\u0117jo Ap\u0161vietos laikotarpiu?", "choices": [{"text": "Barokas.", "label": "A"}, {"text": "Romanika.", "label": "B"}, {"text": "Gotika.", "label": "C"}, {"text": "Klasicizmas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3ce28177-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kam pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucijos 2 straipsn\u012f priklauso suverenitetas?", "choices": [{"text": "Vald\u017eiai.", "label": "A"}, {"text": "Tautai.", "label": "B"}, {"text": "Seimui.", "label": "C"}, {"text": "\u017dmon\u0117ms.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3ce28178-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 teigini\u0173 yra \u012ftvirtintas 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucijoje?", "choices": [{"text": "Lietuvoje yra valstybin\u0117 religija.", "label": "A"}, {"text": "Draud\u017eiama persekioti u\u017e kritik\u0105.", "label": "B"}, {"text": "Nuosavyb\u0117 negali b\u016bti paimama jokiais atvejais.", "label": "C"}, {"text": "\u012estatymo ne\u017einojimas atleid\u017eia nuo atsakomyb\u0117s.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3ce28179-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 teigini\u0173 yra \u012fra\u0161ytas \u012f 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105?", "choices": [{"text": "Negalima kritikuoti Auk\u0161\u010diausiojo Teismo ir Konstitucinio Teismo sprendim\u0173.", "label": "A"}, {"text": "Teismas priima sprendimus Seimo vardu.", "label": "B"}, {"text": "Lietuvos Respublika yra federacin\u0117 valstyb\u0117.", "label": "C"}, {"text": "Negalima drausti ar trukdyti pilie\u010diams rinktis be ginklo \u012f taikius susirinkimus.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3ce2817a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 institucij\u0173 pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 tvirtina valstyb\u0117s biud\u017eet\u0105?", "choices": [{"text": "Konstitucinis Teismas.", "label": "A"}, {"text": "Seimas.", "label": "B"}, {"text": "Respublikos Prezidentas.", "label": "C"}, {"text": "Vyriausyb\u0117.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3ce2817b-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuriame teisiniame dokumente \u012ftvirtinti \u0161ie Lietuvos \u012fsipareigojimai?\n\u201eNiekada ir jokiu pavidalu nesijungti \u012f jokias buvusios SSRS pagrindu kuriamas naujas politines, karines, ekonomines ar kitokias valstybi\u0173 s\u0105jungas bei sandraugas . [\u2026] Lietuvos Respublikos teritorijoje negali b\u016bti joki\u0173 Rusijos, Nepriklausom\u0173 Valstybi\u0173 Sandraugos ar \u012f j\u0105 \u012feinan\u010di\u0173 valstybi\u0173 karini\u0173 bazi\u0173 ir kariuomen\u0117s dalini\u0173.\u201c", "choices": [{"text": "Lietuvos Respublikos ir SSRS nepuolimo sutartyje.", "label": "A"}, {"text": "Lietuvos Respublikos ir Soviet\u0173 Rusijos taikos sutartyje.", "label": "B"}, {"text": "Lietuvos Respublikos Konstituciniame akte d\u0117l Lietuvos Respublikos nesijungimo \u012f postsovietines Ryt\u0173 s\u0105jungas.", "label": "C"}, {"text": "Lietuvos Respublikos ir Rusijos Federacijos susitarime d\u0117l sovietini\u0173 karini\u0173 dalini\u0173 i\u0161vedimo i\u0161 Lietuvos teritorijos.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3ce2817c-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuriuo b\u016bdu Lietuva 1923 m. prisijung\u0117 Klaip\u0117dos kra\u0161t\u0105?", "choices": [{"text": "Pary\u017eiaus taikos konferencijos sprendimu.", "label": "A"}, {"text": "Organizavus vietini\u0173 gyventoj\u0173 sukilim\u0105.", "label": "B"}, {"text": "Kra\u0161to gyventojams apsisprendus referendume.", "label": "C"}, {"text": "Sudarius prekybos ir sien\u0173 sutart\u012f su Vokietija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3ce2817d-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 Lietuvos politini\u0173 partij\u0173, 1936 m. u\u017edraudus partij\u0173 veikl\u0105, toliau legaliai t\u0119s\u0117 savo darb\u0105?", "choices": [{"text": "Krik\u0161\u010dionys demokratai.", "label": "A"}, {"text": "Tautininkai.", "label": "B"}, {"text": "Socialdemokratai.", "label": "C"}, {"text": "Valstie\u010diai liaudininkai.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3ce2817e-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "1941 m. Juozo Ambrazevi\u010diaus vadovaujama Lietuvos laikinoji vyriausyb\u0117:", "choices": [{"text": "atk\u016br\u0117 privatin\u0119 nuosavyb\u0119;", "label": "A"}, {"text": "perdav\u0117 Klaip\u0117dos kra\u0161t\u0105 Vokietijai;", "label": "B"}, {"text": "paskelb\u0117 rinkimus \u012f Seim\u0105;", "label": "C"}, {"text": "suformavo lietuvi\u0161kus SS dalinius.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3ce2817f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri\u0105 i\u0161 \u0161i\u0173 organizacij\u0173 \u012fk\u016br\u0117 Antanas Terleckas?", "choices": [{"text": "Lietuvos persitvarkymo s\u0105j\u016bd\u012f.", "label": "A"}, {"text": "Lietuvi\u0173 aktyvist\u0173 front\u0105.", "label": "B"}, {"text": "Lietuvos laisv\u0117s lyg\u0105.", "label": "C"}, {"text": "Lietuvos Helsinkio grup\u0119.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3ce28180-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 teigini\u0173 neteisingai apib\u016bdina sovietin\u0119 Lietuv\u0105?", "choices": [{"text": "Ribotos i\u0161vykos \u012f socialistines \u0161alis.", "label": "A"}, {"text": "Naudota apyvartoje nacionalin\u0117 valiuta.", "label": "B"}, {"text": "Cenz\u016bruotos masin\u0117s informacijos priemon\u0117s.", "label": "C"}, {"text": "Var\u017eyta Katalik\u0173 ba\u017eny\u010dios veikla.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3ce28181-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurios organizacijos \u012fk\u016brim\u0105 paskatino Berlyno blokada?", "choices": [{"text": "Var\u0161uvos sutarties organizacijos.", "label": "A"}, {"text": "Europos ekonomin\u0117s bendrijos.", "label": "B"}, {"text": "NATO.", "label": "C"}, {"text": "JTO.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3ce28182-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pasirinkite teising\u0105 chronologin\u0119 \u0161i\u0173 \u012fvyki\u0173 sek\u0105.", "choices": [{"text": "4, 2, 3, 1.", "label": "A"}, {"text": "1, 3, 4, 2.", "label": "B"}, {"text": "2, 4, 1, 3.", "label": "C"}, {"text": "2, 3, 4, 1.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3ce28183-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 teigini\u0173 nebuvo akcentuotas Helsinkio baigiamajame akte?", "choices": [{"text": "Sien\u0173 nelie\u010diamumo pripa\u017einimas.", "label": "A"}, {"text": "Taikus gin\u010d\u0173 reguliavimas.", "label": "B"}, {"text": "Europos S\u0105jungos pl\u0117tra.", "label": "C"}, {"text": "\u017dmogaus teisi\u0173 ir laisvi\u0173 gerbimas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3ce28184-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Leonido Bre\u017enevo valdymo metais Soviet\u0173 S\u0105jungoje:", "choices": [{"text": "suma\u017e\u0117jo alkoholio vartojimas.", "label": "A"}, {"text": "nustota persekioti disidentus;", "label": "B"}, {"text": "ma\u017e\u0117jo i\u0161laidos ginklavimuisi;", "label": "C"}, {"text": "plito valdinink\u0173 korupcija;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3ce28185-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 valstybi\u0173 Pary\u017eiaus taikos konferencijoje labiausiai siek\u0117 susilpninti kar\u0105 pralaim\u0117jusi\u0105 Vokietij\u0105?", "choices": [{"text": "Pranc\u016bzija.", "label": "A"}, {"text": "Italija.", "label": "B"}, {"text": "JAV.", "label": "C"}, {"text": "Did\u017eioji Britanija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3ce28186-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuriuo po\u017eymiu sovietinis re\u017eimas i\u0161 esm\u0117s skyr\u0117si nuo nacistinio?", "choices": [{"text": "Nuosavyb\u0117s forma.", "label": "A"}, {"text": "Represine vidaus politika.", "label": "B"}, {"text": "Partine sistema.", "label": "C"}, {"text": "Agresyvia u\u017esienio politika.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3ce28187-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "1933 m. nacistai Vokietijoje:", "choices": [{"text": "panaikino Prezidento institucij\u0105;", "label": "A"}, {"text": "\u012fved\u0117 privalom\u0105 karin\u0119 tarnyb\u0105;", "label": "B"}, {"text": "paskyr\u0117 naujus rinkimus \u012f Reichstag\u0105;", "label": "C"}, {"text": "u\u017e\u0117m\u0117 demilitarizuot\u0105 Reino zon\u0105.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3ce28188-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 JAV vald\u017eios priemoni\u0173 pad\u0117jo \u012fveikti Did\u017ei\u0105j\u0105 ekonomin\u0119 kriz\u0119?", "choices": [{"text": "\u017dem\u0117s ir priva\u010di\u0173 \u012fmoni\u0173 nacionalizavimas.", "label": "A"}, {"text": "Valstybinio ekonomikos reguliavimo panaikinimas.", "label": "B"}, {"text": "Stambi\u0173 pramon\u0117s \u012fmoni\u0173 privatizavimas.", "label": "C"}, {"text": "Kain\u0173 ir darbo u\u017emokes\u010dio kontrol\u0117.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3ce28189-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurios \u0161alies re\u017eimas pri\u0117m\u0117 \u0161\u012f nutarim\u0105?\n\u201ePaskelbti visus, turin\u010dius gr\u016bd\u0173 pertekli\u0173 ir neve\u017ean\u010dius j\u0173 \u012f supylimo punktus, taip pat eikvojan\u010dius gr\u016bd\u0173 atsargas samagono (namin\u0117s degtin\u0117s) gamybai, liaudies prie\u0161ais. Atiduoti juos revoliuciniam teismui, kad kalti b\u016bt\u0173 nuteisti kal\u0117ti ne ma\u017eiau kaip 10-\u010diai met\u0173, kad [\u2026] j\u0173 turtas b\u016bt\u0173 konfiskuojamas.\u201c", "choices": [{"text": "Autoritarin\u0117s Lietuvos.", "label": "A"}, {"text": "Fa\u0161istin\u0117s Italijos.", "label": "B"}, {"text": "Soviet\u0173 Rusijos.", "label": "C"}, {"text": "Naci\u0173 Vokietijos.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3ce2818a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurio religinio s\u0105j\u016bd\u017eio id\u0117jos i\u0161reik\u0161tos \u0161iame tekste?\n\u201eVisagaliui Dievui patiko, kad \u0160ventasis ra\u0161tas likt\u0173 paslaptimi, nes prie\u0161ingu atveju, jei jis b\u016bt\u0173 iki galo suprantamas visiems, jis b\u016bt\u0173 nevertinamas ir negerbiamas. Be to, gal\u0117t\u0173 suklaidinti nei\u0161silavinusius \u017emones.\u201c", "choices": [{"text": "Liuterio reformacijos.", "label": "A"}, {"text": "Kalvino reformacijos.", "label": "B"}, {"text": "J\u0117zuit\u0173 kontrreformacijos.", "label": "C"}, {"text": "Anglijos protestantizmo.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3ce2818b-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 rei\u0161kini\u0173 n\u0117ra Did\u017ei\u0173j\u0173 geografini\u0173 atradim\u0173 padarinys?", "choices": [{"text": "Cukrus europie\u010diams tampa kasdieninio vartojimo produktu.", "label": "A"}, {"text": "I\u0161auga Italijos miest\u0173 prekyba su Ryt\u0173 \u0161alimis.", "label": "B"}, {"text": "Pradedami \u012f Amerik\u0105 gabenti juodaod\u017eiai afrikie\u010diai.", "label": "C"}, {"text": "Pasauliniu prekybos centru tampa Antverpenas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3ce2818c-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurioje eilut\u0117je visos i\u0161vardytos asmenyb\u0117s gyveno Renesanso epochoje?", "choices": [{"text": "Vaskas da Gama, Maksimiljenas Robespjeras, Johanas Gutenbergas.", "label": "A"}, {"text": "Nikola Makiavelis, \u0160arlis Monteskj\u0117, Kristupas Kolumbas.", "label": "B"}, {"text": "Mikalojus Kopernikas, Ferdinandas Magelanas, Leonardas da Vin\u010dis.", "label": "C"}, {"text": "Johanas Gutenbergas, \u017danas \u017dakas Ruso, Leonardas da Vin\u010dis.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3ce2818d-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurio s\u0105j\u016bd\u017eio id\u0117jos atsispindi \u0161iame tekste?\n\u201eKiekvienoje vald\u017eioje funkcionuoja trys vald\u017eios r\u016b\u0161ys [\u2026]. Kol vienas asmuo arba viena \u012fstaiga vykdo ir \u012fstatym\u0173 leid\u017eiam\u0105sias , ir j\u0173 vykdom\u0105sias funkcijas, laisv\u0117 yra ne\u012fmanoma. \u0160iuo atveju pagr\u012fstai galima baimintis, kad pats monarchas ar tas pats senatas gali i\u0161leisti tironi\u0161kus \u012fstatymus, o v\u0117liau juos praktikuoti teroru.\u201c", "choices": [{"text": "Kontrreformacijos.", "label": "A"}, {"text": "\u0160vietimo.", "label": "B"}, {"text": "Renesanso.", "label": "C"}, {"text": "Reformacijos.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3ce2818e-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 teigini\u0173 nebuvo deklaruotas 1789 m. Pranc\u016bzijoje paskelbtoje \u201e\u017dmogaus ir pilie\u010dio teisi\u0173 deklaracijoje\u201c?", "choices": [{"text": "Vald\u017ei\u0173 atskyrimas yra b\u016btinyb\u0117.", "label": "A"}, {"text": "\u012estatymas yra vis\u0173 \u017emoni\u0173 valios i\u0161rai\u0161ka.", "label": "B"}, {"text": "Nuosavyb\u0117 yra \u0161venta ir nelie\u010diama.", "label": "C"}, {"text": "Katalikyb\u0117 yra valstybin\u0117 religija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3ce2818f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 rei\u0161kini\u0173 neb\u016bdingas Napoleono valdomai Pranc\u016bzijai?", "choices": [{"text": "Cenz\u016bruoti spaudos leidiniai.", "label": "A"}, {"text": "Galutinai nutraukti ry\u0161iai su Ba\u017eny\u010dia.", "label": "B"}, {"text": "Atkurtas monarchinis valdymas.", "label": "C"}, {"text": "Susidorota su politiniais prie\u0161ininkais.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3ce28190-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurios politin\u0117s srov\u0117s id\u0117jos apra\u0161ytos \u0161ioje i\u0161traukoje?\n\u201e[\u0160i politin\u0117 srov\u0117] pabr\u0117\u017eia valstyb\u0117s vald\u017eios vaidmen\u012f \u017emoni\u0173 gyvenime. B\u016btent vyriausybei atitenka u\u017eduotis tvarkyti bendruosius visuomen\u0117s reikalus taip, kad b\u016bt\u0173 saugoma ir puosel\u0117jama nusistov\u0117jusi tvarka.\u201c", "choices": [{"text": "Liberalizmo.", "label": "A"}, {"text": "Konservatizmo.", "label": "B"}, {"text": "Anarchizmo.", "label": "C"}, {"text": "Socializmo.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3ce28191-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 rei\u0161kini\u0173 pasirod\u0117 pramon\u0117s perversmo metu?", "choices": [{"text": "Pl\u0117t\u0117si darbinink\u0173 kova u\u017e savo teises.", "label": "A"}, {"text": "I\u0161augo manufakt\u016br\u0173 vaidmuo gamyboje.", "label": "B"}, {"text": "Suteiktos rinkim\u0173 teis\u0117s moterims Anglijoje.", "label": "C"}, {"text": "Atsirado totalitariniai re\u017eimai Europos \u0161alyse.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3e97b474-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 teigini\u0173 yra \u012ftvirtintas 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucijoje?", "choices": [{"text": "Tautos suvereniteto galias riboja Konstitucija.", "label": "A"}, {"text": "\u0160eima yra visuomen\u0117s ir valstyb\u0117s pagrindas.", "label": "B"}, {"text": "Katalikyb\u0117 yra Lietuvos valstybin\u0117 religija.", "label": "C"}, {"text": "\u012estatymai nedraud\u017eia monopolizuoti gamybos ir rinkos.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3e97b475-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 Valstyb\u0117s gynimo tarybai vadovauja:", "choices": [{"text": "Seimo pirmininkas.", "label": "A"}, {"text": "kariuomen\u0117s vadas;", "label": "B"}, {"text": "kra\u0161to apsaugos ministras;", "label": "C"}, {"text": "Respublikos Prezidentas;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3e97b476-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "\u012e kuri\u0105 i\u0161 \u0161i\u0173 organizacij\u0173 Lietuva \u012fstojo anks\u010diausiai?", "choices": [{"text": "Europos Ekonomin\u0119 Bendrij\u0105.", "label": "A"}, {"text": "NATO.", "label": "B"}, {"text": "JTO.", "label": "C"}, {"text": "Europos S\u0105jung\u0105.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3e97b477-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris terminas geriausiai atitinka \u017eemiau pateikt\u0105 politinio re\u017eimo apra\u0161ym\u0105?\n\u201eRe\u017eim\u0173 politinis smurtas pasiek\u0117 lig tol nereg\u0117t\u0105 mast\u0105. [\u0160ie] re\u017eimai skatindavo visoki\u0105 veikl\u0105, stiprinan\u010di\u0105 kolektyvinius saitus ir silpninan\u010di\u0105 \u0161eim\u0105 bei \u017emogaus individualum\u0105. Valstyb\u0117s i\u0161laikomi dar\u017eeliai, jaunimo organizacijos, partiniai ritualai, kariniai paradai ir grupi\u0173 uniformos \u2013 visa tai ugd\u0117 visuomen\u0117s drausmingum\u0105 ir prisitaik\u0117li\u0161k\u0105 elgsen\u0105.\u201c", "choices": [{"text": "Totalitarizmas.", "label": "A"}, {"text": "Liberalizmas.", "label": "B"}, {"text": "Autoritarizmas.", "label": "C"}, {"text": "Konservatizmas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3e97b478-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kur\u012f i\u0161 \u0161i\u0173 politinio gyvenimo rei\u0161kini\u0173 priskirtum\u0117te tiesioginei demokratijai?", "choices": [{"text": "Referendumas Konstitucijai priimti.", "label": "A"}, {"text": "Biud\u017eeto rengimas vyriausyb\u0117je.", "label": "B"}, {"text": "Prezidento apkalta parlamente.", "label": "C"}, {"text": "Biud\u017eeto pri\u0117mimas parlamente.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3e97b479-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Antano Smetonos autoritarinio valdymo metais Lietuvoje:", "choices": [{"text": "panaikinta privati \u017eem\u0117s nuosavyb\u0117;", "label": "A"}, {"text": "\u012fgyvendinta socialin\u0117s lygyb\u0117s politika;", "label": "B"}, {"text": "u\u017edrausta tautini\u0173 ma\u017eum\u0173 kult\u016brin\u0117 veikla.", "label": "C"}, {"text": "\u012fvesta laikra\u0161\u010di\u0173 ir \u017eurnal\u0173 cenz\u016bra;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3e97b47a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Soviet\u0173 vald\u017eios metais Lietuvoje:", "choices": [{"text": "\u0117jo leidinys \u201eLietuvos katalik\u0173 ba\u017eny\u010dios kronika\u201c;", "label": "A"}, {"text": "Steponas Darius ir Stasys Gir\u0117nas perskrido Atlant\u0105;", "label": "B"}, {"text": "vyko nuolatin\u0117 emigracija \u012f Vakarus.", "label": "C"}, {"text": "susiformavo daugiapartin\u0117 sistema;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3e97b47b-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pirmojo pasaulinio karo metais Lietuvoje:", "choices": [{"text": "paskelbta Lietuvos nepriklausomyb\u0117;", "label": "A"}, {"text": "i\u0161rinktas Steigiamasis seimas;", "label": "B"}, {"text": "\u012fvesta nacionalin\u0117 valiuta litas;", "label": "C"}, {"text": "susirinko Didysis Vilniaus seimas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3e97b47c-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 rei\u0161kini\u0173 yra b\u016bdingas ir naci\u0173, ir soviet\u0173 okupaciniams re\u017eimams Lietuvoje?", "choices": [{"text": "Vis\u0173 priva\u010di\u0173 \u012fmoni\u0173 nacionalizacija.", "label": "A"}, {"text": "Taut\u0173 naikinimas rasiniu pagrindu.", "label": "B"}, {"text": "Tr\u0117mimas \u012f koncentracijos stovyklas.", "label": "C"}, {"text": "\u017dem\u0117s \u016bkio kolektyvizacija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3e97b47d-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Steigiamasis Seimas Lietuvoje:", "choices": [{"text": "u\u017edraud\u0117 socialdemokrat\u0173 partij\u0105.", "label": "A"}, {"text": "\u012fved\u0117 autoritarin\u012f valdym\u0105;", "label": "B"}, {"text": "\u012ftvirtino parlamentin\u012f valdym\u0105;", "label": "C"}, {"text": "i\u0161rinko Lietuvos Taryb\u0105;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3e97b47e-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurioje eilut\u0117je i\u0161vardytos valstyb\u0117s pri\u0117m\u0117 lemiamus sprendimus 1919 m. Pary\u017eiaus taikos konferencijoje?", "choices": [{"text": "Did\u017eioji Britanija, Pranc\u016bzija, JAV.", "label": "A"}, {"text": "JAV, SSRS, Did\u017eioji Britanija.", "label": "B"}, {"text": "Vokietija, Rusija, Pranc\u016bzija.", "label": "C"}, {"text": "Vokietija, Italija, Austrija-Vengrija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3e97b47f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 valstybi\u0173 XX a. ketvirtajame de\u0161imtmetyje i\u0161saugojo demokratin\u012f valdym\u0105?", "choices": [{"text": "Italija.", "label": "A"}, {"text": "Vokietija.", "label": "B"}, {"text": "Lenkija.", "label": "C"}, {"text": "Suomija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3e97b480-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 rei\u0161kini\u0173 b\u016bdingas Stalino politikai?", "choices": [{"text": "Sta\u010diatiki\u0173 ba\u017eny\u010dios r\u0117mimas.", "label": "A"}, {"text": "Rasistin\u0117s politikos vykdymas.", "label": "B"}, {"text": "Vado kulto skatinimas.", "label": "C"}, {"text": "Priva\u010dios iniciatyvos palaikymas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3e97b481-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Nacistin\u0117je Vokietijoje:", "choices": [{"text": "panaikinta privati nuosavyb\u0117;", "label": "A"}, {"text": "\u012fvesta proletariato diktat\u016bra;", "label": "B"}, {"text": "u\u017edrausta Katalik\u0173 ba\u017eny\u010dia.", "label": "C"}, {"text": "\u012fsigal\u0117jo vienpartin\u0117 sistema;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3e97b482-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris politikas Europ\u0105 po Antrojo pasaulinio karo apib\u016bdino \u0161iais \u017eod\u017eiais:\n\u201eNuo \u0160teteno prie Baltijos iki Triesto prie Adrijos ant \u017eemyno nusileido gele\u017ein\u0117 u\u017edanga. U\u017e \u0161ios linijos atsid\u016br\u0117 visi senosios Centrin\u0117s ir Ryt\u0173 Europos lobiai\u201c?", "choices": [{"text": "Vinstonas \u010cer\u010dilis.", "label": "A"}, {"text": "Josifas Stalinas.", "label": "B"}, {"text": "Vudras Vilsonas.", "label": "C"}, {"text": "Haris Trumenas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3e97b483-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kada susiklost\u0117 tarptautin\u0117 situacija, kuri yra apib\u016bdinta \u017eemiau pateiktoje i\u0161traukoje?\n\u201eKai kurioms \u0161alims prie\u0161 taut\u0173 vali\u0105 buvo primesti totalitariniai re\u017eimai. JAV vyriausyb\u0117 ne kart\u0105 protestavo prie\u0161 bauginim\u0105 ir prievart\u0105 Lenkijoje, Rumunijoje, Bulgarijoje. Kiekviena nacija tur\u0117t\u0173 demokrati\u0161kai pasirinkti gyvenimo b\u016bd\u0105. Ta\u010diau da\u017enai to laisvo pasirinkimo jos neturi.\u201c", "choices": [{"text": "Prie\u0161 Pirm\u0105j\u012f pasaulin\u012f kar\u0105.", "label": "A"}, {"text": "Po Pirmojo pasaulinio karo.", "label": "B"}, {"text": "Po Antrojo pasaulinio karo.", "label": "C"}, {"text": "Prie\u0161 Antr\u0105j\u012f pasaulin\u012f kar\u0105.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3e97b484-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 rei\u0161kini\u0173 n\u0117ra b\u016bdingas \u0160altojo karo epochai?", "choices": [{"text": "Karini\u0173 blok\u0173 k\u016brimas.", "label": "A"}, {"text": "Komunizmo ekspansija pasaulyje.", "label": "B"}, {"text": "Ginklavimosi var\u017eybos.", "label": "C"}, {"text": "Kolonijin\u0117s sistemos pl\u0117tra.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3e97b485-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurios tarptautin\u0117s organizacijos strukt\u016br\u0105 sudaro Generalin\u0117 Asambl\u0117ja ir Saugumo Taryba?", "choices": [{"text": "JTO.", "label": "A"}, {"text": "Europos S\u0105jungos.", "label": "B"}, {"text": "Europos Tarybos.", "label": "C"}, {"text": "NATO.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3e97b486-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Didieji geografiniai atradimai l\u0117m\u0117:", "choices": [{"text": "manufakt\u016brin\u0117s gamybos ma\u017e\u0117jim\u0105;", "label": "A"}, {"text": "prekybos suklest\u0117jim\u0105 Vidur\u017eemio j\u016broje.", "label": "B"}, {"text": "kain\u0173 kitim\u0105 Europos \u0161alyse;", "label": "C"}, {"text": "pramon\u0117s perversmo atsiradim\u0105;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3e97b487-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kontrreformacijos \u0161alininkai Europoje:", "choices": [{"text": "panaikino ba\u017enytin\u0119 hierarchij\u0105;", "label": "A"}, {"text": "atsisak\u0117 celibato ir vienuolyst\u0117s;", "label": "B"}, {"text": "pripa\u017eino popie\u017eiaus autoritet\u0105.", "label": "C"}, {"text": "prad\u0117jo persekioti katalikus;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3e97b488-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Vienas i\u0161 reformacijos Vakar\u0173 Europoje padarini\u0173 buvo:", "choices": [{"text": "kry\u017eiaus \u017eygiai \u012f Rytus;", "label": "A"}, {"text": "pirm\u0173j\u0173 universitet\u0173 atsiradimas.", "label": "B"}, {"text": "nacionalini\u0173 kalb\u0173 plitimas ba\u017eny\u010diose;", "label": "C"}, {"text": "ap\u0161vietos id\u0117j\u0173 \u012ftakos ma\u017e\u0117jimas;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3e97b489-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "XVIII a. Pranc\u016bzijos \u0161viet\u0117jai:", "choices": [{"text": "propagavo nacionalizmo id\u0117jas.", "label": "A"}, {"text": "gyn\u0117 luomin\u0117s visuomen\u0117s id\u0117j\u0105;", "label": "B"}, {"text": "kritikavo Katalik\u0173 ba\u017eny\u010dios \u012ftak\u0105;", "label": "C"}, {"text": "pasisak\u0117 prie\u0161 vald\u017ei\u0173 padalijimo princip\u0105;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3e97b48a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Viena i\u0161 1789 m. Pranc\u016bzijos revoliucijos prie\u017eas\u010di\u0173 buvo:", "choices": [{"text": "karaliaus atsisakymas su\u0161aukti Generalinius luomus;", "label": "A"}, {"text": "bajorijos ir dvasininkijos privilegij\u0173 panaikinimas;", "label": "B"}, {"text": "tre\u010diojo luomo politini\u0173 teisi\u0173 \u012ftvirtinimas.", "label": "C"}, {"text": "miestie\u010di\u0173 nepasitenkinimas \u016bkin\u0117s veiklos suvar\u017eymu;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3e97b48b-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "1789 m. \u201e\u017dmogaus ir pilie\u010dio teisi\u0173 deklaracijoje\u201c:", "choices": [{"text": "pasisakyta u\u017e socialin\u0119 lygyb\u0119.", "label": "A"}, {"text": "\u012ftvirtintos luomin\u0117s privilegijos;", "label": "B"}, {"text": "deklaruota valstybin\u0117 nuosavyb\u0117;", "label": "C"}, {"text": "akcentuota vald\u017ei\u0173 atskyrimo b\u016btinyb\u0117;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3e97b48c-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Napoleono valdymo metais Pranc\u016bzijoje:", "choices": [{"text": "gr\u0105\u017eintos luomin\u0117s privilegijos;", "label": "A"}, {"text": "\u012ftvirtinta feodalin\u0117 santvarka;", "label": "B"}, {"text": "atkurtas monarchinis valdymas;", "label": "C"}, {"text": "moterims suteikta rinkim\u0173 teis\u0117.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3e97b48d-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurioje eilut\u0117je visos i\u0161vardytos valstyb\u0117s susik\u016br\u0117 XIX am\u017eiuje?", "choices": [{"text": "Danija, Italija, Vengrija.", "label": "A"}, {"text": "Suomija, Vokietija, \u010cekoslovakija.", "label": "B"}, {"text": "Serbija, Bulgarija, Vokietija.", "label": "C"}, {"text": "Lenkija, Jugoslavija, Italija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3e97b48e-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pramoninis perversmas Vakar\u0173 Europoje l\u0117m\u0117:", "choices": [{"text": "urbanizacijos proceso sustipr\u0117jim\u0105.", "label": "A"}, {"text": "manufakt\u016brin\u0117s gamybos atsiradim\u0105;", "label": "B"}, {"text": "cech\u0173 ir gildij\u0173 vaidmens i\u0161augim\u0105;", "label": "C"}, {"text": "reformacinio s\u0105j\u016bd\u017eio pl\u0117tr\u0105;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "3e97b48f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 proces\u0173 n\u0117ra b\u016bdingas XIX am\u017eiui?", "choices": [{"text": "Kolonijin\u0117s sistemos pl\u0117timasis.", "label": "A"}, {"text": "Nacizmo ideologijos atsiradimas.", "label": "B"}, {"text": "Nacionalini\u0173 id\u0117j\u0173 plitimas.", "label": "C"}, {"text": "Pramon\u0117s perversmo \u012fsigal\u0117jimas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "40807910-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 vald\u017eios \u012fstaigos tarnauja:", "choices": [{"text": "vald\u017eiai;", "label": "A"}, {"text": "\u017emon\u0117ms.", "label": "B"}, {"text": "teismams;", "label": "C"}, {"text": "politikams;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "40807911-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105:", "choices": [{"text": "auk\u0161tosios mokyklos gali tur\u0117ti savus teismus;", "label": "A"}, {"text": "auk\u0161t\u0173j\u0173 mokykl\u0173 valdymo tvark\u0105 nustato \u0160vietimo ir mokslo ministerija.", "label": "B"}, {"text": "auk\u0161tosioms mokykloms laiduojamas finansavimas pagal student\u0173 skai\u010di\u0173;", "label": "C"}, {"text": "auk\u0161tosioms mokykloms suteikiama autonomija;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "40807912-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 teigini\u0173 yra \u012ftvirtintas 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucijoje?", "choices": [{"text": "Valstyb\u0117 remia kult\u016br\u0105 ir moksl\u0105.", "label": "A"}, {"text": "Katalikyb\u0117 yra Lietuvos valstybin\u0117 religija.", "label": "B"}, {"text": "\u012estatymai nedraud\u017eia monopolizuoti gamybos ir rinkos.", "label": "C"}, {"text": "Tautos suvereniteto galias riboja Konstitucija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "40807913-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris teiginys neatitinka 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucijos?", "choices": [{"text": "Lietuvos \u016bkis grind\u017eiamas valstybine nuosavyb\u0117s teise.", "label": "A"}, {"text": "Valstyb\u0117 pripa\u017e\u012fsta ir ba\u017enytin\u0117s santuokos registracij\u0105.", "label": "B"}, {"text": "Darbuotojai, gindami savo ekonominius ir socialinius interesus, turi teis\u0119 streikuoti.", "label": "C"}, {"text": "Auk\u0161tasis mokslas prieinamas visiems pagal kiekvieno \u017emogaus sugeb\u0117jimus.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "40807914-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 Lietuvos valstyb\u0117s teritorija:", "choices": [{"text": "yra federacin\u0117, susidedanti i\u0161 autonomini\u0173 darini\u0173;", "label": "A"}, {"text": "skirstoma \u012f administracinius vienetus etniniu pagrindu;", "label": "B"}, {"text": "yra vientisa ir nedalijama \u012f jokius valstybinius darinius;", "label": "C"}, {"text": "skirstoma \u012f administracinius vienetus, turin\u010dius savo \u012fstatymus.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "40807915-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 valstybi\u0173 XX a. ketvirtajame de\u0161imtmetyje i\u0161saugojo demokratin\u012f valdym\u0105?", "choices": [{"text": "Italija.", "label": "A"}, {"text": "Lenkija.", "label": "B"}, {"text": "Suomija.", "label": "C"}, {"text": "Vokietija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "40807916-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurios tarptautin\u0117s organizacijos strukt\u016brin\u0117s dalys yra Generalin\u0117 Asambl\u0117ja ir Saugumo Taryba?", "choices": [{"text": "NATO.", "label": "A"}, {"text": "Europos Tarybos.", "label": "B"}, {"text": "Europos S\u0105jungos.", "label": "C"}, {"text": "JTO.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "40807917-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 po\u017eymi\u0173 yra b\u016bdingas demokratiniam Lietuvos valdymui?", "choices": [{"text": "Valstybin\u0117s religijos egzistavimas.", "label": "A"}, {"text": "Vald\u017ei\u0173 padalijimo funkcionavimas.", "label": "B"}, {"text": "Spaudos cenz\u016bros \u012ftvirtinimas.", "label": "C"}, {"text": "Vienpartin\u0117s sistemos vyravimas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "40807918-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "XI a. kry\u017eiuo\u010diai siek\u0117 i\u0161vaduoti Jeruzal\u0119 i\u0161:", "choices": [{"text": "turk\u0173 seld\u017eiuk\u0173 vald\u017eios.", "label": "A"}, {"text": "arab\u0173 vald\u017eios;", "label": "B"}, {"text": "mongol\u0173 totori\u0173 vald\u017eios;", "label": "C"}, {"text": "Bizantijos imperatoriaus vald\u017eios;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "40807919-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Musulmon\u0173 tik\u0117jime J\u0117zus Kristus yra:", "choices": [{"text": "Dievas;", "label": "A"}, {"text": "kalifas;", "label": "B"}, {"text": "prana\u0161as;", "label": "C"}, {"text": "\u017eynys.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4080791a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kaip vadinama \u017eem\u0117s valda viduram\u017eiais teikta u\u017e karin\u0119 tarnyb\u0105 be paveld\u0117jimo teis\u0117s?", "choices": [{"text": "Beneficija.", "label": "A"}, {"text": "Feodas.", "label": "B"}, {"text": "Alodas.", "label": "C"}, {"text": "Valakas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4080791b-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Feodalizmo s\u0105voka apib\u016bdina santykius tarp:", "choices": [{"text": "senjor\u0173 ir vasal\u0173;", "label": "A"}, {"text": "darbinink\u0173 ir kapitalist\u0173;", "label": "B"}, {"text": "verg\u0173 ir vergvald\u017ei\u0173.", "label": "C"}, {"text": "eretik\u0173 ir katalik\u0173;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4080791c-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 proces\u0173 prasid\u0117jo anks\u010diausiai?", "choices": [{"text": "Antant\u0117s s\u0105jungos formavimasis.", "label": "A"}, {"text": "Kontrreformacijos jud\u0117jimas.", "label": "B"}, {"text": "Afrikos kolonizavimas.", "label": "C"}, {"text": "\u0160vie\u010diamasis s\u0105j\u016bdis.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4080791d-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 rei\u0161kini\u0173 nebuvo Did\u017eiosios Pranc\u016bzijos revoliucijos prie\u017eastis?", "choices": [{"text": "Reformacijos id\u0117j\u0173 plitimas.", "label": "A"}, {"text": "Finansin\u0117 ir ekonomin\u0117 kriz\u0117.", "label": "B"}, {"text": "JAV nepriklausomyb\u0117s karas.", "label": "C"}, {"text": "Generalini\u0173 luom\u0173 su\u0161aukimas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4080791e-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris politikas Europ\u0105 po Antrojo pasaulinio karo apib\u016bdino \u0161iais \u017eod\u017eiais:\n\u201eNuo \u0160teteno prie Baltijos iki Triesto prie Adrijos ant \u017eemyno nusileido gele\u017ein\u0117 u\u017edanga. U\u017e \u0161ios linijos atsid\u016br\u0117 visi senosios Centrin\u0117s ir Ryt\u0173 Europos lobiai\u201c?", "choices": [{"text": "Vinstonas \u010cer\u010dilis.", "label": "A"}, {"text": "Josifas Stalinas.", "label": "B"}, {"text": "D\u017eord\u017eas Mar\u0161alas.", "label": "C"}, {"text": "Haris Trumenas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4080791f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 rei\u0161kini\u0173 b\u016bdingas Stalino politikai?", "choices": [{"text": "Rasistin\u0117s politikos vykdymas.", "label": "A"}, {"text": "Privataus verslo skatinimas.", "label": "B"}, {"text": "Socialistinio realizmo propagavimas.", "label": "C"}, {"text": "Sta\u010diatiki\u0173 ba\u017eny\u010dios r\u0117mimas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "40807920-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 rei\u0161kini\u0173 neb\u016bdingas fa\u0161istinei Italijai?", "choices": [{"text": "Ekspansyvi u\u017esienio politika.", "label": "A"}, {"text": "Daugiapartin\u0117s sistemos naikinimas.", "label": "B"}, {"text": "Katalik\u0173 ba\u017eny\u010dios persekiojimas.", "label": "C"}, {"text": "Protekcionistin\u0117 ekonomin\u0117 politika.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "40807921-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kokio tipo monarchija prad\u0117jo formuotis Lietuvoje, sudarius Kr\u0117vos sutart\u012f?", "choices": [{"text": "Absoliutin\u0117.", "label": "A"}, {"text": "Ankstyvoji.", "label": "B"}, {"text": "Konstitucin\u0117.", "label": "C"}, {"text": "Luomin\u0117.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "40807922-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kas paskatino rengti Valak\u0173 reform\u0105 Lietuvoje?", "choices": [{"text": "\u017demvald\u017ei\u0173 \u012ftakos ma\u017e\u0117jimas.", "label": "A"}, {"text": "Jav\u0173 paklausos i\u0161augimas.", "label": "B"}, {"text": "Baud\u017eiavos panaikinimas.", "label": "C"}, {"text": "Liublino unijos sudarymas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "40807923-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri interes\u0173 grup\u0117 apib\u016bdinta \u0161iame tekste?\n\u201eTokio tipo interes\u0173 grup\u0117s yra armija, biurokratija, valstyb\u0117s l\u0117\u0161omis i\u0161laikomos mokslo ir mokymo \u012fstaigos. Jos gali b\u016bti visi\u0161kai abejingos politikai ir u\u017esiimti tik paskirtos funkcijos vykdymu. Bet jeigu vyriausyb\u0117s politika pradeda gr\u0117sti j\u0173 normaliam funkcionavimui ir gerovei, palie\u010dia j\u0173 gyvybinius interesus, tada jos darosi politi\u0161kai aktyvios\u201c.", "choices": [{"text": "Anonimin\u0117 interes\u0173 grup\u0117.", "label": "A"}, {"text": "Institucin\u0117 interes\u0173 grup\u0117.", "label": "B"}, {"text": "Neasocijuota interes\u0173 grup\u0117.", "label": "C"}, {"text": "Asocijuota interes\u0173 grup\u0117.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "40807924-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucija skelbia, kad Lietuva yra:", "choices": [{"text": "nepriklausoma parlamentin\u0117 respublika;", "label": "A"}, {"text": "nepriklausoma demokratin\u0117 respublika;", "label": "B"}, {"text": "nepriklausoma prezidentin\u0117 respublika.", "label": "C"}, {"text": "nepriklausoma federacin\u0117 respublika;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "40807925-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucija skelbia, jog \u201eSeim\u0105 sudaro \u2026 atstovai\u201c. Kur\u012f \u017eod\u012f reik\u0117t\u0173 \u012fra\u0161yti daugta\u0161kio vietoje?", "choices": [{"text": "partij\u0173", "label": "A"}, {"text": "rajon\u0173", "label": "B"}, {"text": "Tautos", "label": "C"}, {"text": "savivaldybi\u0173", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "40807926-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris teiginys yra teisingas pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105?", "choices": [{"text": "\u017dmogaus teis\u0117s ir laisv\u0117s kyla tik i\u0161 Seimo priimt\u0173 \u012fstatym\u0173.", "label": "A"}, {"text": "\u017dmogaus teis\u0117mis ir laisv\u0117mis naudojasi tik pilie\u010diai.", "label": "B"}, {"text": "\u017dmogaus teis\u0117s ir laisv\u0117s yra prigimtin\u0117s", "label": "C"}, {"text": "\u017dmogaus teis\u0117s ir laisv\u0117s \u012fgyjamos tik su pilietybe.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "40807927-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurios teis\u0117s pilie\u010diams NEGARANTUOJA 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucija?", "choices": [{"text": "Teis\u0117s \u012f nemokam\u0105 b\u016bst\u0105.", "label": "A"}, {"text": "Teis\u0117s \u012f valstyb\u0117s valdym\u0105.", "label": "B"}, {"text": "Teis\u0117s \u012f asmens nelie\u010diamyb\u0119.", "label": "C"}, {"text": "Teis\u0117s \u012f gyvyb\u0119.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "40807928-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri\u0105 funkcij\u0105 pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 atlieka Vyriausyb\u0117?", "choices": [{"text": "Skiria savivaldybi\u0173 taryb\u0173 rinkimus.", "label": "A"}, {"text": "Vykdo \u012fstatymus, Respublikos Prezidento dekretus.", "label": "B"}, {"text": "Skiria valstybinius apdovanojimus.", "label": "C"}, {"text": "Nustato Lietuvos Respublikos administracin\u012f suskirstym\u0105.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "40807929-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kas pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 \u012fstatymu tvirtina valstyb\u0117s biud\u017eet\u0105?", "choices": [{"text": "Seimas.", "label": "A"}, {"text": "Respublikos Prezidentas.", "label": "B"}, {"text": "Vyriausyb\u0117.", "label": "C"}, {"text": "Ministras Pirmininkas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4080792a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurios tarptautin\u0117s organizacijos institucija yra Europos Parlamentas?", "choices": [{"text": "Nepriklausom\u0173 Valstybi\u0173 Sandraugos.", "label": "A"}, {"text": "NATO.", "label": "B"}, {"text": "Europos S\u0105jungos.", "label": "C"}, {"text": "Jungtini\u0173 Taut\u0173 Organizacijos.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4080792b-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri\u0105 funkcij\u0105 pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 atlieka Respublikos Prezidentas?", "choices": [{"text": "Skelbia vis\u0173 rinkim\u0173 rezultatus.", "label": "A"}, {"text": "Tvirtina Seimo priimtus \u012fstatymus.", "label": "B"}, {"text": "Svarsto ir priima Konstitucijos pataisas.", "label": "C"}, {"text": "Rengia valstyb\u0117s biud\u017eeto projekt\u0105.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4080792c-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 gerai besimokantiems pilie\u010diams valstybin\u0117se auk\u0161tosiose mokyklose:", "choices": [{"text": "taikomos lengvatos gauti kredit\u0105;", "label": "A"}, {"text": "taikomas daug ma\u017eesnis mokestis u\u017e moksl\u0105.", "label": "B"}, {"text": "garantuojamos nemokamos transporto paslaugos;", "label": "C"}, {"text": "laiduojamas nemokamas mokslas;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4080792d-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 rei\u0161kini\u0173 b\u016bdingas senov\u0117s Romos imperijai?", "choices": [{"text": "Valstyb\u0117s teritorijos padalijimas \u012f dvi dalis.", "label": "A"}, {"text": "Auk\u0161\u010diausi\u0173 vald\u017eios pareig\u016bn\u0173 rinkimas burt\u0173 keliu.", "label": "B"}, {"text": "Susid\u016brimai su arab\u0173 kalifatu.", "label": "C"}, {"text": "Krik\u0161\u010dioni\u0173 ba\u017eny\u010dios skilimas \u012f katalik\u0173 ir sta\u010diatiki\u0173.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4080792e-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 deivi\u0173 laikoma senov\u0117s Romos deive?", "choices": [{"text": "At\u0117n\u0117.", "label": "A"}, {"text": "Venera.", "label": "B"}, {"text": "Artemid\u0117.", "label": "C"}, {"text": "Demetra.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4080792f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurioje eilut\u0117je senov\u0117s Romos valstyb\u0117s valdymo form\u0173 chronologin\u0117 seka yra teisinga?", "choices": [{"text": "Karalyst\u0117 \u2013 respublika \u2013 imperija.", "label": "A"}, {"text": "Respublika \u2013 imperija \u2013 karalyst\u0117.", "label": "B"}, {"text": "Imperija \u2013 karalyst\u0117 \u2013 respublika.", "label": "C"}, {"text": "Respublika \u2013 karalyst\u0117 \u2013 imperija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "40807930-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurioje eilut\u0117je yra i\u0161vardytos TIK senov\u0117s Romai b\u016bdingos s\u0105vokos?", "choices": [{"text": "Akropolis, falanga, forumas.", "label": "A"}, {"text": "Falanga, strategas, koliziejus.", "label": "B"}, {"text": "Forumas, gladiatorius, legionas.", "label": "C"}, {"text": "Agora, gladiatorius, legionas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "40807931-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kaip vadinosi tur\u0117j\u0119s kolonij\u0173 senov\u0117s graik\u0173 miestas?", "choices": [{"text": "Principatas.", "label": "A"}, {"text": "Metropolija.", "label": "B"}, {"text": "Dominatas.", "label": "C"}, {"text": "Monopolija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "40807932-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Europie\u010diai skaitmenis ir skai\u010diavimo sistem\u0105 per\u0117m\u0117 i\u0161:", "choices": [{"text": "finikie\u010di\u0173;", "label": "A"}, {"text": "bizantie\u010di\u0173;", "label": "B"}, {"text": "\u017eyd\u0173.", "label": "C"}, {"text": "arab\u0173;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "40807933-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kas anks\u010diausiai pri\u0117m\u0117 krik\u0161\u010dionyb\u0119?", "choices": [{"text": "Skandinavai.", "label": "A"}, {"text": "Lietuviai.", "label": "B"}, {"text": "Slavai.", "label": "C"}, {"text": "Frankai.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "40807934-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "1251 metai NELAIKOMI Lietuvos krik\u0161to metais, nes:", "choices": [{"text": "Mindaugas nebuvo pripa\u017eintas Lietuvos valdovas;", "label": "A"}, {"text": "Mindaugo santuokos nepripa\u017eino Romos popie\u017eius.", "label": "B"}, {"text": "Mindaugo krik\u0161tas netur\u0117jo t\u0119stinumo;", "label": "C"}, {"text": "Mindaug\u0105 krik\u0161tijo ne pats Romos popie\u017eius;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "40807935-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 rei\u0161kini\u0173 yra b\u016bdingas viduram\u017eiams?", "choices": [{"text": "Baroko architekt\u016bra.", "label": "A"}, {"text": "Pramon\u0117s perversmas.", "label": "B"}, {"text": "Klasicizmo architekt\u016bra.", "label": "C"}, {"text": "Universitet\u0173 atsiradimas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "40807936-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kas \u0117jo valstyb\u0117s vadovo pareigas tuo metu, kai buvo priimta dabartin\u0117 Lietuvos Respublikos Konstitucija?", "choices": [{"text": "Andrius Kubilius.", "label": "A"}, {"text": "Vytautas Landsbergis.", "label": "B"}, {"text": "Algirdas Mykolas Brazauskas.", "label": "C"}, {"text": "Valdas Adamkus.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "40807937-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Nurodykite, kurios istorin\u0117s asmenyb\u0117s veikl\u0105 liudija \u0161ie duomenys:\n\u201eProfesionalus karininkas, 1944 m. tapo Vietin\u0117s rinktin\u0117s bataliono vadu, nuo 1945 m. \u012fsijung\u0117 \u012f partizanin\u012f antisovietin\u012f jud\u0117jim\u0105, 1949 m. partizan\u0173 vad\u0173 suva\u017eiavime i\u0161rinktas Lietuvos laisv\u0117s kovos s\u0105jungos tarybos prezidiumo pirmininku, tur\u0117jo auk\u0161\u010diausi\u0105 partizan\u0173 generolo laipsn\u012f.\u201c", "choices": [{"text": "Jonas \u017demaitis-Vytautas.", "label": "A"}, {"text": "Juozas Luk\u0161a-Daumantas.", "label": "B"}, {"text": "Adolfas Ramanauskas-Vanagas.", "label": "C"}, {"text": "Juozas Ambrazevi\u010dius-Brazaitis.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "40807938-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 valstybi\u0173 \u0161altojo karo metais NEBUVO padalyta?", "choices": [{"text": "Kor\u0117ja.", "label": "A"}, {"text": "\u010cekoslovakija.", "label": "B"}, {"text": "Vietnamas.", "label": "C"}, {"text": "Vokietija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "40807939-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 Lietuvos politini\u0173 organizacij\u0173 susik\u016br\u0117 po Antrojo pasaulinio karo?", "choices": [{"text": "Lietuvos socialdemokrat\u0173 partija.", "label": "A"}, {"text": "Lietuvos laisv\u0117s lyga.", "label": "B"}, {"text": "Lietuvos komunist\u0173 partija.", "label": "C"}, {"text": "Lietuvi\u0173 aktyvist\u0173 frontas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4080793a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kas vyko Lietuvoje 1922\u20131926 m.", "choices": [{"text": "Priimta autoritarin\u012f valdym\u0105 \u012ftvirtinusi konstitucija.", "label": "A"}, {"text": "\u012evestas privalomas vidurinis mokslas.", "label": "B"}, {"text": "U\u017edraustos visos politin\u0117s partijos.", "label": "C"}, {"text": "Vykdyta \u017eem\u0117s reforma", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4227b2d8-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Cechas \u2013 tai:", "choices": [{"text": "\u012fmon\u0117, kurioje vyrauja darbo pasidalijimas;", "label": "A"}, {"text": "paveldima \u017eem\u0117s valda, gauta u\u017e karin\u0119 tarnyb\u0105;", "label": "B"}, {"text": "to paties amato amatinink\u0173 susivienijimas;", "label": "C"}, {"text": "\u017eem\u0117s valda, gauta u\u017e karin\u0119 tarnyb\u0105 be paveld\u0117jimo.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4227b2d9-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Karaliaus kar\u016bn\u0105 Mindaugui suteik\u0117:", "choices": [{"text": "Romos popie\u017eius;", "label": "A"}, {"text": "Kry\u017eiuo\u010di\u0173 ordino magistras;", "label": "B"}, {"text": "\u0160v. Romos imperijos imperatorius.", "label": "C"}, {"text": "Bizantijos imperatorius;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4227b2da-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri valdymo forma prad\u0117jo formuotis Lietuvoje XIV a. pabaigoje?", "choices": [{"text": "Prezidentin\u0117 respublika.", "label": "A"}, {"text": "Luomin\u0117 monarchija.", "label": "B"}, {"text": "Absoliutin\u0117 monarchija.", "label": "C"}, {"text": "Konstitucin\u0117 monarchija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4227b2db-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 aplinkybi\u0173 l\u0117m\u0117 Lietuvos ir Lenkijos pergal\u0119 \u017dalgirio m\u016b\u0161yje?", "choices": [{"text": "Didysis pr\u016bs\u0173 sukilimas prie\u0161 Kry\u017eiuo\u010di\u0173 ordin\u0105.", "label": "A"}, {"text": "Kur\u0161i\u0173 per\u0117jimas i\u0161 vokie\u010di\u0173 riteri\u0173 kariuomen\u0117s \u012f Lietuvos pus\u0119.", "label": "B"}, {"text": "Vytauto kariuomen\u0117s atsitraukimas ir netik\u0117tas gr\u012f\u017eimas \u012f m\u016b\u0161\u012f.", "label": "C"}, {"text": "Maskvos Did\u017eiosios Kunigaik\u0161tyst\u0117s karin\u0117 parama Lietuvai ir Lenkijai.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4227b2dc-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Nurodykite teising\u0105 chronologin\u0119 \u0161i\u0173 \u012fvyki\u0173 sek\u0105.", "choices": [{"text": "2, 4, 1,3.", "label": "A"}, {"text": "2, 3, 1, 4.", "label": "B"}, {"text": "4, 2, 3, 1.", "label": "C"}, {"text": "4, 3, 2, 1.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4227b2dd-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 rei\u0161kini\u0173 n\u0117ra b\u016bdingas Antano Snie\u010dkaus valdymo laikotarpiui?", "choices": [{"text": "Deportacijos.", "label": "A"}, {"text": "Kolektyvizacija.", "label": "B"}, {"text": "Privatizacija.", "label": "C"}, {"text": "Rezistencija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4227b2de-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 \u012fvyki\u0173 buvo tiesioginis 1917 m. Vasario revoliucijos Rusijoje padarinys?", "choices": [{"text": "Sudaryta separatin\u0117 taika su Vokietija.", "label": "A"}, {"text": "Vald\u017eioje \u012fsitvirtino bol\u0161evikai.", "label": "B"}, {"text": "\u0160alyje prasid\u0117jo pilietinis karas.", "label": "C"}, {"text": "Nuversta Romanov\u0173 dinastija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4227b2df-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 rei\u0161kini\u0173 buvo b\u016bdingas Stalino valdomai Soviet\u0173 S\u0105jungai?", "choices": [{"text": "Internacionalizmo id\u0117j\u0173 propagavimas.", "label": "A"}, {"text": "Smulkaus ir vidutinio verslo skatinimas.", "label": "B"}, {"text": "Sta\u010diatiki\u0173 ba\u017eny\u010dios likvidavimas.", "label": "C"}, {"text": "Rasin\u0117s politikos \u012fgyvendinimas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4227b2e0-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurioje eilut\u0117je i\u0161vardytos valstyb\u0117s pri\u0117m\u0117 lemiamus sprendimus 1919 m. Pary\u017eiaus taikos konferencijoje?", "choices": [{"text": "Did\u017eioji Britanija, Pranc\u016bzija ir JAV.", "label": "A"}, {"text": "Vokietija, Italija, Austrija-Vengrija.", "label": "B"}, {"text": "Vokietija, Rusija, Pranc\u016bzija.", "label": "C"}, {"text": "JAV, SSRS, Did\u017eioji Britanija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4227b2e1-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kada susiklost\u0117 tarptautin\u0117 situacija, kuri yra apib\u016bdinta \u017eemiau pateiktoje i\u0161traukoje?\n\u201eKai kurioms \u0161alims prie\u0161 taut\u0173 vali\u0105 buvo primesti totalitariniai re\u017eimai. JAV vyriausyb\u0117 ne kart\u0105 protestavo prie\u0161 bauginim\u0105 ir prievart\u0105 Lenkijoje, Rumunijoje, Bulgarijoje. Kiekviena nacija tur\u0117t\u0173 demokrati\u0161kai pasirinkti gyvenimo b\u016bd\u0105. Ta\u010diau da\u017enai to laisvo pasirinkimo jos neturi.\u201c", "choices": [{"text": "Po Antrojo pasaulinio karo.", "label": "A"}, {"text": "Prie\u0161 Antr\u0105j\u012f pasaulin\u012f kar\u0105.", "label": "B"}, {"text": "Po Pirmojo pasaulinio karo.", "label": "C"}, {"text": "Prie\u0161 Pirm\u0105j\u012f pasaulin\u012f kar\u0105.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4227b2e2-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 rei\u0161kini\u0173 n\u0117ra b\u016bdingas \u0161altojo karo epochai?", "choices": [{"text": "Komunizmo ekspansija pasaulyje.", "label": "A"}, {"text": "Kolonijin\u0117s sistemos pl\u0117tra.", "label": "B"}, {"text": "Karini\u0173 blok\u0173 k\u016brimas.", "label": "C"}, {"text": "Ginklavimosi var\u017eybos.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4227b2e3-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris pareig\u016bnas pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 gali skelbti nepaprast\u0105j\u0105 pad\u0117t\u012f \u0161alyje?", "choices": [{"text": "Kariuomen\u0117s vadas.", "label": "A"}, {"text": "Ministras Pirmininkas.", "label": "B"}, {"text": "Saugumo Tarnybos vadovas.", "label": "C"}, {"text": "Respublikos Prezidentas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4227b2e4-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "\u012e kuri\u0105 i\u0161 \u0161i\u0173 organizacij\u0173 Lietuva \u012fstojo anks\u010diausiai?", "choices": [{"text": "\u012e NATO.", "label": "A"}, {"text": "\u012e Europos S\u0105jung\u0105.", "label": "B"}, {"text": "\u012e Europos Ekonomin\u0119 Bendrij\u0105.", "label": "C"}, {"text": "\u012e JTO.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4227b2e5-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 cenz\u0173 yra taikomas \u0161iandienin\u0117je Lietuvos rinkim\u0173 sistemoje?", "choices": [{"text": "Lyties.", "label": "A"}, {"text": "S\u0117slumo.", "label": "B"}, {"text": "Turto.", "label": "C"}, {"text": "I\u0161silavinimo.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4227b2e6-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Esant proporcingo atstovavimo rinkim\u0173 sistemai:", "choices": [{"text": "rinkimuose pra\u017e\u016bva  daug rink\u0117j\u0173 bals\u0173;", "label": "A"}, {"text": "visada reikalingas antras rinkim\u0173 turas.", "label": "B"}, {"text": "rink\u0117jai balsuoja u\u017e partij\u0105, o ne u\u017e konkret\u0173 asmen\u012f;", "label": "C"}, {"text": "politiniame gyvenime \u012fsitvirtina didel\u0117s partijos;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4227b2e7-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris terminas geriausiai atitinka \u017eemiau pateikt\u0105 politinio re\u017eimo apra\u0161ym\u0105?\n\u201eRe\u017eim\u0173 politinis smurtas pasiek\u0117 lig tol nereg\u0117t\u0105 mast\u0105. [\u0160ie] re\u017eimai skatindavo visoki\u0105 veikl\u0105, stiprinan\u010di\u0105 kolektyvinius saitus ir silpninan\u010di\u0105 \u0161eim\u0105 bei \u017emogaus individualum\u0105. Valstyb\u0117s i\u0161laikomi dar\u017eeliai, jaunimo organizacijos, partiniai ritualai, kariniai paradai ir grupi\u0173 uniformos \u2013 visa tai ugd\u0117 visuomen\u0117s drausmingum\u0105 ir prisitaik\u0117li\u0161k\u0105 elgsen\u0105.\u201c", "choices": [{"text": "Konservatizmas.", "label": "A"}, {"text": "Totalitarizmas.", "label": "B"}, {"text": "Autoritarizmas.", "label": "C"}, {"text": "Liberalizmas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4227b2e8-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "2008 m. vykusiuose rinkimuose \u012f Lietuvos Respublikos Seim\u0105 daugiausia mandat\u0173 laim\u0117jo:", "choices": [{"text": "Lietuvos socialdemokrat\u0173 partija;", "label": "A"}, {"text": "Darbo partija;", "label": "B"}, {"text": "T\u0117vyn\u0117s S\u0105junga-Lietuvos krik\u0161\u010dionys demokratai.", "label": "C"}, {"text": "Partija \u201eTvarka ir teisingumas\u201c;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4227b2e9-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri valdymo forma garantuoja vyriausyb\u0117s atsakomyb\u0119 savo pilie\u010diams?", "choices": [{"text": "Absoliutin\u0117 monarchija.", "label": "A"}, {"text": "Demokratija.", "label": "B"}, {"text": "Autoritarizmas.", "label": "C"}, {"text": "Totalitarizmas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4227b2ea-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Musulmon\u0173 religijoje Mahometas yra:", "choices": [{"text": "paskutinysis prana\u0161as.", "label": "A"}, {"text": "islamo Dievas;", "label": "B"}, {"text": "arab\u0173 valstybes karalius;", "label": "C"}, {"text": "Alacho s\u016bnus;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4227b2eb-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 istorini\u0173 aplinkybi\u0173 paskatino \u017demaitijos krik\u0161t\u0105?", "choices": [{"text": "Liublino unijos s\u0105lyg\u0173 \u012fgyvendinimas.", "label": "A"}, {"text": "Po \u017dalgirio m\u016b\u0161io Lietuva atgavo \u017demaitij\u0105.", "label": "B"}, {"text": "Lietuvos pergale Livonijos kare.", "label": "C"}, {"text": "Mindaugas dal\u012f \u017demaitijos atidav\u0117 ordinui.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4227b2ec-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurioje eilut\u0117je sura\u0161yta teisinga Lietuvos did\u017ei\u0173j\u0173 kunigaik\u0161\u010di\u0173 valdymo seka?", "choices": [{"text": "Gediminas, K\u0119stutis ir Algirdas, Vytautas.", "label": "A"}, {"text": "K\u0119stutis ir Algirdas, Vytautas, Gediminas.", "label": "B"}, {"text": "K\u0119stutis ir Algirdas, Gediminas, Vytautas.", "label": "C"}, {"text": "Gediminas, Vytautas, K\u0119stutis ir Algirdas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4227b2ed-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kur\u012f i\u0161 \u0161i\u0173 sprendim\u0173 1940 bir\u017eelio m\u0117n. pri\u0117m\u0117 Prezidentas A. Smetona pasitraukdamas i\u0161  Lietuvos?", "choices": [{"text": "Pasiliko teis\u0119 vadovauti Vyriausybei i\u0161 u\u017esienio.", "label": "A"}, {"text": "Paved\u0117 eiti Prezidento pareigas Ministrui Pirmininkui A. Merkiui.", "label": "B"}, {"text": "Atsistatydino, nepaved\u0119s eiti Prezidento pareig\u0173 jokiam pareig\u016bnui.", "label": "C"}, {"text": "\u012epareigojo J. Paleck\u012f sudaryti nauj\u0105 vyriausyb\u0119.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4227b2ee-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 \u0161ali\u0173 tarpukario epochoje i\u0161veng\u0117 autoritarinio valdymo?", "choices": [{"text": "Vengrija.", "label": "A"}, {"text": "Lenkija.", "label": "B"}, {"text": "\u010cekoslovakija.", "label": "C"}, {"text": "Rumunija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4227b2ef-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurioje eilut\u0117je i\u0161vardytos valstyb\u0117s gal\u0117jo priimti lemiamus sprendimus tiek Taut\u0173 S\u0105jungoje, tiek JTO?", "choices": [{"text": "JAV ir SSRS.", "label": "A"}, {"text": "Did\u017eioji Britanija ir Pranc\u016bzija.", "label": "B"}, {"text": "Pranc\u016bzija ir Vokietija.", "label": "C"}, {"text": "JAV ir Did\u017eioji Britanija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4227b2f0-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurioje eilut\u0117je visos i\u0161vardytos valstyb\u0117s yra ir Europos S\u0105jungos, ir NATO nar\u0117s?", "choices": [{"text": "Bulgarija, Rumunija, Suomija.", "label": "A"}, {"text": "Ispanija, Olandija, Turkija.", "label": "B"}, {"text": "Austrija, Vokietija, Pranc\u016bzija.", "label": "C"}, {"text": "Estija, Portugalija, Vengrija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4227b2f1-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kur\u012f i\u0161 \u0161i\u0173 politinio gyvenimo rei\u0161kini\u0173 priskirtum\u0117te tiesioginei demokratijai?", "choices": [{"text": "Biud\u017eeto pri\u0117mimas parlamente.", "label": "A"}, {"text": "Biud\u017eeto rengimas vyriausyb\u0117je.", "label": "B"}, {"text": "Referendumas Konstitucijai priimti.", "label": "C"}, {"text": "Prezidento apkalta parlamente.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4227b2f2-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kas pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucijos straipsn\u012f kuria Lietuvos valstyb\u0119?", "choices": [{"text": "Tauta.", "label": "A"}, {"text": "Liaudis.", "label": "B"}, {"text": "Pilie\u010diai.", "label": "C"}, {"text": "Politikai.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4227b2f3-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "\u0160iandienin\u0117je Lietuvoje:", "choices": [{"text": "pasiteisino tiesioginiai mero rinkimai;", "label": "A"}, {"text": "valstyb\u0117s biud\u017eetas n\u0117ra deficitinis.", "label": "B"}, {"text": "dauguma bank\u0173 priklauso u\u017esienio \u0161alims;", "label": "C"}, {"text": "i\u0161gyvendintas valstyb\u0117s l\u0117\u0161\u0173 \u0161vaistymas;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "441c5ae4-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Periklio valdymo metu At\u0117n\u0173 polyje:", "choices": [{"text": "tiesiogin\u0119 demokratij\u0105 pakeit\u0117 atstovaujamoji demokratija;", "label": "A"}, {"text": "u\u017etikrinta vis\u0173 suaugusi\u0173 vyr\u0173 lygyb\u0117 prie\u0161 \u012fstatymus;", "label": "B"}, {"text": "vald\u017eios stabilum\u0105 l\u0117m\u0117 glaud\u016bs patricij\u0173 ir j\u0173 klient\u0117l\u0117s ry\u0161iai.", "label": "C"}, {"text": "\u012fgyvendintas pritarimo i\u0161rinktai vald\u017eiai principas;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "441c5ae5-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "1787 m. pri\u0117mus JAV konstitucij\u0105:", "choices": [{"text": "\u012fgyvendintas socialinio teisingumo principas;", "label": "A"}, {"text": "prezidentas paskelbtas auk\u0161\u010diausiu \u0161alies suverenu.", "label": "B"}, {"text": "panaikinti atskir\u0173 valstij\u0173 \u012fstatym\u0173 leidimo susirinkimai;", "label": "C"}, {"text": "auk\u0161\u010diausiojo teismo nariai skiriami iki gyvos galvos;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "441c5ae6-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kada Lietuvoje pirm\u0105syk \u012fvesta Prezidento institucija?", "choices": [{"text": "Po 1926 m. gruod\u017eio 17 d. perversmo \u012f vald\u017ei\u0105 at\u0117jus tautininkams.", "label": "A"}, {"text": "Pri\u0117mus 1992 m. Lietuvos konstitucij\u0105.", "label": "B"}, {"text": "Pri\u0117mus 1791 m. gegu\u017e\u0117s 3 d. konstitucij\u0105.", "label": "C"}, {"text": "1919 m. baland\u017eio 4 d. Valstyb\u0117s Tarybai pakeitus laikin\u0105j\u0105 konstitucij\u0105.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "441c5ae7-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 Seimo narys gali:", "choices": [{"text": "dirbti valstybin\u0117je \u012fmon\u0117je.", "label": "A"}, {"text": "b\u016bti skiriamas Ministru Pirmininku;", "label": "B"}, {"text": "b\u016bti skiriamas Konstitucinio Teismo teis\u0117ju;", "label": "C"}, {"text": "dirbti priva\u010dioje \u012fmon\u0117je;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "441c5ae8-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Sovietin\u0117je Lietuvoje 8-ajame de\u0161imtmetyje buvo:", "choices": [{"text": "atsisakyta ateizmo propagavimo;", "label": "A"}, {"text": "ma\u017einama rus\u0173 kalbos \u012ftaka vald\u017eios institucijose;", "label": "B"}, {"text": "vald\u017eios institucijose panaikintos privilegijos nomenklat\u016brai.", "label": "C"}, {"text": "skatinama pasaulietinio liaudies meno pl\u0117tra;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "441c5ae9-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pirmosios sovietin\u0117s okupacijos metais (1940\u20131941) buvo:", "choices": [{"text": "prijungtas Klaip\u0117dos kra\u0161tas prie Lietuvos;", "label": "A"}, {"text": "prijungtos \u0160ven\u010dioni\u0173, \u0160al\u010dinink\u0173 ir Druskinink\u0173 apylink\u0117s prie Lietuvos;", "label": "B"}, {"text": "valstie\u010diams panaikinti mokes\u010diai.", "label": "C"}, {"text": "leista veikti socialdemokrat\u0173 partijai;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "441c5aea-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "LKP CK pirmasis sekretorius Petras Gri\u0161kevi\u010dius (1974\u20131987 m.) Lietuvoje:", "choices": [{"text": "sustiprino Lietuvos komunist\u0173 partijos savaranki\u0161kum\u0105.", "label": "A"}, {"text": "galutinai nuslopino disidentin\u012f jud\u0117jim\u0105;", "label": "B"}, {"text": "nuolaid\u017eiavo rusifikacijos politikai;", "label": "C"}, {"text": "gr\u0105\u017eino tikintiesiems Kristaus Prisik\u0117limo ba\u017eny\u010di\u0105 Kaune;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "441c5aeb-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Soviet\u0173 S\u0105junga Nikitos Chru\u0161\u010diovo valdymo metais (1953\u20131964):", "choices": [{"text": "propagavo taikaus samb\u016bvio id\u0117j\u0105.", "label": "A"}, {"text": "pirm\u0105 kart\u0105 i\u0161band\u0117 atomin\u0119 bomb\u0105;", "label": "B"}, {"text": "nuslopino \u201ePrahos pavasar\u012f\u201c \u010cekoslovakijoje;", "label": "C"}, {"text": "Helsinkyje pasira\u0161\u0117 Baigiam\u0105j\u012f akt\u0105;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "441c5aec-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Soviet\u0173 S\u0105junga Leonido Bre\u017enevo valdymo metais (1964\u20131982):", "choices": [{"text": "atitrauk\u0117 karines paj\u0117gas i\u0161 Afganistano;", "label": "A"}, {"text": "nuslopino sukilim\u0105 Vengrijoje;", "label": "B"}, {"text": "\u012fk\u016br\u0117 Var\u0161uvos sutarties organizacij\u0105;", "label": "C"}, {"text": "teik\u0117 ekonomin\u0119 ir karin\u0119 pagalb\u0105 Vietnamui.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "441c5aed-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 ypatybi\u0173 b\u016bdinga dabartin\u0117s Lietuvos raidai?", "choices": [{"text": "Suma\u017e\u0117jo biurokratijos vaidmuo valstyb\u0117s valdyme.", "label": "A"}, {"text": "I\u0161augo stambaus verslo \u012ftaka.", "label": "B"}, {"text": "Ma\u017e\u0117ja gyventoj\u0173 socialin\u0117 atskirtis.", "label": "C"}, {"text": "Tautin\u0117ms bendrijoms suteikta teritorin\u0117 autonomija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "441c5aee-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuriai i\u0161 \u0161i\u0173 interes\u0173 grupi\u0173 priklauso profesin\u0117s s\u0105jungos?", "choices": [{"text": "Neasocijuot\u0173 interes\u0173.", "label": "A"}, {"text": "Institucini\u0173 interes\u0173.", "label": "B"}, {"text": "Asocijuot\u0173 interes\u0173.", "label": "C"}, {"text": "Anonimini\u0173 interes\u0173.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "441c5aef-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Mar\u0161alo planas numat\u0117:", "choices": [{"text": "sustiprinti politinius santykius su Var\u0161uvos pakto valstyb\u0117mis.", "label": "A"}, {"text": "stabdyti komunistini\u0173 id\u0117j\u0173 plitim\u0105 Lotyn\u0173 Amerikoje;", "label": "B"}, {"text": "pad\u0117ti atstatyti Antrojo pasaulinio karo nuniokotas Europos valstybes;", "label": "C"}, {"text": "i\u0161pl\u0117sti JAV politin\u0119 \u012ftak\u0105 Kor\u0117joje ir Vietname;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "441c5af0-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 institucij\u0173 1940 m. paskelb\u0117 Lietuv\u0105 Soviet\u0173 Socialistine Respublika?", "choices": [{"text": "Lietuvos Auk\u0161\u010diausioji Taryba.", "label": "A"}, {"text": "Steigiamasis Seimas.", "label": "B"}, {"text": "Liaudies Seimas.", "label": "C"}, {"text": "Lietuvos laikinoji vyriausyb\u0117.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "441c5af1-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 rei\u0161kini\u0173 b\u016bdingas 1926\u20131939 m. Lietuvai?", "choices": [{"text": "\u012evestas privalomas vidurinis mokymas.", "label": "A"}, {"text": "Atidaryta pirmoji oro susisiekimo linija.", "label": "B"}, {"text": "Pastatyta Kauno hidroelektrin\u0117.", "label": "C"}, {"text": "Prad\u0117jo veikti Kauno Operos teatras.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "441c5af2-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Lietuvos vyriausyb\u0117 1938 m. su Lenkija u\u017emezg\u0117 diplomatinius santykius, nes:", "choices": [{"text": "Lietuva steng\u0117si i\u0161vengti karinio konflikto;", "label": "A"}, {"text": "Lietuva band\u0117 u\u017esitikrinti karin\u0119 pagalb\u0105 SSRS u\u017epuolimo atveju;", "label": "B"}, {"text": "Lietuvai reik\u0117jo diplomatin\u0117s paramos, atgaunant Klaip\u0117dos kra\u0161t\u0105.", "label": "C"}, {"text": "Lenkija \u012fsipareigojo Lietuvai gr\u0105\u017einti Vilniaus kra\u0161t\u0105;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "441c5af3-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "\u0160iuolaikin\u0117se federacin\u0117se valstyb\u0117se:", "choices": [{"text": "prezidentui draud\u017eiama b\u016bti vyriausiuoju ginkluot\u0173 paj\u0117g\u0173 vadu;", "label": "A"}, {"text": "teisi\u0173 ir pareig\u0173 federacijos nariams paskirstym\u0105 kontroliuoja centras.", "label": "B"}, {"text": "federacijos nariai savo nuo\u017ei\u016bra gali nepaklusti centrinei vald\u017eiai;", "label": "C"}, {"text": "panaikintos centrin\u0117s vyriausyb\u0117s institucijos;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "441c5af4-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurioje eilut\u0117je abu i\u0161vardyti vald\u017eios veikimo principai funkcionuoja \u0161i\u0173 dien\u0173 Jungtin\u0117je Karalyst\u0117je?", "choices": [{"text": "Vald\u017ei\u0173 padalijimas, atstovaujamoji demokratija.", "label": "A"}, {"text": "Daugiapartin\u0117 sistema, tautos suverenitetas.", "label": "B"}, {"text": "\u012estatym\u0173 vir\u0161enyb\u0117, monarchinis suverenitetas.", "label": "C"}, {"text": "Tiesiogin\u0117 demokratija, frakcij\u0173 veiklos draudimas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "441c5af5-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 veiksni\u0173 suk\u0117l\u0117 1929 m. pasaulin\u0119 ekonomikos kriz\u0119?", "choices": [{"text": "Valstybin\u0117 kain\u0173 kontrol\u0117.", "label": "A"}, {"text": "Pigi\u0173 Kinijos preki\u0173 antpl\u016bdis.", "label": "B"}, {"text": "Nekontroliuojama bank\u0173 finansin\u0117 veikla.", "label": "C"}, {"text": "Masi\u0161kas b\u016bsto paskol\u0173 i\u0161dalinimas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "441c5af6-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurio Ministro Pirmininko vadovaujama Lietuvos vyriausyb\u0117 1920\u20131940 m. vald\u0117 ilgiausiai?", "choices": [{"text": "Juozo T\u016bbelio.", "label": "A"}, {"text": "Mykolo Sle\u017eevi\u010diaus.", "label": "B"}, {"text": "Antano Merkio.", "label": "C"}, {"text": "Augustino Voldemaro.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "441c5af7-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri valdymo sritis 1924\u20131938 m. priklaus\u0117 Klaip\u0117dos kra\u0161to autonomin\u0117s vald\u017eios organ\u0173 kompetencijai?", "choices": [{"text": "Kra\u0161to apsauga.", "label": "A"}, {"text": "Uosto valdymas.", "label": "B"}, {"text": "Sveikatos apsauga ir \u0161vietimas.", "label": "C"}, {"text": "Pa\u0161to ir telegrafo valdymas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "441c5af8-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "1920\u20131926 m. Lietuvoje:", "choices": [{"text": "prad\u0117tos transliuoti radijo laidos;", "label": "A"}, {"text": "universitetui Kaune suteiktas Vytauto Did\u017eiojo vardas.", "label": "B"}, {"text": "\u012fteisinta civilin\u0117 metrikacija;", "label": "C"}, {"text": "Dimitrave \u012fsteigta priver\u010diamojo darbo stovykla;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "441c5af9-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Lietuvos Respublikos u\u017esienio politika 1920\u20131938 m. daugiausia buvo orientuota \u012f Soviet\u0173 S\u0105jung\u0105 ir Vokietij\u0105, nes Lietuva:", "choices": [{"text": "tik\u0117josi, jog Soviet\u0173 S\u0105junga ir Vokietija pad\u0117s atgauti prarast\u0105 Vilni\u0173;", "label": "A"}, {"text": "tik\u0117josi, jog Rusija ir Vokietija pad\u0117s \u012fstoti \u012f Taut\u0173 S\u0105jung\u0105;", "label": "B"}, {"text": "simpatizavo \u0161i\u0173 valstybi\u0173 kuriamai politinei santvarkai;", "label": "C"}, {"text": "tik\u0117josi suteikti param\u0105 \u0161iose \u0161alyse buvusioms lietuvi\u0173 bendruomen\u0117ms.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "441c5afa-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurios valstyb\u0117s interesus Lietuvoje 1919 m. gyn\u0117 bermontininkai?", "choices": [{"text": "Vokietijos.", "label": "A"}, {"text": "Pranc\u016bzijos;", "label": "B"}, {"text": "Lenkijos;", "label": "C"}, {"text": "Anglijos;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "441c5afb-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 Lietuvos banko valdybos pirminink\u0105 skiria:", "choices": [{"text": "Lietuvos banko valdyba;", "label": "A"}, {"text": "Seimo Finans\u0173 ir biud\u017eeto komitetas;", "label": "B"}, {"text": "Seimas Respublikos Prezidento teikimu;", "label": "C"}, {"text": "Vyriausyb\u0117 Ministro Pirmininko teikimu.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "441c5afc-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "2007 m. Lietuva buvo priimta \u012f:", "choices": [{"text": "\u0160engeno zon\u0105.", "label": "A"}, {"text": "JTO;", "label": "B"}, {"text": "Europos S\u0105jung\u0105;", "label": "C"}, {"text": "NATO;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4607ba9c-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 rei\u0161kini\u0173 yra b\u016bdingas tiek carin\u0117s, tiek soviet\u0173 Rusijos re\u017eimams?", "choices": [{"text": "Sta\u010diatikyb\u0117s vertybi\u0173 i\u0161k\u0117limas.", "label": "A"}, {"text": "Visi\u0161kas asmens pajungimas vald\u017eios kontrolei.", "label": "B"}, {"text": "Internacionalizmo id\u0117j\u0173 propagavimas.", "label": "C"}, {"text": "Ekspansionistin\u0117 u\u017esienio politika.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4607ba9d-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "1917 m. bol\u0161evikai Rusijoje:", "choices": [{"text": "nuvert\u0117 Laikin\u0105j\u0105 vyriausyb\u0119;", "label": "A"}, {"text": "paskelb\u0117 Soviet\u0173 S\u0105jungos \u012fk\u016brim\u0105;", "label": "B"}, {"text": "prad\u0117jo vykdyti Nauj\u0105j\u0105 ekonomin\u0119 politik\u0105;", "label": "C"}, {"text": "privert\u0117 atsistatydinti car\u0105 Nikolaj\u0173 II.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4607ba9e-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 rei\u0161kini\u0173 b\u016bdingas 1918\u20131919 m. Lietuvai?", "choices": [{"text": "Susir\u0117mimai su Vokietija d\u0117l Klaip\u0117dos kra\u0161to.", "label": "A"}, {"text": "\u017dem\u0117s reformos \u012fstatymo \u012fgyvendinimas.", "label": "B"}, {"text": "Privalomo pradinio mokymo \u012fvedimas.", "label": "C"}, {"text": "Nepriklausomyb\u0117s kovos su Soviet\u0173 Rusija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4607ba9f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Lietuvos Steigiamasis Seimas:", "choices": [{"text": "\u012ftvirtino parlamentin\u012f valdym\u0105;", "label": "A"}, {"text": "patvirtino Klaip\u0117dos prijungim\u0105 prie Lietuvos;", "label": "B"}, {"text": "u\u017edraud\u0117 socialdemokrat\u0173 partij\u0105.", "label": "C"}, {"text": "paskelb\u0117 Lietuvos nepriklausomyb\u0119;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4607baa0-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Prezidento Aleksandro Stulginskio valdymo metais Lietuvoje:", "choices": [{"text": "vyko reguliar\u016bs Seimo rinkimai.", "label": "A"}, {"text": "vald\u017eioje \u012fsitvirtino valstie\u010di\u0173 liaudinink\u0173 partija;", "label": "B"}, {"text": "u\u017edrausta Tautinink\u0173 s\u0105junga;", "label": "C"}, {"text": "suvar\u017eyta Katalik\u0173 Ba\u017eny\u010dios veikla;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4607baa1-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Antano Smetonos valdymo laikotarpiu:", "choices": [{"text": "Vilnius ir Vilniaus kra\u0161tas prijungtas prie Lenkijos.", "label": "A"}, {"text": "nacionalizuota Lietuvos pramon\u0117 ir \u017eem\u0117s \u016bkis;", "label": "B"}, {"text": "\u012fvesta Lietuvos nacionalin\u0117 valiuta litas;", "label": "C"}, {"text": "sudaryta Lietuvos, Latvijos ir Estijos santarv\u0117s sutartis;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4607baa2-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "1939 m. spalio 10 d. Lietuvos \u2013 Soviet\u0173 S\u0105jungos savitarpio pagalbos sutartis:", "choices": [{"text": "u\u017etikrino Klaip\u0117dos kra\u0161to apsaug\u0105 nuo Vokietijos.", "label": "A"}, {"text": "sudar\u0117 prielaidas Lietuvos nepriklausomyb\u0117s praradimui;", "label": "B"}, {"text": "dav\u0117 pretekst\u0105 Lenkijai okupuoti pietry\u010di\u0173 Lietuv\u0105;", "label": "C"}, {"text": "pagreitino Lietuvos pri\u0117mim\u0105 \u012f Taut\u0173 S\u0105jung\u0105;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4607baa3-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "1941 m. Bir\u017eelio sukilimas Lietuvoje buvo nukreiptas prie\u0161:", "choices": [{"text": "autoritarin\u012f A. Smetonos valdym\u0105;", "label": "A"}, {"text": "valstie\u010di\u0173 liaudinink\u0173 ir socialdemokrat\u0173 vald\u017ei\u0105;", "label": "B"}, {"text": "vokie\u010di\u0173 okupacin\u012f re\u017eim\u0105.", "label": "C"}, {"text": "soviet\u0173 okupacin\u012f re\u017eim\u0105;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4607baa4-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Nacistin\u0117s okupacijos metais Lietuvoje:", "choices": [{"text": "skatinta antisemitizmo politika.", "label": "A"}, {"text": "panaikinta privatin\u0117 nuosavyb\u0117;", "label": "B"}, {"text": "diegta ateizmo politika;", "label": "C"}, {"text": "garantuota \u017eod\u017eio ir spaudos laisv\u0117;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4607baa5-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Vienas i\u0161 antihitlerin\u0117s koalicijos u\u017edavini\u0173 buvo:", "choices": [{"text": "NATO karinio bloko suk\u016brimas;", "label": "A"}, {"text": "Antrojo fronto atidarymas;", "label": "B"}, {"text": "Taut\u0173 S\u0105jungos \u012fk\u016brimas.", "label": "C"}, {"text": "Mar\u0161alo plano \u012fgyvendinimas;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4607baa6-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 \u012fvyki\u0173 pagreitino NATO \u012fk\u016brim\u0105?", "choices": [{"text": "Vengrijos sukilimo nuslopinimas.", "label": "A"}, {"text": "Berlyno blokada.", "label": "B"}, {"text": "Var\u0161uvos pakto \u012fk\u016brimas.", "label": "C"}, {"text": "Berlyno sienos pastatymas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4607baa7-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "JAV Vietnamo kare siek\u0117:", "choices": [{"text": "prijungti Piet\u0173 Vietnam\u0105 prie \u0160iaur\u0117s Vietnamo;", "label": "A"}, {"text": "i\u0161stumti pranc\u016bz\u0173 kolonistus i\u0161 Piet\u0173 Vietnamo;", "label": "B"}, {"text": "suteikti param\u0105 \u0160iaur\u0117s Vietnamo sukil\u0117liams.", "label": "C"}, {"text": "apsaugoti Piet\u0173 Vietnam\u0105 nuo komunist\u0173 \u012fsigal\u0117jimo;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4607baa8-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuriame \u0160altojo karo konflikte tiesiogiai dalyvavo Soviet\u0173 S\u0105jungos kariuomen\u0117?", "choices": [{"text": "Afganistano.", "label": "A"}, {"text": "Kor\u0117jos.", "label": "B"}, {"text": "Palestinos.", "label": "C"}, {"text": "Vietnamo.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4607baa9-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Lietuvoje 1945\u20131985 m:", "choices": [{"text": "atsisakyta planin\u0117s ekonomikos;", "label": "A"}, {"text": "drausta antisovietin\u0117 propaganda;", "label": "B"}, {"text": "u\u017etikrinti demokratiniai rinkimai.", "label": "C"}, {"text": "\u012fgyvendinta vie\u0161umo politika;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4607baaa-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Lietuvos Persitvarkymo S\u0105j\u016bdis, tai:", "choices": [{"text": "Lietuvos nacionalist\u0173 partija.", "label": "A"}, {"text": "Lietuvos disident\u0173 organizacija.", "label": "B"}, {"text": "Lietuvos visuomeninis politinis jud\u0117jimas.", "label": "C"}, {"text": "Lietuvos kult\u016bros darbuotoj\u0173 susivienijimas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4607baab-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 Valstyb\u0117s gynimo tarybai vadovauja:", "choices": [{"text": "kariuomen\u0117s vadas;", "label": "A"}, {"text": "Respublikos Prezidentas;", "label": "B"}, {"text": "kra\u0161to apsaugos ministras;", "label": "C"}, {"text": "Seimo Pirmininkas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4607baac-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105:", "choices": [{"text": "santuokos sudarymui turi pritarti t\u0117vai arba glob\u0117jai;", "label": "A"}, {"text": "draud\u017eiama tarnaujantiems kariuomen\u0117je dalyvauti rinkimuose;", "label": "B"}, {"text": "valstyb\u0117 negina vartotojo interes\u0173.", "label": "C"}, {"text": "tautin\u0117ms bendrijoms valstyb\u0117 teikia param\u0105;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4607baad-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105:", "choices": [{"text": "privaloma priklausyti profesin\u0117ms s\u0105jungoms;", "label": "A"}, {"text": "Lietuvos Respublikos pilietyb\u0117 \u012fgyjama nuo 16 met\u0173;", "label": "B"}, {"text": "\u017emogus turi teis\u0119 laisvai reik\u0161ti savo \u012fsitikinimus.", "label": "C"}, {"text": "\u017emogui valstyb\u0117 teikia privilegijas d\u0117l jo socialin\u0117s pad\u0117ties;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4607baae-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 nuostat\u0173 yra \u012fteisinta 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucijoje?", "choices": [{"text": "Asmuo, u\u017etikrinant teisingum\u0105, privalo duoti parodymus prie\u0161 savo \u0161eimos narius.", "label": "A"}, {"text": "Politin\u0117ms organizacijoms leid\u017eiama monopolizuoti masines informacijos priemones.", "label": "B"}, {"text": "\u012estatymai draud\u017eia verslo grupei monopolizuoti \u0161alies gamyb\u0105 ir rink\u0105.", "label": "C"}, {"text": "Pilie\u010diams ribojama teis\u0117 kritikuoti Respublikos Prezidento institucij\u0105.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4607baaf-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 \u0161alies Prezidentas:", "choices": [{"text": "turi teis\u0119 skelbti referendum\u0105;", "label": "A"}, {"text": "teikia malon\u0119 nuteistiesiems;", "label": "B"}, {"text": "tvirtina savivaldybi\u0173 biud\u017eetus.", "label": "C"}, {"text": "esant suirutei, leid\u017eia \u012fstatymus;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4607bab0-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucija:", "choices": [{"text": "draud\u017eia priver\u010diamuosius darbus;", "label": "A"}, {"text": "pinig\u0173 emisijos teis\u0119 suteikia ir privatiems bankams.", "label": "B"}, {"text": "draud\u017eia ba\u017enytin\u0119 santuokos registracij\u0105;", "label": "C"}, {"text": "nesuteikia auk\u0161tosioms mokykloms autonomijos;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4607bab1-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kairiajai politinei ideologijai demokratin\u0117se valstyb\u0117se paprastai atstovauja:", "choices": [{"text": "liberalai;", "label": "A"}, {"text": "konservatoriai;", "label": "B"}, {"text": "krik\u0161\u010dionys demokratai;", "label": "C"}, {"text": "socialdemokratai.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4607bab2-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Liberalizmo politin\u0117 doktrina:", "choices": [{"text": "grie\u017etai kritikavo kapitalistin\u0119 visuomen\u0117s sanklod\u0105;", "label": "A"}, {"text": "akcentavo priva\u010dios nuosavyb\u0117s svarb\u0105 visuomen\u0117s gerovei;", "label": "B"}, {"text": "pabr\u0117\u017e\u0117 aktyv\u0173 valstyb\u0117s vaidmen\u012f tvarkant \u016bkin\u012f gyvenim\u0105;", "label": "C"}, {"text": "steng\u0117si suma\u017einti turtin\u0119 visuomen\u0117s nari\u0173 nelygyb\u0119.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4607bab3-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 po\u017eymi\u0173 n\u0117ra b\u016btinas \u0161iuolaikiniam demokratiniam valdymui?", "choices": [{"text": "Sistemingi rinkimai.", "label": "A"}, {"text": "Tiesiogin\u0117 demokratija.", "label": "B"}, {"text": "\u017dod\u017eio ir spaudos laisv\u0117.", "label": "C"}, {"text": "Vald\u017ei\u0173 atskyrimo principas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4607bab4-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 teigini\u0173 teisingai nusako JTO veikl\u0105?", "choices": [{"text": "Nuolatiniai Saugumo Tarybos nariai turi veto teis\u0119.", "label": "A"}, {"text": "Saugumo Tarybai bet kuriuo atveju draud\u017eiama panaudoti karin\u0119 j\u0117g\u0105.", "label": "B"}, {"text": "Generalin\u0117s Asambl\u0117jos nutarimai yra privalomo pob\u016bd\u017eio.", "label": "C"}, {"text": "Generalinio sekretoriaus pareigas gali u\u017eimti tik Vakar\u0173 valstybi\u0173 atstovai.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4841f62e-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri ideologija visuomen\u0117je dieg\u0117 ateizm\u0105?", "choices": [{"text": "Konservatizmas.", "label": "A"}, {"text": "Liberalizmas.", "label": "B"}, {"text": "Komunizmas.", "label": "C"}, {"text": "Fa\u0161izmas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4841f62f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "\u012evedus totalitarin\u012f valdym\u0105 Vokietijoje buvo:", "choices": [{"text": "u\u017edrausta i\u0161pa\u017einti katalik\u0173 tikyb\u0105.", "label": "A"}, {"text": "pa\u017eeistas vald\u017ei\u0173 padalijimo principas;", "label": "B"}, {"text": "likviduota socialin\u0117 nelygyb\u0117;", "label": "C"}, {"text": "panaikinta privatin\u0117 nuosavyb\u0117;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4841f630-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Soviet\u0173 S\u0105jungoje at\u0161ilimo laikotarpiu:", "choices": [{"text": "u\u017edraustos profesin\u0117s s\u0105jungos;", "label": "A"}, {"text": "nevar\u017eytos i\u0161vykos \u012f Var\u0161uvos pakto \u0161alis;", "label": "B"}, {"text": "panaikinta vienpartin\u0117 sistema;", "label": "C"}, {"text": "var\u017eoma s\u0105\u017ein\u0117s laisv\u0117.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4841f631-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 politinio gyvenimo rei\u0161kini\u0173 yra neb\u016btinas demokratin\u0117s valstyb\u0117s funkcionavimui?", "choices": [{"text": "Daugiapartin\u0117 sistema.", "label": "A"}, {"text": "Vald\u017eios legitimumas.", "label": "B"}, {"text": "Nepriklausomi teismai.", "label": "C"}, {"text": "S\u0105\u017ein\u0117s laisv\u0117.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4841f632-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal kuri\u0105 rinkim\u0173 sistem\u0105 2004 m. buvo i\u0161rinktas Lietuvos Respublikos Seimas?", "choices": [{"text": "Daugumos atstovavimo.", "label": "A"}, {"text": "Mi\u0161ri\u0105.", "label": "B"}, {"text": "Ma\u017eoritarin\u0119.", "label": "C"}, {"text": "Proporcingo atstovavimo.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4841f633-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Vykdant rinkimus pagal proporcingo atstovavimo sistem\u0105:", "choices": [{"text": "valstyb\u0117s teritorija suskirstoma \u012f vienmandates rinkim\u0173 apygardas.", "label": "A"}, {"text": "rink\u0117j\u0173 balsai skai\u010diuojami pagal absoliu\u010dios daugumos sistem\u0105;", "label": "B"}, {"text": "sudaromos daugiamandat\u0117s rinkim\u0173 apygardos;", "label": "C"}, {"text": "da\u017enai reikalingas antras rinkim\u0173 turas;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4841f634-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 Lietuvos parlamentini\u0173 partij\u0173 buvo \u012fkurta v\u0117liausiai?", "choices": [{"text": "Liberal\u0173 demokrat\u0173.", "label": "A"}, {"text": "Naujoji S\u0105junga (socialliberalai).", "label": "B"}, {"text": "Krik\u0161\u010dioni\u0173 demokrat\u0173.", "label": "C"}, {"text": "Darbo partija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4841f635-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 teigini\u0173 prie\u0161tarauja 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucijai?", "choices": [{"text": "Pilie\u010diams laiduojama peticijos teis\u0117.", "label": "A"}, {"text": "Valstybin\u0117s mokymo \u012fstaigos yra pasaulietin\u0117s.", "label": "B"}, {"text": "Profesin\u0117s s\u0105jungos yra privalomos valstybin\u0117se institucijose.", "label": "C"}, {"text": "Valstyb\u0117 pripa\u017e\u012fsta ba\u017enytin\u0117s santuokos registracij\u0105.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4841f636-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuriai i\u0161 \u0161i\u0173 interes\u0173 grupi\u0173 demokratin\u0117se \u0161alyse priklauso profesin\u0117s s\u0105jungos?", "choices": [{"text": "Institucin\u0117s.", "label": "A"}, {"text": "Anonimin\u0117s.", "label": "B"}, {"text": "Neasocijuotos.", "label": "C"}, {"text": "Asocijuotos.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4841f637-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 politik\u0173 \u012f vald\u017ei\u0105 at\u0117jo legaliu b\u016bdu?", "choices": [{"text": "Napoleonas Bonapartas.", "label": "A"}, {"text": "Adolfas Hitleris.", "label": "B"}, {"text": "Vladimiras Leninas.", "label": "C"}, {"text": "Fransiskas Frankas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4841f638-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 valstybi\u0173 1920 m. pripa\u017eino Lietuvai Vilniaus kra\u0161t\u0105?", "choices": [{"text": "Pranc\u016bzija.", "label": "A"}, {"text": "Soviet\u0173 Rusija.", "label": "B"}, {"text": "Lenkija.", "label": "C"}, {"text": "Veimaro Vokietija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4841f639-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Lietuvos laikinoji vyriausyb\u0117 1941 metais:", "choices": [{"text": "kolaboravo su sovietine vald\u017eia;", "label": "A"}, {"text": "nacionalizavo \u017eem\u0119;", "label": "B"}, {"text": "siek\u0117 likviduoti sovietin\u0119 vald\u017ei\u0105.", "label": "C"}, {"text": "siek\u0117 gr\u0105\u017einti \u012f vald\u017ei\u0105 A. Smeton\u0105;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4841f63a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 valstybi\u0173 dabar yra Lietuvos karin\u0117 s\u0105junginink\u0117?", "choices": [{"text": "Estija.", "label": "A"}, {"text": "\u0160vedija.", "label": "B"}, {"text": "Airija.", "label": "C"}, {"text": "Suomija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4841f63b-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurioje i\u0161 \u0161i\u0173 Ryt\u0173 Europos valstybi\u0173 1956 m. sukilimu bandyta nuversti komunistin\u012f re\u017eim\u0105?", "choices": [{"text": "\u010cekoslovakijoje.", "label": "A"}, {"text": "Lenkijoje.", "label": "B"}, {"text": "Rumunijoje.", "label": "C"}, {"text": "Vengrijoje.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4841f63c-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "\u012evykus Vasario revoliucijai Rusijoje buvo:", "choices": [{"text": "t\u0119siami \u012fsipareigojimai s\u0105jungininkams.", "label": "A"}, {"text": "prad\u0117ta nacionalizuoti dvarinink\u0173 \u017eem\u0117;", "label": "B"}, {"text": "paleistas Steigiamasis susirinkimas;", "label": "C"}, {"text": "\u012fvesta proletariato diktat\u016bra;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4841f63d-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "1921 m. Soviet\u0173 Rusijoje \u012fvedus nauj\u0105j\u0105 ekonomin\u0119 politik\u0105:", "choices": [{"text": "panaikinta komunist\u0173 partijos vienvaldyst\u0117;", "label": "A"}, {"text": "u\u017edrausta privati prekyba ir \u017eem\u0117s nuoma.", "label": "B"}, {"text": "leista ma\u017e\u0173 ir vidutini\u0173 \u012fmoni\u0173 privati nuosavyb\u0117;", "label": "C"}, {"text": "nusavinami maisto produkt\u0173 liku\u010diai;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4841f63e-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "B. Musolinio valdomoje Italijoje buvo:", "choices": [{"text": "ma\u017einamas valstyb\u0117s vaidmuo kult\u016bros ir mokslo srityje;", "label": "A"}, {"text": "panaikinta konstitucin\u0117 monarchija;", "label": "B"}, {"text": "diegiama mokyklose ateizmo pasaul\u0117\u017ei\u016bra;", "label": "C"}, {"text": "tvirtinama korporacin\u0117 atstovavimo sistema.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4841f63f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "L. Bre\u017enevo valdymo metais buvo:", "choices": [{"text": "vykdomi reguliar\u016bs vald\u017eios rinkimai.", "label": "A"}, {"text": "t\u0119siama \u201eat\u0161ilimo\u201c politika;", "label": "B"}, {"text": "atsisakyta planin\u0117s ekonomikos;", "label": "C"}, {"text": "nustota var\u017eyti ba\u017eny\u010dios teises;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4841f640-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuriame i\u0161 \u0161i\u0173 karini\u0173 konflikt\u0173 Jungtini\u0173 Taut\u0173 Saugumo Taryba leido nukent\u0117jusiai pusei suteikti karin\u0119 pagalb\u0105?", "choices": [{"text": "Kor\u0117jos.", "label": "A"}, {"text": "Vietnamo", "label": "B"}, {"text": "Afganistano.", "label": "C"}, {"text": "Vengrijos.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4841f641-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 Europos valstybi\u0173 n\u0117ra Europos S\u0105jungos nar\u0117?", "choices": [{"text": "Norvegija.", "label": "A"}, {"text": "Danija.", "label": "B"}, {"text": "\u0160vedija.", "label": "C"}, {"text": "Suomija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4841f642-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "M. Gorba\u010diovo valdymo metais (1985\u20131991):", "choices": [{"text": "pager\u0117jo ekonomin\u0117 pad\u0117tis;", "label": "A"}, {"text": "sustipr\u0117jo nacionaliniai jud\u0117jimai;", "label": "B"}, {"text": "pablog\u0117jo santykiai su Vakar\u0173 valstyb\u0117mis;", "label": "C"}, {"text": "u\u017edrausta komunistin\u0117 ideologija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4841f643-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kur\u012f i\u0161 \u0161i\u0173 rei\u0161kini\u0173 priskirtum\u0117te Antrojo pasaulinio karo prie\u017eastims?", "choices": [{"text": "Trilyp\u0117s S\u0105jungos \u0161ali\u0173 agresyvi politika.", "label": "A"}, {"text": "Anglijos ir Pranc\u016bzijos ekspansin\u0117 politika Europoje.", "label": "B"}, {"text": "Nesutaikomi prie\u0161taravimai tarp JAV ir SSRS.", "label": "C"}, {"text": "Anglijos ir Pranc\u016bzijos nuolaid\u017eiavimas grobiki\u0161kai Vokietijos politikai.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4841f644-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Didieji geografiniai atradimai tur\u0117jo \u012ftakos:", "choices": [{"text": "kain\u0173 kitimui Europos \u0161alyse;", "label": "A"}, {"text": "Italijos miest\u0173 suklest\u0117jimui;", "label": "B"}, {"text": "Bizantijos imperijos \u017elugimui;", "label": "C"}, {"text": "luomini\u0173 monarchij\u0173 atsiradimui.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4841f645-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 gamybos organizavimo form\u0173 buvo b\u016bdinga Europos manufakt\u016broms?", "choices": [{"text": "Darbo pasidalijimo vyravimas.", "label": "A"}, {"text": "Amatininkas prek\u0119 gamindavo nuo prad\u017eios iki galo.", "label": "B"}, {"text": "Prad\u0117ta taikyti konvejerin\u0117 gamyba.", "label": "C"}, {"text": "Pereita nuo rankinio darbo prie ma\u0161ininio.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4841f646-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 rei\u0161kini\u0173 buvo b\u016bdingas tiek reformacijai, tiek kontrreformacijai?", "choices": [{"text": "Celibato panaikinimas.", "label": "A"}, {"text": "I\u0161silavinimo ir intelektualaus lygio kilimas.", "label": "B"}, {"text": "Popie\u017eiaus gali\u0173 stiprinimas.", "label": "C"}, {"text": "Predestinacijos dogmos nuoseklus laikymasis.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4841f647-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "XVIII a. pabaigoje, vykstant pramon\u0117s perversmui, Anglijoje:", "choices": [{"text": "darbo diena apribota iki 8 valand\u0173;", "label": "A"}, {"text": "fabrikuose u\u017edraustas vaik\u0173 darbas;", "label": "B"}, {"text": "balsavimo teis\u0117 suteikta visiems vyrams;", "label": "C"}, {"text": "plito liberalizmo id\u0117jos.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4841f648-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "XVI a. susik\u016br\u0119s J\u0117zuit\u0173 ordinas siek\u0117:", "choices": [{"text": "skleisti \u0161viet\u0117j\u0173 id\u0117jas.", "label": "A"}, {"text": "atsisakyti \u0161vent\u0173j\u0173 garbinimo;", "label": "B"}, {"text": "palaikyti kry\u017eiaus \u017eygi\u0173 misij\u0105;", "label": "C"}, {"text": "r\u016bpintis dvasinink\u0173 \u0161vietimu;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4841f649-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "1787 m. pri\u0117mus konstitucij\u0105 Jungtin\u0117se Amerikos Valstijose:", "choices": [{"text": "moterims suteikta rinkim\u0173 teis\u0117;", "label": "A"}, {"text": "panaikinta atskir\u0173 valstij\u0173 savivalda;", "label": "B"}, {"text": "u\u017edrausta juodaod\u017ei\u0173 vergija.", "label": "C"}, {"text": "sustiprinta centrin\u0117 vald\u017eia;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4841f64a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Did\u017eiosios pranc\u016bz\u0173 revoliucijos metu jakobin\u0173 diktat\u016br\u0105 r\u0117m\u0117:", "choices": [{"text": "Pary\u017eiaus miesto varguomen\u0117;", "label": "A"}, {"text": "sukil\u0119 Vand\u0117jos valstie\u010diai;", "label": "B"}, {"text": "rojalistai;", "label": "C"}, {"text": "\u017eirondistai.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4841f64b-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Napoleono Bonaparto valdymo metais (1799\u20131814):", "choices": [{"text": "\u012fvairi\u0173 socialini\u0173 sluoksni\u0173 atstovams leista siekti politin\u0117s karjeros;", "label": "A"}, {"text": "nutraukti valstybiniai ry\u0161iai su Popie\u017eiumi;", "label": "B"}, {"text": "aristokratams u\u017edrausta i\u0161 emigracijos sugr\u012f\u017eti \u012f Pranc\u016bzij\u0105;", "label": "C"}, {"text": "panaikinta slaptoji policija ir cenz\u016bra.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4a5235c8-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Vienos kongreso nutarimu:", "choices": [{"text": "pripa\u017einta Rusijai Suomija ir Besarabija;", "label": "A"}, {"text": "atkurta Var\u0161uvos kunigaik\u0161tyst\u0117;", "label": "B"}, {"text": "sukurta Italijos karalyst\u0117.", "label": "C"}, {"text": "panaikinta \u0160ventoji Romos imperija;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4a5235c9-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurioje eilut\u0117je visos i\u0161vardytos asmenyb\u0117s yra priskiriamos Renesanso laikotarpiui?", "choices": [{"text": "L. da Vin\u010dis, Monteskj\u0117, Rafaelis.", "label": "A"}, {"text": "D\u017e. Brunas, M. Liuteris, \u017d. \u017d. Ruso.", "label": "B"}, {"text": "G. Galil\u0117jus, Mikeland\u017eelas, D\u017e. Lokas.", "label": "C"}, {"text": "M. Kopernikas, E. Roterdamietis, N. Makiavelis.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4a5235ca-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Nuolatinis diplomatinis Vatikano atstovas u\u017esienio valstyb\u0117je yra vadinamas:", "choices": [{"text": "magistru;", "label": "A"}, {"text": "nuncijumi", "label": "B"}, {"text": "konsulu;", "label": "C"}, {"text": "ata\u0161\u0117;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4a5235cb-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurios i\u0161 \u0161i\u0173 doktrin\u0173 pagrindin\u0117 vertyb\u0117 yra socialin\u0117 lygyb\u0117 ir teisingumas?", "choices": [{"text": "Konservatizmo.", "label": "A"}, {"text": "Makiavelizmo.", "label": "B"}, {"text": "Socializmo.", "label": "C"}, {"text": "Liberalizmo.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4a5235cc-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 politik\u0173 \u012f vald\u017ei\u0105 at\u0117jo valstybinio perversmo b\u016bdu?", "choices": [{"text": "Napoleonas I.", "label": "A"}, {"text": "A. Hitleris.", "label": "B"}, {"text": "O. fon Bismarkas.", "label": "C"}, {"text": "B. Musolinis.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4a5235cd-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuriame m\u016b\u0161yje LDK kariuomen\u0117 kov\u0117si su mongolais totoriais?", "choices": [{"text": "Durb\u0117s.", "label": "A"}, {"text": "Saul\u0117s.", "label": "B"}, {"text": "Vorsklos.", "label": "C"}, {"text": "Or\u0161os.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4a5235ce-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105:", "choices": [{"text": "valstyb\u0117 gali monopolizuoti masines informacijos priemones;", "label": "A"}, {"text": "valstyb\u0117 nepripa\u017e\u012fsta ba\u017enytin\u0117s santuokos registracijos.", "label": "B"}, {"text": "vaik\u0173 pareiga \u2013 gerbti t\u0117vus, globoti juos senatv\u0117je ir tausoti j\u0173 palikim\u0105;", "label": "C"}, {"text": "Lietuvoje valstybine religija pripa\u017e\u012fstama krik\u0161\u010dionyb\u0117;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4a5235cf-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 nuostat\u0173 yra \u012ftvirtinta 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucijoje?", "choices": [{"text": "Darbuotojai, gindami savo ekonominius ir socialinius interesus, turi teis\u0119 streikuoti.", "label": "A"}, {"text": "Pilie\u010diams draud\u017eiama kritikuoti auk\u0161\u010diausi\u0173j\u0173 valstyb\u0117s pareig\u016bn\u0173 sprendimus.", "label": "B"}, {"text": "Profesini\u0173 s\u0105jung\u0173 k\u016brim\u0105 gali u\u017edrausti \u012fmoni\u0173 administracija.", "label": "C"}, {"text": "\u017dmogaus teises galima var\u017eyti d\u0117l jo socialin\u0117s pad\u0117ties.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4a5235d0-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Karaliaus titul\u0105 Mindaugui suteik\u0117:", "choices": [{"text": "Romos popie\u017eius;", "label": "A"}, {"text": "Bizantijos imperatorius;", "label": "B"}, {"text": "\u0160v. Romos imperijos imperatorius.", "label": "C"}, {"text": "Lenkijos karalius;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4a5235d1-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "1392 m. Astravos sutartimi:", "choices": [{"text": "\u0160vitrigaila buvo paskelbtas Lietuvos did\u017eiuoju kunigaik\u0161\u010diu;", "label": "A"}, {"text": "\u017demaitija iki Nev\u0117\u017eio atiduota kry\u017eiuo\u010diams.", "label": "B"}, {"text": "Skirgaila tapo faktiniu Lietuvos valdovu;", "label": "C"}, {"text": "Vytautas liko Lenkijos vasalu;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4a5235d2-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "XV a. Klaip\u0117dos kra\u0161t\u0105 vald\u0117:", "choices": [{"text": "Vokie\u010di\u0173 ordinas.", "label": "A"}, {"text": "Lenkijos Karalyst\u0117;", "label": "B"}, {"text": "Abiej\u0173 Taut\u0173 Respublika;", "label": "C"}, {"text": "Lietuvos Did\u017eioji Kunigaik\u0161tyst\u0117;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4a5235d3-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "I\u0161 kurio \u0161altinio paimti \u0161ie Lietuvos istorijai svarb\u016bs \u017eod\u017eiai:\n\u201e[1009 metais] \u0161ventasis Brunonas [\u2026] Rusijos ir Lietuvos pasienyje pagoni\u0173 trenktas \u012f galv\u0105, su 18 savi\u0161ki\u0173 kovo 9 dien\u0105 nukeliavo \u012f dang\u0173\u201c?", "choices": [{"text": "I\u0161 Tacito \u201eGermanijos\u201c.", "label": "A"}, {"text": "I\u0161 Livonijos kronikos.", "label": "B"}, {"text": "I\u0161 Kvedlinburgo anal\u0173.", "label": "C"}, {"text": "I\u0161 Lietuvos Metrikos.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4a5235d4-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pirm\u0105sias mokyklas Lietuvoje steig\u0117:", "choices": [{"text": "reformatai.", "label": "A"}, {"text": "Edukacin\u0117 komisija;", "label": "B"}, {"text": "j\u0117zuitai;", "label": "C"}, {"text": "Katalik\u0173 ba\u017eny\u010dia;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4a5235d5-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kur\u012f i\u0161 \u0161i\u0173 \u012fvyki\u0173 priskirtum\u0117te LDK XIV a. pabaigai?", "choices": [{"text": "Patvirtintas Lietuvos III Statutas.", "label": "A"}, {"text": "\u012ekurta \u017demaitijos vyskupija.", "label": "B"}, {"text": "\u012evykdyta Did\u017eiojo kunigaik\u0161\u010dio valdose Valak\u0173 reforma.", "label": "C"}, {"text": "Suteikta Vilniaus miestui Magdeburgo teis\u0117.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4a5235d6-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "N. Chru\u0161\u010diovo valdymo metais:", "choices": [{"text": "nustota persekioti disidentus;", "label": "A"}, {"text": "nuslopintas sukilimas Vengrijoje;", "label": "B"}, {"text": "pasira\u0161ytas Helsinkio baigiamasis aktas.", "label": "C"}, {"text": "apribota komunist\u0173 partijos veikla;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4a5235d7-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Did\u017eiajame Vilniaus Seime buvo nutarta:", "choices": [{"text": "siekti glaudesnio bendradarbiavimo su vokie\u010diais;", "label": "A"}, {"text": "siekti \u012ftvirtinti lietuvi\u0173 kalbos vartojim\u0105 mokyklose.", "label": "B"}, {"text": "atkurti Abiej\u0173 Taut\u0173 Respublik\u0105;", "label": "C"}, {"text": "reikalauti spaudos draudimo panaikinimo;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4a5235d8-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Napoleono valdymo metais Pranc\u016bzijoje:", "choices": [{"text": "gr\u0105\u017eintos luomin\u0117s privilegijos;", "label": "A"}, {"text": "panaikintas monarchinis valdymas.", "label": "B"}, {"text": "atkurta feodalin\u0117 santvarka;", "label": "C"}, {"text": "apribotos pilie\u010di\u0173 laisv\u0117s ir teis\u0117s;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4a5235d9-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Napoleono okupacijos metais Lietuvoje:", "choices": [{"text": "panaikinta baud\u017eiava;", "label": "A"}, {"text": "u\u017edarytas Vilniaus universitetas.", "label": "B"}, {"text": "\u012fkurta LDK laikinoji vyriausyb\u0117;", "label": "C"}, {"text": "sulygintos vis\u0173 luom\u0173 teis\u0117s;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4a5235da-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pasirinkite teising\u0105 chronologin\u0119 dokument\u0173 pri\u0117mimo tvark\u0105.", "choices": [{"text": "2, 3, 4, 1.", "label": "A"}, {"text": "3, 2, 4, 1.", "label": "B"}, {"text": "4, 3, 2, 1.", "label": "C"}, {"text": "3, 2, 1, 4.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4a5235db-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Monoteistin\u0117 religija anks\u010diausiai paplito tarp:", "choices": [{"text": "\u0161umer\u0173;", "label": "A"}, {"text": "rom\u0117n\u0173;", "label": "B"}, {"text": "\u017eyd\u0173.", "label": "C"}, {"text": "arab\u0173;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4a5235dc-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kur\u012f i\u0161 \u0161i\u0173 bruo\u017e\u0173 priskirtum\u0117te autoritariniam valdymui?", "choices": [{"text": "Vald\u017eios institucijos yra atskaitingos pilie\u010diams.", "label": "A"}, {"text": "Valstyb\u0117 vykdo prievartin\u0119 \u016bkio nacionalizacij\u0105.", "label": "B"}, {"text": "Valstyb\u0117 atsisako informavimo priemoni\u0173 kontrol\u0117s.", "label": "C"}, {"text": "Vald\u017eia leid\u017eia veikti nepolitin\u0117ms organizacijoms.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4a5235dd-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Rinkim\u0173 cenzas \u2013 tai:", "choices": [{"text": "b\u016btina s\u0105lyga, leid\u017eianti dalyvauti rinkimuose;", "label": "A"}, {"text": "privalomas pilie\u010di\u0173 sura\u0161ymas prie\u0161 rinkimus;", "label": "B"}, {"text": "rinkim\u0173 sistema, grind\u017eiama daugumos principu.", "label": "C"}, {"text": "i\u0161imtin\u0117 prezidento teis\u0117 at\u0161aukti rinkimus;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4a5235de-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Auk\u0161\u010diausios valstyb\u0117s valdymo institucijos aktas, kuriuo tvirtinama tarpvalstybin\u0117 sutartis, vadinamas:", "choices": [{"text": "ratifikacija.", "label": "A"}, {"text": "nota;", "label": "B"}, {"text": "paktu;", "label": "C"}, {"text": "interpeliacija;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4a5235df-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105:", "choices": [{"text": "\u012fstatymas draud\u017eia monopolizuoti gamyb\u0105 ir rink\u0105;", "label": "A"}, {"text": "tautin\u0117ms bendrijoms valstyb\u0117 negali teikti paramos.", "label": "B"}, {"text": "negali b\u016bti suteikta autonomija auk\u0161tosioms mokykloms;", "label": "C"}, {"text": "Katalik\u0173 ba\u017eny\u010dia paskelbta valstybine religija;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4a5235e0-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Abiej\u0173 Taut\u0173 Respublikos Ketveri\u0173 met\u0173 seimo nutarimu:", "choices": [{"text": "valstie\u010diams suteikta asmens laisv\u0117.", "label": "A"}, {"text": "bajorai atleisti nuo valstybini\u0173 mokes\u010di\u0173;", "label": "B"}, {"text": "miestie\u010diams leista u\u017eimti valstybines tarnybas;", "label": "C"}, {"text": "\u012fteisinta absoliuti monarcho vald\u017eia;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4a5235e1-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Vienas i\u0161 1830\u20131831 m. sukilimo padarini\u0173 buvo:", "choices": [{"text": "lietuvi\u0173 ra\u0161tijos lotyni\u0161kais ra\u0161menimis u\u017edraudimas;", "label": "A"}, {"text": "valstie\u010di\u0173 baud\u017eiavin\u0117s priklausomyb\u0117s panaikinimas.", "label": "B"}, {"text": "Edukacin\u0117s komisijos veiklos u\u017edraudimas;", "label": "C"}, {"text": "Lietuvos Statuto galiojimo panaikinimas;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4a5235e2-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "1976 m. \u012fkurta Lietuvos Helsinkio grup\u0117:", "choices": [{"text": "organizavo \u201eLietuvos katalik\u0173 ba\u017eny\u010dios kronikos\u201c leidim\u0105;", "label": "A"}, {"text": "informuodavo tarptautines organizacijas apie \u017emogaus teisi\u0173 pa\u017eeidimus;", "label": "B"}, {"text": "kritikavo M. Gorba\u010diovo vie\u0161umo ir pertvarkos politik\u0105;", "label": "C"}, {"text": "r\u0117m\u0117 ginkluot\u0105 pasiprie\u0161inim\u0105 prie\u0161 sovietin\u0119 okupacij\u0105.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4a5235e3-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "1990 m. atkurtoje Lietuvos valstyb\u0117je:", "choices": [{"text": "\u012fsigal\u0117jo planin\u0117 ekonomika;", "label": "A"}, {"text": "sustabdyta privatizacija;", "label": "B"}, {"text": "i\u0161gyvendinta korupcija;", "label": "C"}, {"text": "nevar\u017eoma emigracija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4a5235e4-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Lietuva II pasaulinio karo i\u0161vakar\u0117se:", "choices": [{"text": "tapo Lenkijos karine s\u0105jungininke;", "label": "A"}, {"text": "u\u017esienio politikoje deklaravo neutralitet\u0105.", "label": "B"}, {"text": "buvo pa\u0161alinta i\u0161 Taut\u0173 S\u0105jungos;", "label": "C"}, {"text": "buvo \u012fjungta \u012f Soviet\u0173 S\u0105jungos sud\u0117t\u012f;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4a5235e5-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Vilniaus universitet\u0105 XX a. u\u017edar\u0117:", "choices": [{"text": "Lenkijos vald\u017eia;", "label": "A"}, {"text": "Soviet\u0173 okupacin\u0117 vald\u017eia.", "label": "B"}, {"text": "carin\u0117 Rusijos vald\u017eia;", "label": "C"}, {"text": "naci\u0173 okupacin\u0117 administracija;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4c25cba8-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "SSRS Leonido Bre\u017enevo valdymo laikotarpiu:", "choices": [{"text": "\u012fsitvirtino dvipartin\u0117 sistema;", "label": "A"}, {"text": "prad\u0117tas privatizacijos procesas.", "label": "B"}, {"text": "\u012fsigal\u0117jo ekonomikos s\u0105stingis;", "label": "C"}, {"text": "nustota persekioti disidentus;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4c25cba9-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Nacistin\u0117je Vokietijoje:", "choices": [{"text": "atsisakyta militaristin\u0117s politikos;", "label": "A"}, {"text": "panaikinta privatin\u0117 nuosavyb\u0117;", "label": "B"}, {"text": "u\u017edrausta nacionalsocialist\u0173 partija.", "label": "C"}, {"text": "ry\u0161kiai suma\u017e\u0117jo nedarbas;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4c25cbaa-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "1938 m. Lietuvos Konstitucija:", "choices": [{"text": "\u012fteisino Konstitucinio Teismo institucij\u0105;", "label": "A"}, {"text": "suteik\u0117 didel\u0119 vald\u017ei\u0105 Prezidentui.", "label": "B"}, {"text": "nustat\u0117 socialistin\u0119 valstyb\u0117s santvark\u0105;", "label": "C"}, {"text": "\u012ftvirtino demokratin\u012f valdym\u0105;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4c25cbab-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "1944\u20131953 m. Lietuvoje:", "choices": [{"text": "atsisakyta nacionalizavimo politikos;", "label": "A"}, {"text": "atkurta socialdemokrat\u0173 partija;", "label": "B"}, {"text": "diegiama ateizmo politika;", "label": "C"}, {"text": "\u012fkurta Lietuvos Helsinkio grup\u0117.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4c25cbac-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Aleksandro Stulginskio prezidentavimo laikotarpiu:", "choices": [{"text": "u\u017edrausta tautinink\u0173 partijos veikla;", "label": "A"}, {"text": "u\u017emegzti diplomatiniai santykiai su Lenkija;", "label": "B"}, {"text": "galiojo karo pad\u0117ties \u012fstatymas;", "label": "C"}, {"text": "panaikintas tikybos mokymas mokyklose;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4c25cbad-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Martynas Liuteris ir jo \u0161alininkai reikalavo:", "choices": [{"text": "panaikinti vienuolynus;", "label": "A"}, {"text": "sustiprinti Popie\u017eiaus autoritet\u0105.", "label": "B"}, {"text": "laikytis celibato;", "label": "C"}, {"text": "i\u0161pl\u0117sti dvasinink\u0173 privilegijas;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4c25cbae-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurioje eilut\u0117je visos i\u0161vardytos s\u0105vokos yra b\u016bdingos XIX a. Vakar\u0173 Europai?", "choices": [{"text": "Bol\u0161evizmas, proletariatas, kolonializmas.", "label": "A"}, {"text": "Monarchizmas, fa\u0161izmas, militarizmas.", "label": "B"}, {"text": "Nacionalizmas, imperializmas, socializmas.", "label": "C"}, {"text": "Barokas, klasicizmas, totalitarizmas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4c25cbaf-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Konstitucin\u0117 monarchija anks\u010diausiai atsirado:", "choices": [{"text": "Anglijoje;", "label": "A"}, {"text": "Vokietijoje.", "label": "B"}, {"text": "Italijoje;", "label": "C"}, {"text": "Pranc\u016bzijoje;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4c25cbb0-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurioje eilut\u0117je visos i\u0161vardytos valstyb\u0117s susik\u016br\u0117 XIX am\u017eiuje?", "choices": [{"text": "Suomija, Lenkija, \u010cekija.", "label": "A"}, {"text": "Bulgarija, Italija, Vokietija.", "label": "B"}, {"text": "Danija, Rumunija, Serbija.", "label": "C"}, {"text": "Vengrija, Belgija, Jugoslavija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4c25cbb1-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "XVI a. Pranc\u016bzijoje:", "choices": [{"text": "\u012fsigal\u0117jo absoliutizmas;", "label": "A"}, {"text": "plito baud\u017eiava;", "label": "B"}, {"text": "vyko religiniai karai.", "label": "C"}, {"text": "\u012fsitvirtino protestantizmas;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4c25cbb2-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Judaizmas tiesiogin\u0119 reik\u0161m\u0119 tur\u0117jo:", "choices": [{"text": "Romos imperatoriaus kulto \u012ftvirtinimui.", "label": "A"}, {"text": "Gilgame\u0161o epo suk\u016brimui;", "label": "B"}, {"text": "Ozirio kulto Rytuose \u012fsigal\u0117jimui;", "label": "C"}, {"text": "Dekalogo priesak\u0173 plitimui;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4c25cbb3-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 \u012fvyki\u0173 siejamas su Aleksandro Makedonie\u010dio veikla?", "choices": [{"text": "Pirm\u0173j\u0173 krik\u0161\u010dioni\u0173 persekiojimas.", "label": "A"}, {"text": "Helenizmo kult\u016bros plitimas.", "label": "B"}, {"text": "German\u0173 gen\u010di\u0173 u\u017ekariavimas.", "label": "C"}, {"text": "Lotyni\u0161kosios kult\u016bros pl\u0117tra.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4c25cbb4-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 \u012fvyki\u0173 chronologi\u0161kai siejasi su gotikos stiliaus formavimusi Vakar\u0173 Europoje?", "choices": [{"text": "Karolio Did\u017eiojo imperijos susik\u016brimas.", "label": "A"}, {"text": "\u0160viet\u0117ji\u0161k\u0173 id\u0117j\u0173 sklidimas.", "label": "B"}, {"text": "Kry\u017eiaus \u017eygiai \u012f Artimuosius Rytus.", "label": "C"}, {"text": "\u0160ventosios Romos imperijos susik\u016brimas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4c25cbb5-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "1773 m. \u012fsteigta LDK Edukacin\u0117 komisija:", "choices": [{"text": "savo veikl\u0105 grind\u0117 \u0161viet\u0117j\u0173 id\u0117jomis;", "label": "A"}, {"text": "\u012fved\u0117 privalom\u0105 vidurin\u012f mokym\u0105;", "label": "B"}, {"text": "pasaulietin\u012f mokymo turin\u012f keit\u0117 religiniu;", "label": "C"}, {"text": "u\u017edraud\u0117 mokyklose mokytis lenk\u0173 kalba", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4c25cbb6-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 istorini\u0173 \u012fvyki\u0173 vyko LDK XVII am\u017eiuje?", "choices": [{"text": "\u012esteigta Vilniaus vyskupyst\u0117.", "label": "A"}, {"text": "Pasira\u0161yta K\u0117daini\u0173 sutartis su \u0160vedija.", "label": "B"}, {"text": "Prad\u0117ta vykdyti Valak\u0173 reforma.", "label": "C"}, {"text": "Priimtas Tre\u010diasis Lietuvos statutas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4c25cbb7-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Senov\u0117s Romoje valdant Oktavianui Augustui:", "choices": [{"text": "i\u0161augo Tautos susirinkimo vaidmuo;", "label": "A"}, {"text": "prasid\u0117jo ilgalaik\u0117s kovos su vikingais;", "label": "B"}, {"text": "silpn\u0117jo Senato vaidmuo valstyb\u0117je.", "label": "C"}, {"text": "provincij\u0173 gyventojai buvo atleisti nuo mokes\u010di\u0173;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4c25cbb8-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 fakt\u0173 tiesiogiai siejasi su kontrreformacijos jud\u0117jimu LDK?", "choices": [{"text": "Vilniaus universiteto \u012fk\u016brimas.", "label": "A"}, {"text": "1791 m. gegu\u017e\u0117s 3 d. Konstitucijos pri\u0117mimas.", "label": "B"}, {"text": "Vilniaus katedros mokyklos \u012fsteigimas.", "label": "C"}, {"text": "\u201eT\u0117vyn\u0117s sargo\u201c laikra\u0161\u010dio leidyba.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4c25cbb9-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 teigini\u0173 atspindi LDK statut\u0173 k\u016br\u0117j\u0173 nuostatas?", "choices": [{"text": "Miestie\u010diai turi teis\u0119 u\u017eimti auk\u0161\u010diausias valstybines pareigybes.", "label": "A"}, {"text": "Tre\u010diojo luomo atstovai turi teis\u0119 dalyvauti seimuose.", "label": "B"}, {"text": "\u012estatymai u\u017etikrina ir gina bajor\u0173 luomo interesus.", "label": "C"}, {"text": "\u012estatymai garantuoja vis\u0173 socialini\u0173 sluoksni\u0173 lygiateisi\u0161kum\u0105.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4c25cbba-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Sovietin\u0117je Lietuvoje 7\u20138 de\u0161imtmetyje buvo:", "choices": [{"text": "prad\u0117tas kaim\u0173 skirstymas \u012f vienkiemius.", "label": "A"}, {"text": "cenz\u016bruojama meninink\u0173 k\u016bryba;", "label": "B"}, {"text": "nebevar\u017eoma tikybos laisv\u0117;", "label": "C"}, {"text": "nutrauktas disident\u0173 persekiojimas;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4c25cbbb-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Vakar\u0173 Europos kolonializmo politik\u0105 XIX am\u017eiaus antroje pus\u0117je suaktyvino:", "choices": [{"text": "socializmo id\u0117j\u0173 \u012fgyvendinimas.", "label": "A"}, {"text": "pramoninio perversmo laim\u0117jimai;", "label": "B"}, {"text": "nacionalizmo ideologijos atsisakymas;", "label": "C"}, {"text": "miest\u0173 ekonomin\u0117s veiklos suvar\u017eymai;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4c25cbbc-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Po 1863\u20131864 met\u0173 sukilimo:", "choices": [{"text": "paskirta kontribucija (prievartin\u0117 rinkliava) bajorams;", "label": "A"}, {"text": "u\u017edarytas Vilniaus universitetas.", "label": "B"}, {"text": "stiprinama valstie\u010di\u0173 baud\u017eiavin\u0117 priklausomyb\u0117;", "label": "C"}, {"text": "sustabdytas kolonist\u0173 k\u0117limasis \u012f Lietuv\u0105;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4c25cbbd-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Vald\u017ei\u0173 atskyrimo principas b\u016bdingas:", "choices": [{"text": "absoliutinei monarchijai;", "label": "A"}, {"text": "totalitariniam re\u017eimui.", "label": "B"}, {"text": "luominei monarchijai;", "label": "C"}, {"text": "konstitucinei monarchijai;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4c25cbbe-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Napoleono civilinis kodeksas did\u017eiul\u0119 reik\u0161m\u0119 tur\u0117jo:", "choices": [{"text": "valstybin\u0117s nuosavyb\u0117s \u012fsigal\u0117jimui.", "label": "A"}, {"text": "baud\u017eiavini\u0173 santyki\u0173 formavimuisi;", "label": "B"}, {"text": "luomin\u0117s visuomen\u0117s k\u016brimuisi;", "label": "C"}, {"text": "privatin\u0117s nuosavyb\u0117s \u012ftvirtinimui;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4c25cbbf-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kontrreformacijos \u0161alininkai Europoje:", "choices": [{"text": "atsisak\u0117 dvasinink\u0173 celibato ir vienuolyst\u0117s;", "label": "A"}, {"text": "panaikino brangiai kainuojan\u010di\u0105 ba\u017enytin\u0119 hierarchij\u0105;", "label": "B"}, {"text": "vieninteliu tik\u0117jimo \u0161altiniu paskelb\u0117 Biblij\u0105.", "label": "C"}, {"text": "tik\u0117jimo dalykuose autoritetu patvirtino Popie\u017ei\u0173;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4c25cbc0-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "VIII am\u017eiaus frank\u0173 valstyb\u0117s politikai b\u016bdinga:", "choices": [{"text": "karai su \u0160ventosios Romos imperija;", "label": "A"}, {"text": "bendradarbiavimas su Romos popie\u017eiumi;", "label": "B"}, {"text": "nesutarimai su Kry\u017eiuo\u010di\u0173 ordinu.", "label": "C"}, {"text": "kovos su turkais d\u0117l Balkan\u0173;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4c25cbc1-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 rei\u0161kini\u0173 skatino centralizuot\u0173 valstybi\u0173 k\u016brim\u0105si Vakar\u0173 Europoje?", "choices": [{"text": "Nat\u016brinio \u016bkio pl\u0117tra.", "label": "A"}, {"text": "Kariniai norman\u0173 antpuoliai.", "label": "B"}, {"text": "Miest\u0173 kova d\u0117l savivaldos teisi\u0173.", "label": "C"}, {"text": "Arab\u0173 kalifato susik\u016brimas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4c25cbc2-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 Seimo ir Prezidento \u012fgaliojimai gali b\u016bti prat\u0119sti:", "choices": [{"text": "karo veiksm\u0173 metu;", "label": "A"}, {"text": "i\u0161irus valdan\u010diajai koalicijai;", "label": "B"}, {"text": "su\u0161aukus neeilin\u0119 Seimo sesij\u0105.", "label": "C"}, {"text": "Seimui i\u0161rei\u0161kus nepasitik\u0117jim\u0105 vyriausybei;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4c25cbc3-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 bruo\u017e\u0173 b\u016bdingas 1940\u20131941 met\u0173 Lietuvos sovietizacijai?", "choices": [{"text": "Masinis kol\u016bki\u0173 k\u016brimas.", "label": "A"}, {"text": "Lito stiprinimas.", "label": "B"}, {"text": "Priva\u010di\u0173 bendrovi\u0173 steigimas.", "label": "C"}, {"text": "Cenz\u016bros \u012fvedimas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4c25cbc4-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kairiosios politin\u0117s partijos pirmenyb\u0119 teikia:", "choices": [{"text": "liberalizmo id\u0117j\u0173 platinimui;", "label": "A"}, {"text": "radikalaus tauti\u0161kumo skatinimui;", "label": "B"}, {"text": "socialiai orientuotos rinkos diegimui.", "label": "C"}, {"text": "individualizmo principo propagavimui;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4c25cbc5-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "1938 met\u0173 ultimatyvia nota Lenkija siek\u0117:", "choices": [{"text": "atpl\u0117\u0161ti Ryt\u0173 Lietuvos dal\u012f su Vilniumi;", "label": "A"}, {"text": "u\u017emegzti diplomatinius santykius su Lietuva.", "label": "B"}, {"text": "pripa\u017einti Seinus ir Punsk\u0105 Lenkijai;", "label": "C"}, {"text": "nutraukti karinius veiksmus tarp lenk\u0173 ir lietuvi\u0173;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4d17cb6a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Jogailai valdant LDK:", "choices": [{"text": "prad\u0117jo formuotis visuomen\u0117s luomin\u0117 strukt\u016bra.", "label": "A"}, {"text": "bajor\u0173 dvaruose atlikta Valak\u0173 reforma;", "label": "B"}, {"text": "Livonija prijungta prie LDK;", "label": "C"}, {"text": "paa\u0161tr\u0117jo religiniai santykiai tarp katalik\u0173 ir protestant\u0173;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4d17cb6b-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Senov\u0117s Romoje \u012fsigal\u0117jus respublikiniam valdymui:", "choices": [{"text": "konsul\u0173 vald\u017eia tapo paveldima;", "label": "A"}, {"text": "suirut\u0117ms \u0161alyje \u012fveikti buvo skiriami diktatoriai.", "label": "B"}, {"text": "Senatas atstovavo tik pleb\u0117j\u0173 interesams;", "label": "C"}, {"text": "patricij\u0173 teis\u0117ms ginti buvo renkami liaudies trib\u016bnai;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4d17cb6c-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 bruo\u017e\u0173 atspindi kapitalistini\u0173 santyki\u0173 atsiradim\u0105?", "choices": [{"text": "Alodo nuosavyb\u0117s dominavimas.", "label": "A"}, {"text": "Valstie\u010di\u0173 \u012fbaud\u017eiavinimo paspartinimas.", "label": "B"}, {"text": "Nat\u016brinio \u016bkio \u012fsigal\u0117jimas.", "label": "C"}, {"text": "Samdomojo darbo naudojimas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4d17cb6d-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 architekt\u016bros stili\u0173 vyravo Europoje \u0160vietimo am\u017eiuje?", "choices": [{"text": "Klasicizmas.", "label": "A"}, {"text": "Romanika.", "label": "B"}, {"text": "Renesansas.", "label": "C"}, {"text": "Gotika.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4d17cb6e-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pramoninis perversmas Europoje l\u0117m\u0117:", "choices": [{"text": "cech\u0173 bei gildij\u0173 vaidmens i\u0161augim\u0105;", "label": "A"}, {"text": "vasaliteto formavim\u0105si.", "label": "B"}, {"text": "pirm\u0173j\u0173 manufakt\u016br\u0173 atsiradim\u0105;", "label": "C"}, {"text": "urbanizacijos pl\u0117tr\u0105;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4d17cb6f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Unitais LDK buvo vadinami:", "choices": [{"text": "pri\u0117m\u0119 katalikyb\u0117s dogmas judaizmo i\u0161pa\u017ein\u0117jai;", "label": "A"}, {"text": "sugr\u012f\u017e\u0119 \u012f katalik\u0173 tik\u0117jim\u0105 protestantai.", "label": "B"}, {"text": "atsivert\u0119 \u012f krik\u0161\u010dionyb\u0119 islamo i\u0161pa\u017ein\u0117jai;", "label": "C"}, {"text": "pripa\u017ein\u0119 Romos popie\u017eiaus vald\u017ei\u0105 sta\u010diatikiai;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4d17cb70-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 aplinkybi\u0173 pagreitino \u201eNaujojo Pasaulio\u201c atradim\u0105?", "choices": [{"text": "Ispanija siek\u0117 \u012fsigal\u0117ti Amerikoje.", "label": "A"}, {"text": "Turkai u\u017evald\u0117 j\u016br\u0173 keli\u0105 \u012f Indij\u0105.", "label": "B"}, {"text": "Rusija u\u017e\u0117m\u0117 prekybinius sausumos kelius.", "label": "C"}, {"text": "Europie\u010diai ie\u0161kojo j\u016br\u0173 kelio \u012f Rytus.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4d17cb71-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Nauj\u0173j\u0173 laik\u0173 pasaul\u0117vaizd\u012f labiausiai veik\u0117:", "choices": [{"text": "geocentrin\u0117s teorijos suk\u016brimas;", "label": "A"}, {"text": "heliocentrinio pasaulio modelio \u012fsitvirtinimas;", "label": "B"}, {"text": "Karoling\u0173 renesanso id\u0117jos;", "label": "C"}, {"text": "vienuolyn\u0173 mokykl\u0173 \u0161vietimo sistema.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4d17cb72-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "JAV pilietinio karo padarinys:", "choices": [{"text": "priimta pirmoji pasaulyje konstitucija.", "label": "A"}, {"text": "\u012fteisinta pietini\u0173 valstij\u0173 konfederacija;", "label": "B"}, {"text": "i\u0161saugotas valstyb\u0117s vientisumas;", "label": "C"}, {"text": "\u012fgyvendinta visuotin\u0117 rinkim\u0173 teis\u0117;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4d17cb73-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Viena i\u0161 Pranc\u016bzijos did\u017eiosios revoliucijos prie\u017eas\u010di\u0173 buvo:", "choices": [{"text": "monarchijos pasiprie\u0161inimas konvento priimtai konstitucijai;", "label": "A"}, {"text": "miestie\u010di\u0173 nepasitenkinimas \u016bkin\u0117s veiklos var\u017eymu;", "label": "B"}, {"text": "bajorijos ir dvasininkijos privilegij\u0173 panaikinimas;", "label": "C"}, {"text": "tre\u010diojo luomo politini\u0173 teisi\u0173 \u012ftvirtinimas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4d17cb74-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Abiej\u0173 Taut\u0173 Respublikos 1791 m. gegu\u017e\u0117s 3 d. Konstitucija:", "choices": [{"text": "\u012ftvirtino absoliutin\u0119 monarchij\u0105;", "label": "A"}, {"text": "panaikino bajorijos luomines privilegijas;", "label": "B"}, {"text": "\u012fteisino vald\u017ei\u0173 padalijimo princip\u0105;", "label": "C"}, {"text": "panaikino baud\u017eiavin\u0119 valstie\u010di\u0173 priklausomyb\u0119.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4d17cb75-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Vilniaus universiteto \u012fk\u016brimui \u012ftakos tur\u0117jo:", "choices": [{"text": "kontrreformacijos jud\u0117jimas;", "label": "A"}, {"text": "pranc\u016bz\u0173 \u0161viet\u0117j\u0173 id\u0117jos.", "label": "B"}, {"text": "Edukacin\u0117s komisijos veikla;", "label": "C"}, {"text": "j\u0117zuit\u0173 ordino veiklos u\u017edraudimas;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4d17cb76-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Potsdamo konferencijoje buvo nutarta:", "choices": [{"text": "atidaryti antr\u0105j\u012f front\u0105;", "label": "A"}, {"text": "prapl\u0117sti Lenkijos rytines sienas.", "label": "B"}, {"text": "panaikinti vokie\u010di\u0173 karin\u0119 pramon\u0119;", "label": "C"}, {"text": "\u012fkurti NATO karin\u012f blok\u0105;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4d17cb77-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "XX a. 4-ajame de\u0161imtmetyje JAV b\u016bdinga:", "choices": [{"text": "valstybin\u0117s socialinio draudimo sistemos panaikinimas.", "label": "A"}, {"text": "Mar\u0161alo plano \u012fgyvendinimas Europoje;", "label": "B"}, {"text": "valstyb\u0117s vaidmens i\u0161augimas ekonomikoje;", "label": "C"}, {"text": "aktyvus dalyvavimas Taut\u0173 S\u0105jungos veikloje;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4d17cb78-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1861 m. baud\u017eiavos panaikinimo manifest\u0105 visi Lietuvos valstie\u010diai:", "choices": [{"text": "gavo \u017eem\u0117s be i\u0161pirkos;", "label": "A"}, {"text": "gal\u0117jo atsisakyti rekrut\u0173 prievol\u0117s;", "label": "B"}, {"text": "tur\u0117jo teis\u0119 sudarin\u0117ti sutartis.", "label": "C"}, {"text": "prival\u0117jo i\u0161sipirkti asmens laisv\u0119;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4d17cb79-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 socialini\u0173 sluoksni\u0173 aktyviausiai dalyvavo 1830\u20131831 m. sukilime prie\u0161 Rusijos vald\u017ei\u0105 Lietuvoje?", "choices": [{"text": "Valstie\u010diai.", "label": "A"}, {"text": "Bajorai.", "label": "B"}, {"text": "Darbininkai.", "label": "C"}, {"text": "Miestie\u010diai.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4d17cb7a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 \u012fvyki\u0173 chronologi\u0161kai siejasi su baroko kult\u016bros formavimusi Lietuvoje?", "choices": [{"text": "Krik\u0161\u010dionyb\u0117s pri\u0117mimas Lietuvoje.", "label": "A"}, {"text": "Karai su \u0160vedija ir Rusija.", "label": "B"}, {"text": "Lietuvi\u0173 tautinis atgimimas.", "label": "C"}, {"text": "Kovos su Vokie\u010di\u0173 ordinu.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4d17cb7b-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Po Antrojo pasaulinio karo:", "choices": [{"text": "paleistas pirmasis dirbtinis \u017dem\u0117s palydovas;", "label": "A"}, {"text": "prad\u0117tos pirmosios televizijos transliacijos;", "label": "B"}, {"text": "sukurta reliatyvumo teorija.", "label": "C"}, {"text": "i\u0161bandyta pirmoji atomin\u0117 bomba;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4d17cb7c-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "A. Smetonos autoritarinio valdymo metais Lietuvoje:", "choices": [{"text": "naikinama privati \u017eem\u0117s \u016bkio nuosavyb\u0117;", "label": "A"}, {"text": "\u012fgyvendinama socialin\u0117s lygyb\u0117s politika;", "label": "B"}, {"text": "prad\u0117ta \u017eem\u0117s reforma.", "label": "C"}, {"text": "\u012fvesta laikra\u0161\u010di\u0173 ir \u017eurnal\u0173 cenz\u016bra;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4d17cb7d-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Soviet\u0173 vald\u017eios metais Lietuvoje:", "choices": [{"text": "\u0117jo leidinys \u201eKatalik\u0173 ba\u017eny\u010dios kronika\u201c;", "label": "A"}, {"text": "Lietuvos krep\u0161inio rinktin\u0117 tapo Europos \u010dempione;", "label": "B"}, {"text": "S. Darius ir S. Gir\u0117nas perskrido Atlant\u0105.", "label": "C"}, {"text": "pastatyta pirmoji lietuvi\u0161ka opera \u201eBirut\u0117\u201c;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4d17cb7e-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Lietuvoje 1920\u20131926 metais:", "choices": [{"text": "Prezident\u0105 rinko Seimas;", "label": "A"}, {"text": "\u012fsitvirtino vienpartin\u0117 sistema;", "label": "B"}, {"text": "Prezident\u0105 rinko Tautos atstovai;", "label": "C"}, {"text": "tautinink\u0173 partija Seime sudar\u0117 daugum\u0105.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4d17cb7f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pirmojo pasaulinio karo metais Lietuvoje:", "choices": [{"text": "paskelbta Lietuvos nepriklausomyb\u0117;", "label": "A"}, {"text": "\u012fvesta nacionalin\u0117 valiuta litas;", "label": "B"}, {"text": "susirinko Didysis Vilniaus seimas.", "label": "C"}, {"text": "i\u0161rinktas Steigiamasis seimas;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4d17cb80-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Naci\u0173 okupacijos metais Lietuvoje:", "choices": [{"text": "nustojo eiti pogrindin\u0117 spauda;", "label": "A"}, {"text": "panaikinti politinio gyvenimo suvar\u017eymai;", "label": "B"}, {"text": "prad\u0117tas lietuvi\u0173 tr\u0117mimas \u012f Sibir\u0105;", "label": "C"}, {"text": "u\u017edaryti Vilniaus ir Kauno universitetai.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4d17cb81-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurie i\u0161 \u0161i\u0173 technini\u0173 pasiekim\u0173 atsirado XX a. pirmojoje pus\u0117je?", "choices": [{"text": "Pramoninis robotas ir kompiuteris.", "label": "A"}, {"text": "Automobilis ir dangorai\u017eis.", "label": "B"}, {"text": "Povandeninis laivas ir tankas.", "label": "C"}, {"text": "Telefonas ir fotoaparatas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4d17cb82-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Veimaro Respublikos metais Vokietijoje:", "choices": [{"text": "i\u0161vengta ekonomini\u0173 krizi\u0173;", "label": "A"}, {"text": "auk\u0161\u010diausia vald\u017eia priklaus\u0117 kaizeriui;", "label": "B"}, {"text": "ratifikuota Versalio taikos sutartis.", "label": "C"}, {"text": "\u012fsitvirtino autoritarinis valdymas;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4d17cb83-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurioje eilut\u0117je abu i\u0161vardyti procesai vyko nacistin\u0117je Vokietijoje?", "choices": [{"text": "Atsisakyta vald\u017ei\u0173 padalijimo principo ir vykdyta ateizmo politika.", "label": "A"}, {"text": "Panaikinta privatin\u0117 nuosavyb\u0117 ir \u012fvesta grie\u017eta kult\u016bros kontrol\u0117.", "label": "B"}, {"text": "\u012evesta cenz\u016bra ir \u012fgyvendintos kai kurios socialin\u0117s garantijos.", "label": "C"}, {"text": "Vykdytas masinis teroras ir propaguotas internacionalizmas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4d17cb84-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 rei\u0161kini\u0173 buvo b\u016bdingas SSRS M. Gorba\u010diovo valdymo metu?", "choices": [{"text": "U\u017edrausta komunistin\u0117 ideologija.", "label": "A"}, {"text": "I\u0161vesta SSRS kariuomen\u0117 i\u0161 Afganistano.", "label": "B"}, {"text": "Suaktyv\u0117jo kova su disidentais.", "label": "C"}, {"text": "Numal\u0161intas Vengrijos sukilimas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4d17cb85-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurioje eilut\u0117je abu i\u0161vardyti rei\u0161kiniai buvo b\u016bdingi Soviet\u0173 S\u0105jungai 1924\u20131939 m.?", "choices": [{"text": "Pl\u0117tota industrializacija ir propaguotas nacionalsocializmas.", "label": "A"}, {"text": "Formavosi Stalino asmenyb\u0117s kultas ir ribota s\u0105\u017ein\u0117s laisv\u0117.", "label": "B"}, {"text": "Suformuota GULAG\u2019o sistema ir vykdytas holokaustas.", "label": "C"}, {"text": "\u012evesta planin\u0117 ekonomika ir skatintas klerikalizmas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4d17cb86-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurioje eilut\u0117je abu nurodyti rei\u0161kiniai yra Pirmojo pasaulinio karo prie\u017eastys?", "choices": [{"text": "Kova d\u0117l kolonij\u0173 ir Osman\u0173 imperijos \u017elugimas.", "label": "A"}, {"text": "Netolygi did\u017ei\u0173j\u0173 valstybi\u0173 raida ir karini\u0173 blok\u0173 susik\u016brimas.", "label": "B"}, {"text": "Kova tarp Ryt\u0173 bei Vakar\u0173 karini\u0173 blok\u0173 ir pasaulin\u0117 \u016bkio kriz\u0117.", "label": "C"}, {"text": "Fa\u0161istini\u0173 valstybi\u0173 imperializmas ir ginklavimosi var\u017eybos.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}, {"id": "4d17cb87-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 rei\u0161kini\u0173 yra b\u016bdingas ir soviet\u0173, ir naci\u0173 okupaciniams re\u017eimams Lietuvoje?", "choices": [{"text": "Tr\u0117mimas \u012f koncentracijos stovyklas.", "label": "A"}, {"text": "\u017dem\u0117s \u016bkio kolektyvizacija", "label": "B"}, {"text": "Taut\u0173 naikinimas rasiniu pagrindu.", "label": "C"}, {"text": "Vis\u0173 priva\u010di\u0173 \u012fmoni\u0173 nacionalizacija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}}]