[{"id": "4227b2ea-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4227b2ea-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Musulmon\u0173 religijoje Mahometas yra:", "choices": [{"text": "paskutinysis prana\u0161as.", "label": "A"}, {"text": "islamo Dievas;", "label": "B"}, {"text": "arab\u0173 valstybes karalius;", "label": "C"}, {"text": "Alacho s\u016bnus;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In the Muslim religion, Muhammad is:\", \"A\": \"the last prophet.\", \"B\": \"the God of Islam;\", \"C\": \"the king of Arab states;\", \"D\": \"the son of Allah;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "In the Muslim religion, Muhammad is:", "choices": [{"text": "the last prophet.", "label": "A"}, {"text": "the God of Islam;", "label": "B"}, {"text": "the king of Arab states;", "label": "C"}, {"text": "the son of Allah;", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "441c5aeb-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "441c5aeb-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Soviet\u0173 S\u0105junga Nikitos Chru\u0161\u010diovo valdymo metais (1953\u20131964):", "choices": [{"text": "propagavo taikaus samb\u016bvio id\u0117j\u0105.", "label": "A"}, {"text": "pirm\u0105 kart\u0105 i\u0161band\u0117 atomin\u0119 bomb\u0105;", "label": "B"}, {"text": "nuslopino \u201ePrahos pavasar\u012f\u201c \u010cekoslovakijoje;", "label": "C"}, {"text": "Helsinkyje pasira\u0161\u0117 Baigiam\u0105j\u012f akt\u0105;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The Soviet Union during Nikita Khrushchev's leadership (1953\u20131964):\", \"A\": \"promoted the idea of peaceful coexistence.\", \"B\": \"tested an atomic bomb for the first time;\", \"C\": \"suppressed the 'Prague Spring' in Czechoslovakia;\", \"D\": \"signed the Final Act in Helsinki;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "The Soviet Union during Nikita Khrushchev's leadership (1953\u20131964):", "choices": [{"text": "promoted the idea of peaceful coexistence.", "label": "A"}, {"text": "tested an atomic bomb for the first time;", "label": "B"}, {"text": "suppressed the 'Prague Spring' in Czechoslovakia;", "label": "C"}, {"text": "signed the Final Act in Helsinki;", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "36b4c787-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "36b4c787-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurios konferencijos baigiamajame akte buvo pabr\u0117\u017etas sien\u0173 nelie\u010diamumas ir pagarba \u017emogaus teis\u0117ms bei laisv\u0117ms?", "choices": [{"text": "Helsinkio konferencijos.", "label": "A"}, {"text": "Pary\u017eiaus taikos konferencijos.", "label": "B"}, {"text": "Jaltos konferencijos.", "label": "C"}, {"text": "Potsdamo konferencijos.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In the final act of which conference was the inviolability of borders and respect for human rights and freedoms emphasized?\", \"A\": \"Helsinki Conference.\", \"B\": \"Paris Peace Conference.\", \"C\": \"Yalta Conference.\", \"D\": \"Potsdam Conference.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "In the final act of which conference was the inviolability of borders and respect for human rights and freedoms emphasized?", "choices": [{"text": "Helsinki Conference.", "label": "A"}, {"text": "Paris Peace Conference.", "label": "B"}, {"text": "Yalta Conference.", "label": "C"}, {"text": "Potsdam Conference.", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4d17cb7a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4d17cb7a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 \u012fvyki\u0173 chronologi\u0161kai siejasi su baroko kult\u016bros formavimusi Lietuvoje?", "choices": [{"text": "Krik\u0161\u010dionyb\u0117s pri\u0117mimas Lietuvoje.", "label": "A"}, {"text": "Karai su \u0160vedija ir Rusija.", "label": "B"}, {"text": "Lietuvi\u0173 tautinis atgimimas.", "label": "C"}, {"text": "Kovos su Vokie\u010di\u0173 ordinu.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these events is chronologically associated with the formation of Baroque culture in Lithuania?\", \"A\": \"The adoption of Christianity in Lithuania.\", \"B\": \"Wars with Sweden and Russia.\", \"C\": \"The Lithuanian national revival.\", \"D\": \"Battles with the Teutonic Order.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these events is chronologically associated with the formation of Baroque culture in Lithuania?", "choices": [{"text": "The adoption of Christianity in Lithuania.", "label": "A"}, {"text": "Wars with Sweden and Russia.", "label": "B"}, {"text": "The Lithuanian national revival.", "label": "C"}, {"text": "Battles with the Teutonic Order.", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "441c5aef-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "441c5aef-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Mar\u0161alo planas numat\u0117:", "choices": [{"text": "sustiprinti politinius santykius su Var\u0161uvos pakto valstyb\u0117mis.", "label": "A"}, {"text": "stabdyti komunistini\u0173 id\u0117j\u0173 plitim\u0105 Lotyn\u0173 Amerikoje;", "label": "B"}, {"text": "pad\u0117ti atstatyti Antrojo pasaulinio karo nuniokotas Europos valstybes;", "label": "C"}, {"text": "i\u0161pl\u0117sti JAV politin\u0119 \u012ftak\u0105 Kor\u0117joje ir Vietname;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The Marshall Plan provided for:\", \"A\": \"strengthening political relations with Warsaw Pact states.\", \"B\": \"stopping the spread of communist ideas in Latin America;\", \"C\": \"helping to rebuild European countries devastated by World War II;\", \"D\": \"expanding U.S. political influence in Korea and Vietnam;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "The Marshall Plan provided for:", "choices": [{"text": "strengthening political relations with Warsaw Pact states.", "label": "A"}, {"text": "stopping the spread of communist ideas in Latin America;", "label": "B"}, {"text": "helping to rebuild European countries devastated by World War II;", "label": "C"}, {"text": "expanding U.S. political influence in Korea and Vietnam;", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3ce2818c-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3ce2818c-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurioje eilut\u0117je visos i\u0161vardytos asmenyb\u0117s gyveno Renesanso epochoje?", "choices": [{"text": "Vaskas da Gama, Maksimiljenas Robespjeras, Johanas Gutenbergas.", "label": "A"}, {"text": "Nikola Makiavelis, \u0160arlis Monteskj\u0117, Kristupas Kolumbas.", "label": "B"}, {"text": "Mikalojus Kopernikas, Ferdinandas Magelanas, Leonardas da Vin\u010dis.", "label": "C"}, {"text": "Johanas Gutenbergas, \u017danas \u017dakas Ruso, Leonardas da Vin\u010dis.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In which line did all the listed personalities live during the Renaissance era?\", \"A\": \"Vasco da Gama, Maximilien Robespierre, Johannes Gutenberg.\", \"B\": \"Niccol\u00f2 Machiavelli, Charles Montesquieu, Christopher Columbus.\", \"C\": \"Nicolaus Copernicus, Ferdinand Magellan, Leonardo da Vinci.\", \"D\": \"Johannes Gutenberg, Jean-Jacques Rousseau, Leonardo da Vinci.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "In which line did all the listed personalities live during the Renaissance era?", "choices": [{"text": "Vasco da Gama, Maximilien Robespierre, Johannes Gutenberg.", "label": "A"}, {"text": "Niccol\u00f2 Machiavelli, Charles Montesquieu, Christopher Columbus.", "label": "B"}, {"text": "Nicolaus Copernicus, Ferdinand Magellan, Leonardo da Vinci.", "label": "C"}, {"text": "Johannes Gutenberg, Jean-Jacques Rousseau, Leonardo da Vinci.", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4c25cbb5-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4c25cbb5-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "1773 m. \u012fsteigta LDK Edukacin\u0117 komisija:", "choices": [{"text": "savo veikl\u0105 grind\u0117 \u0161viet\u0117j\u0173 id\u0117jomis;", "label": "A"}, {"text": "\u012fved\u0117 privalom\u0105 vidurin\u012f mokym\u0105;", "label": "B"}, {"text": "pasaulietin\u012f mokymo turin\u012f keit\u0117 religiniu;", "label": "C"}, {"text": "u\u017edraud\u0117 mokyklose mokytis lenk\u0173 kalba", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The Commission of National Education of the Grand Duchy of Lithuania, established in 1773:\", \"A\": \"based its activities on Enlightenment ideas;\", \"B\": \"introduced compulsory secondary education;\", \"C\": \"transformed the secular educational content to religious;\", \"D\": \"banned the teaching of the Polish language in schools.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "The Commission of National Education of the Grand Duchy of Lithuania, established in 1773:", "choices": [{"text": "based its activities on Enlightenment ideas;", "label": "A"}, {"text": "introduced compulsory secondary education;", "label": "B"}, {"text": "transformed the secular educational content to religious;", "label": "C"}, {"text": "banned the teaching of the Polish language in schools.", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "38c8434f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "38c8434f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris valstyb\u0117s atstovas pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 negali b\u016bti Seimo nariu?", "choices": [{"text": "Kra\u0161to apsaugos ministras.", "label": "A"}, {"text": "Respublikos Prezidentas.", "label": "B"}, {"text": "Ministras Pirmininkas.", "label": "C"}, {"text": "U\u017esienio reikal\u0173 ministras.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which state representative, according to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, cannot be a member of the Seimas?\", \"A\": \"Minister of National Defense.\", \"B\": \"President of the Republic.\", \"C\": \"Prime Minister.\", \"D\": \"Minister of Foreign Affairs.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which state representative, according to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, cannot be a member of the Seimas?", "choices": [{"text": "Minister of National Defense.", "label": "A"}, {"text": "President of the Republic.", "label": "B"}, {"text": "Prime Minister.", "label": "C"}, {"text": "Minister of Foreign Affairs.", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4841f640-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4841f640-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuriame i\u0161 \u0161i\u0173 karini\u0173 konflikt\u0173 Jungtini\u0173 Taut\u0173 Saugumo Taryba leido nukent\u0117jusiai pusei suteikti karin\u0119 pagalb\u0105?", "choices": [{"text": "Kor\u0117jos.", "label": "A"}, {"text": "Vietnamo", "label": "B"}, {"text": "Afganistano.", "label": "C"}, {"text": "Vengrijos.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In which of these military conflicts did the United Nations Security Council authorize military assistance to the affected side?\", \"A\": \"Korean\", \"B\": \"Vietnam\", \"C\": \"Afghan\", \"D\": \"Hungarian\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "In which of these military conflicts did the United Nations Security Council authorize military assistance to the affected side?", "choices": [{"text": "Korean", "label": "A"}, {"text": "Vietnam", "label": "B"}, {"text": "Afghan", "label": "C"}, {"text": "Hungarian", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3e97b476-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3e97b476-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "\u012e kuri\u0105 i\u0161 \u0161i\u0173 organizacij\u0173 Lietuva \u012fstojo anks\u010diausiai?", "choices": [{"text": "Europos Ekonomin\u0119 Bendrij\u0105.", "label": "A"}, {"text": "NATO.", "label": "B"}, {"text": "JTO.", "label": "C"}, {"text": "Europos S\u0105jung\u0105.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these organizations did Lithuania join first?\", \"A\": \"European Economic Community\", \"B\": \"NATO\", \"C\": \"UN\", \"D\": \"European Union\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these organizations did Lithuania join first?", "choices": [{"text": "European Economic Community", "label": "A"}, {"text": "NATO", "label": "B"}, {"text": "UN", "label": "C"}, {"text": "European Union", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "40807924-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "40807924-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucija skelbia, kad Lietuva yra:", "choices": [{"text": "nepriklausoma parlamentin\u0117 respublika;", "label": "A"}, {"text": "nepriklausoma demokratin\u0117 respublika;", "label": "B"}, {"text": "nepriklausoma prezidentin\u0117 respublika.", "label": "C"}, {"text": "nepriklausoma federacin\u0117 respublika;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The Constitution of the Republic of Lithuania of 1992 declares that Lithuania is:\", \"A\": \"an independent parliamentary republic;\", \"B\": \"an independent democratic republic;\", \"C\": \"an independent presidential republic;\", \"D\": \"an independent federal republic;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "The Constitution of the Republic of Lithuania of 1992 declares that Lithuania is:", "choices": [{"text": "an independent parliamentary republic;", "label": "A"}, {"text": "an independent democratic republic;", "label": "B"}, {"text": "an independent presidential republic;", "label": "C"}, {"text": "an independent federal republic;", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "38c8435b-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "38c8435b-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kokia yra teisinga Soviet\u0173 Rusijoje prad\u0117t\u0173 vykdyti ekonomini\u0173 reform\u0173 seka?", "choices": [{"text": "Kolektyvizacija, karinis komunizmas, naujoji ekonomin\u0117 politika.", "label": "A"}, {"text": "Karinis komunizmas, kolektyvizacija, naujoji ekonomin\u0117 politika.", "label": "B"}, {"text": "Naujoji ekonomin\u0117 politika, kolektyvizacija, karinis komunizmas.", "label": "C"}, {"text": "Karinis komunizmas, naujoji ekonomin\u0117 politika, kolektyvizacija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"What is the correct sequence of economic reforms initiated in Soviet Russia?\", \"A\": \"Collectivization, War Communism, New Economic Policy.\", \"B\": \"War Communism, Collectivization, New Economic Policy.\", \"C\": \"New Economic Policy, Collectivization, War Communism.\", \"D\": \"War Communism, New Economic Policy, Collectivization.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "What is the correct sequence of economic reforms initiated in Soviet Russia?", "choices": [{"text": "Collectivization, War Communism, New Economic Policy.", "label": "A"}, {"text": "War Communism, Collectivization, New Economic Policy.", "label": "B"}, {"text": "New Economic Policy, Collectivization, War Communism.", "label": "C"}, {"text": "War Communism, New Economic Policy, Collectivization.", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4c25cbad-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4c25cbad-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Martynas Liuteris ir jo \u0161alininkai reikalavo:", "choices": [{"text": "panaikinti vienuolynus;", "label": "A"}, {"text": "sustiprinti Popie\u017eiaus autoritet\u0105.", "label": "B"}, {"text": "laikytis celibato;", "label": "C"}, {"text": "i\u0161pl\u0117sti dvasinink\u0173 privilegijas;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Martynas Liuteris and his supporters demanded:\", \"A\": \"to abolish monasteries;\", \"B\": \"to strengthen the authority of the Pope.\", \"C\": \"to adhere to celibacy;\", \"D\": \"to expand the privileges of the clergy;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Martynas Liuteris and his supporters demanded:", "choices": [{"text": "to abolish monasteries;", "label": "A"}, {"text": "to strengthen the authority of the Pope.", "label": "B"}, {"text": "to adhere to celibacy;", "label": "C"}, {"text": "to expand the privileges of the clergy;", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4841f630-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4841f630-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Soviet\u0173 S\u0105jungoje at\u0161ilimo laikotarpiu:", "choices": [{"text": "u\u017edraustos profesin\u0117s s\u0105jungos;", "label": "A"}, {"text": "nevar\u017eytos i\u0161vykos \u012f Var\u0161uvos pakto \u0161alis;", "label": "B"}, {"text": "panaikinta vienpartin\u0117 sistema;", "label": "C"}, {"text": "var\u017eoma s\u0105\u017ein\u0117s laisv\u0117.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"During the thaw period in the Soviet Union:\", \"A\": \"Trade unions were banned;\", \"B\": \"Trips to Warsaw Pact countries were unrestricted;\", \"C\": \"The one-party system was abolished;\", \"D\": \"Freedom of conscience was restricted.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "During the thaw period in the Soviet Union:", "choices": [{"text": "Trade unions were banned;", "label": "A"}, {"text": "Trips to Warsaw Pact countries were unrestricted;", "label": "B"}, {"text": "The one-party system was abolished;", "label": "C"}, {"text": "Freedom of conscience was restricted.", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4227b2eb-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4227b2eb-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 istorini\u0173 aplinkybi\u0173 paskatino \u017demaitijos krik\u0161t\u0105?", "choices": [{"text": "Liublino unijos s\u0105lyg\u0173 \u012fgyvendinimas.", "label": "A"}, {"text": "Po \u017dalgirio m\u016b\u0161io Lietuva atgavo \u017demaitij\u0105.", "label": "B"}, {"text": "Lietuvos pergale Livonijos kare.", "label": "C"}, {"text": "Mindaugas dal\u012f \u017demaitijos atidav\u0117 ordinui.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these historical circumstances encouraged the Christianization of Samogitia?\", \"A\": \"Implementation of the Union of Lublin conditions.\", \"B\": \"Lithuania regained Samogitia after the Battle of Grunwald.\", \"C\": \"Lithuania's victory in the Livonian War.\", \"D\": \"Mindaugas gave part of Samogitia to the Order.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these historical circumstances encouraged the Christianization of Samogitia?", "choices": [{"text": "Implementation of the Union of Lublin conditions.", "label": "A"}, {"text": "Lithuania regained Samogitia after the Battle of Grunwald.", "label": "B"}, {"text": "Lithuania's victory in the Livonian War.", "label": "C"}, {"text": "Mindaugas gave part of Samogitia to the Order.", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4d17cb82-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4d17cb82-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Veimaro Respublikos metais Vokietijoje:", "choices": [{"text": "i\u0161vengta ekonomini\u0173 krizi\u0173;", "label": "A"}, {"text": "auk\u0161\u010diausia vald\u017eia priklaus\u0117 kaizeriui;", "label": "B"}, {"text": "ratifikuota Versalio taikos sutartis.", "label": "C"}, {"text": "\u012fsitvirtino autoritarinis valdymas;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"During the Weimar Republic years in Germany:\", \"A\": \"Economic crises were avoided;\", \"B\": \"The highest authority belonged to the Kaiser;\", \"C\": \"The Treaty of Versailles was ratified.\", \"D\": \"Authoritarian rule was established;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "During the Weimar Republic years in Germany:", "choices": [{"text": "Economic crises were avoided;", "label": "A"}, {"text": "The highest authority belonged to the Kaiser;", "label": "B"}, {"text": "The Treaty of Versailles was ratified.", "label": "C"}, {"text": "Authoritarian rule was established;", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "36b4c77b-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "36b4c77b-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Ko siek\u0117 1768 m. sudarytos Baro konfederacijos \u0161alininkai?", "choices": [{"text": "Rusijai padedant, panaikinti Ketveri\u0173 met\u0173 seimo reformas.", "label": "A"}, {"text": "Kovoti su Rusijos \u012ftaka Abiej\u0173 Taut\u0173 Respublikai.", "label": "B"}, {"text": "Atkurti Gegu\u017e\u0117s 3-iosios konstitucij\u0105.", "label": "C"}, {"text": "Pasiprie\u0161inti Targovicos konfederacijos \u0161alininkams.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"What did the supporters of the Bar Confederation, formed in 1768, aim to achieve?\", \"A\": \"With Russia's help, to overturn the reforms of the Four-Year Sejm.\", \"B\": \"To fight against Russian influence in the Polish-Lithuanian Commonwealth.\", \"C\": \"To restore the May 3rd Constitution.\", \"D\": \"To resist the supporters of the Targowica Confederation.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "What did the supporters of the Bar Confederation, formed in 1768, aim to achieve?", "choices": [{"text": "With Russia's help, to overturn the reforms of the Four-Year Sejm.", "label": "A"}, {"text": "To fight against Russian influence in the Polish-Lithuanian Commonwealth.", "label": "B"}, {"text": "To restore the May 3rd Constitution.", "label": "C"}, {"text": "To resist the supporters of the Targowica Confederation.", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4607ba9e-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4607ba9e-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 rei\u0161kini\u0173 b\u016bdingas 1918\u20131919 m. Lietuvai?", "choices": [{"text": "Susir\u0117mimai su Vokietija d\u0117l Klaip\u0117dos kra\u0161to.", "label": "A"}, {"text": "\u017dem\u0117s reformos \u012fstatymo \u012fgyvendinimas.", "label": "B"}, {"text": "Privalomo pradinio mokymo \u012fvedimas.", "label": "C"}, {"text": "Nepriklausomyb\u0117s kovos su Soviet\u0173 Rusija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these events is characteristic of Lithuania in 1918\u20131919?\", \"A\": \"Clashes with Germany over the Klaip\u0117da region.\", \"B\": \"Implementation of the Land Reform Act.\", \"C\": \"Introduction of compulsory primary education.\", \"D\": \"War of Independence against Soviet Russia.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these events is characteristic of Lithuania in 1918\u20131919?", "choices": [{"text": "Clashes with Germany over the Klaip\u0117da region.", "label": "A"}, {"text": "Implementation of the Land Reform Act.", "label": "B"}, {"text": "Introduction of compulsory primary education.", "label": "C"}, {"text": "War of Independence against Soviet Russia.", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3ce2816b-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3ce2816b-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Soviet\u0173 S\u0105jungoje Michailo Gorba\u010diovo valdymo metais buvo:", "choices": [{"text": "leista vie\u0161ai kritikuoti vald\u017eios sprendimus;", "label": "A"}, {"text": "atsisakyta socializmo ideologijos;", "label": "B"}, {"text": "\u012fvesta privatin\u0117 \u017eem\u0117s nuosavyb\u0117;", "label": "C"}, {"text": "nutarta SSRS tautoms suteikti apsisprendimo teis\u0119.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"During the rule of Mikhail Gorbachev in the Soviet Union, which of the following was true?\", \"A\": \"Public criticism of government decisions was allowed;\", \"B\": \"The ideology of socialism was abandoned;\", \"C\": \"Private land ownership was introduced;\", \"D\": \"It was decided to grant the right of self-determination to the nations of the USSR.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "During the rule of Mikhail Gorbachev in the Soviet Union, which of the following was true?", "choices": [{"text": "Public criticism of government decisions was allowed;", "label": "A"}, {"text": "The ideology of socialism was abandoned;", "label": "B"}, {"text": "Private land ownership was introduced;", "label": "C"}, {"text": "It was decided to grant the right of self-determination to the nations of the USSR.", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3e97b48c-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3e97b48c-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Napoleono valdymo metais Pranc\u016bzijoje:", "choices": [{"text": "gr\u0105\u017eintos luomin\u0117s privilegijos;", "label": "A"}, {"text": "\u012ftvirtinta feodalin\u0117 santvarka;", "label": "B"}, {"text": "atkurtas monarchinis valdymas;", "label": "C"}, {"text": "moterims suteikta rinkim\u0173 teis\u0117.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"During Napoleon's reign in France:\", \"A\": \"Estate privileges were restored;\", \"B\": \"Feudal system was established;\", \"C\": \"Monarchical rule was restored;\", \"D\": \"Women were granted the right to vote.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "During Napoleon's reign in France:", "choices": [{"text": "Estate privileges were restored;", "label": "A"}, {"text": "Feudal system was established;", "label": "B"}, {"text": "Monarchical rule was restored;", "label": "C"}, {"text": "Women were granted the right to vote.", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "39e29d8d-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "39e29d8d-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 rei\u0161kini\u0173 Vakar\u0173 Europoje chronologi\u0161kai prasid\u0117jo anks\u010diausiai?", "choices": [{"text": "Didieji geografiniai atradimai", "label": "A"}, {"text": "Kontrreformacijos s\u0105j\u016bdis", "label": "B"}, {"text": "Renesanso s\u0105j\u016bdis", "label": "C"}, {"text": "Reformacijos atsiradimas", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these phenomena in Western Europe began chronologically the earliest?\", \"A\": \"The Great Geographical Discoveries\", \"B\": \"The Counter-Reformation movement\", \"C\": \"The Renaissance movement\", \"D\": \"The emergence of the Reformation\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these phenomena in Western Europe began chronologically the earliest?", "choices": [{"text": "The Great Geographical Discoveries", "label": "A"}, {"text": "The Counter-Reformation movement", "label": "B"}, {"text": "The Renaissance movement", "label": "C"}, {"text": "The emergence of the Reformation", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4c25cbc5-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4c25cbc5-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "1938 met\u0173 ultimatyvia nota Lenkija siek\u0117:", "choices": [{"text": "atpl\u0117\u0161ti Ryt\u0173 Lietuvos dal\u012f su Vilniumi;", "label": "A"}, {"text": "u\u017emegzti diplomatinius santykius su Lietuva.", "label": "B"}, {"text": "pripa\u017einti Seinus ir Punsk\u0105 Lenkijai;", "label": "C"}, {"text": "nutraukti karinius veiksmus tarp lenk\u0173 ir lietuvi\u0173;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In the ultimatum note of 1938, Poland sought to:\", \"A\": \"Annex the eastern part of Lithuania with Vilnius;\", \"B\": \"Establish diplomatic relations with Lithuania.\", \"C\": \"Have Seinai and Punsk recognized as part of Poland;\", \"D\": \"Cease military actions between Poles and Lithuanians;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "In the ultimatum note of 1938, Poland sought to:", "choices": [{"text": "Annex the eastern part of Lithuania with Vilnius;", "label": "A"}, {"text": "Establish diplomatic relations with Lithuania.", "label": "B"}, {"text": "Have Seinai and Punsk recognized as part of Poland;", "label": "C"}, {"text": "Cease military actions between Poles and Lithuanians;", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4a5235d5-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4a5235d5-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kur\u012f i\u0161 \u0161i\u0173 \u012fvyki\u0173 priskirtum\u0117te LDK XIV a. pabaigai?", "choices": [{"text": "Patvirtintas Lietuvos III Statutas.", "label": "A"}, {"text": "\u012ekurta \u017demaitijos vyskupija.", "label": "B"}, {"text": "\u012evykdyta Did\u017eiojo kunigaik\u0161\u010dio valdose Valak\u0173 reforma.", "label": "C"}, {"text": "Suteikta Vilniaus miestui Magdeburgo teis\u0117.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these events would you associate with the end of the 14th century in the Grand Duchy of Lithuania?\", \"A\": \"The Third Statute of Lithuania was enacted.\", \"B\": \"The Diocese of Samogitia was established.\", \"C\": \"The Volok Reform was implemented in the Grand Duke's lands.\", \"D\": \"Vilnius was granted Magdeburg rights.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these events would you associate with the end of the 14th century in the Grand Duchy of Lithuania?", "choices": [{"text": "The Third Statute of Lithuania was enacted.", "label": "A"}, {"text": "The Diocese of Samogitia was established.", "label": "B"}, {"text": "The Volok Reform was implemented in the Grand Duke's lands.", "label": "C"}, {"text": "Vilnius was granted Magdeburg rights.", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "39e29d7a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "39e29d7a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Koks buvo 1926 m. gruod\u017eio perversmo Lietuvoje padarinys?", "choices": [{"text": "Suvar\u017eytos \u017eyd\u0173 politin\u0117s teis\u0117s.", "label": "A"}, {"text": "Paleistas Lietuvos Respublikos Seimas.", "label": "B"}, {"text": "U\u017edarytas Lietuvos universitetas.", "label": "C"}, {"text": "U\u017edraustos kataliki\u0161kos organizacijos.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"What was the consequence of the December 1926 coup in Lithuania?\", \"A\": \"Jewish political rights were restricted.\", \"B\": \"The Lithuanian Republic's Seimas was dissolved.\", \"C\": \"The University of Lithuania was closed.\", \"D\": \"Catholic organizations were banned.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "What was the consequence of the December 1926 coup in Lithuania?", "choices": [{"text": "Jewish political rights were restricted.", "label": "A"}, {"text": "The Lithuanian Republic's Seimas was dissolved.", "label": "B"}, {"text": "The University of Lithuania was closed.", "label": "C"}, {"text": "Catholic organizations were banned.", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "0e0fb6e6-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "original": {"id": "0e0fb6e6-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Terminas \u201eTre\u010diasis pasaulis\u201c rei\u0161kia:", "choices": [{"text": "besivystan\u010dias Afrikos, Azijos ir Lotyn\u0173 Amerikos \u0161alis;", "label": "A"}, {"text": "karini\u0173 diktat\u016br\u0173 valdomas valstybes;", "label": "B"}, {"text": "komunistines Kinijos, Kubos ir \u0160iaur\u0117s Kor\u0117jos valstybes.", "label": "C"}, {"text": "globalizacijos proceso nepaliestas4 tautas;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The term 'Third World' refers to:\", \"A\": \"developing countries in Africa, Asia, and Latin America;\", \"B\": \"countries governed by military dictatorships;\", \"C\": \"communist states like China, Cuba, and North Korea.\", \"D\": \"nations untouched by the globalization process;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "The term 'Third World' refers to:", "choices": [{"text": "developing countries in Africa, Asia, and Latin America;", "label": "A"}, {"text": "countries governed by military dictatorships;", "label": "B"}, {"text": "communist states like China, Cuba, and North Korea.", "label": "C"}, {"text": "nations untouched by the globalization process;", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "39e29d96-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "39e29d96-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kaip viduram\u017eiais buvo vadinamas pirkli\u0173 susivienijimas?", "choices": [{"text": "Gildija", "label": "A"}, {"text": "Manufakt\u016bra", "label": "B"}, {"text": "Cechu", "label": "C"}, {"text": "Korporacija", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"What was a merchant association called in the Middle Ages?\", \"A\": \"Guild\", \"B\": \"Manufacture\", \"C\": \"Craftsmen's guild\", \"D\": \"Corporation\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "What was a merchant association called in the Middle Ages?", "choices": [{"text": "Guild", "label": "A"}, {"text": "Manufacture", "label": "B"}, {"text": "Craftsmen's guild", "label": "C"}, {"text": "Corporation", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "40807929-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "40807929-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kas pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 \u012fstatymu tvirtina valstyb\u0117s biud\u017eet\u0105?", "choices": [{"text": "Seimas.", "label": "A"}, {"text": "Respublikos Prezidentas.", "label": "B"}, {"text": "Vyriausyb\u0117.", "label": "C"}, {"text": "Ministras Pirmininkas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Who, according to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, approves the state budget by law?\", \"A\": \"Seimas\", \"B\": \"President of the Republic\", \"C\": \"Government\", \"D\": \"Prime Minister\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Who, according to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, approves the state budget by law?", "choices": [{"text": "Seimas", "label": "A"}, {"text": "President of the Republic", "label": "B"}, {"text": "Government", "label": "C"}, {"text": "Prime Minister", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "36b4c776-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "36b4c776-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri\u0105 funkcij\u0105 pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 vykdo Vyriausyb\u0117?", "choices": [{"text": "Nustato valstybinius mokes\u010dius.", "label": "A"}, {"text": "Skiria savivaldybi\u0173 taryb\u0173 rinkimus.", "label": "B"}, {"text": "Rengia valstyb\u0117s biud\u017eeto projekt\u0105.", "label": "C"}, {"text": "Priima nutarimus d\u0117l referendumo.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"What function does the Government execute according to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania?\", \"A\": \"Determines state taxes.\", \"B\": \"Appoints municipal council elections.\", \"C\": \"Prepares the state budget draft.\", \"D\": \"Adopts resolutions regarding a referendum.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "What function does the Government execute according to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania?", "choices": [{"text": "Determines state taxes.", "label": "A"}, {"text": "Appoints municipal council elections.", "label": "B"}, {"text": "Prepares the state budget draft.", "label": "C"}, {"text": "Adopts resolutions regarding a referendum.", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "0e0fb71f-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "original": {"id": "0e0fb71f-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kada Lietuvoje buvo sukurtas ir platinamas \u0161is atvirukas?", "choices": [{"text": "Pirmojo pasaulinio karo metais (1915\u20131918 m.).", "label": "A"}, {"text": "Lietuvos Respublikos laikotarpiu (1918\u20131940 m.).", "label": "B"}, {"text": "Soviet\u0173 Lietuvos metais (1944\u20131990 m.).", "label": "C"}, {"text": "Carin\u0117s Rusijos imperijos laikotarpiu (1795\u20131915 m.).", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"When was this postcard created and distributed in Lithuania?\", \"A\": \"During World War I (1915\u20131918).\", \"B\": \"During the period of the Lithuanian Republic (1918\u20131940).\", \"C\": \"During Soviet Lithuania (1944\u20131990).\", \"D\": \"During the period of the Russian Empire (1795\u20131915).\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "When was this postcard created and distributed in Lithuania?", "choices": [{"text": "During World War I (1915\u20131918).", "label": "A"}, {"text": "During the period of the Lithuanian Republic (1918\u20131940).", "label": "B"}, {"text": "During Soviet Lithuania (1944\u20131990).", "label": "C"}, {"text": "During the period of the Russian Empire (1795\u20131915).", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "39e29d9a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "39e29d9a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kaip vadinamas i\u0161traukoje apra\u0161omas procesas: \u201ePrisiekiu savo tik\u0117jimu, kad nuo \u0161iol b\u016bsiu i\u0161tikimas grafui Vilhelmui ir, nepaisydamas nieko, gerbsiu, kaip tik \u012fmanoma, savo paklusnumo \u012f\u017ead\u0105 nuo\u0161ird\u017eiai ir be apgaul\u0117s\u201c?", "choices": [{"text": "La\u017eas", "label": "A"}, {"text": "Investit\u016bra", "label": "B"}, {"text": "Konkordatas", "label": "C"}, {"text": "Prekariumas", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"What is the process described in the excerpt called: 'I swear by my faith that from now on I will be loyal to Count Vilhelm and, regardless of anything, I will honor my vow of obedience sincerely and without deceit'?\", \"A\": \"Corv\u00e9e\", \"B\": \"Investiture\", \"C\": \"Concordat\", \"D\": \"Precarium\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "What is the process described in the excerpt called: 'I swear by my faith that from now on I will be loyal to Count Vilhelm and, regardless of anything, I will honor my vow of obedience sincerely and without deceit'?", "choices": [{"text": "Corv\u00e9e", "label": "A"}, {"text": "Investiture", "label": "B"}, {"text": "Concordat", "label": "C"}, {"text": "Precarium", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "40807935-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "40807935-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 rei\u0161kini\u0173 yra b\u016bdingas viduram\u017eiams?", "choices": [{"text": "Baroko architekt\u016bra.", "label": "A"}, {"text": "Pramon\u0117s perversmas.", "label": "B"}, {"text": "Klasicizmo architekt\u016bra.", "label": "C"}, {"text": "Universitet\u0173 atsiradimas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of the following phenomena is characteristic of the Middle Ages?\", \"A\": \"Baroque architecture.\", \"B\": \"Industrial Revolution.\", \"C\": \"Classical architecture.\", \"D\": \"Emergence of universities.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of the following phenomena is characteristic of the Middle Ages?", "choices": [{"text": "Baroque architecture.", "label": "A"}, {"text": "Industrial Revolution.", "label": "B"}, {"text": "Classical architecture.", "label": "C"}, {"text": "Emergence of universities.", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "38c8434c-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "38c8434c-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucijos 1 straipsnyje teigiama, kad Lietuvos valstyb\u0117 yra nepriklausoma:", "choices": [{"text": "prezidentin\u0117 respublika.", "label": "A"}, {"text": "parlamentin\u0117 respublika;", "label": "B"}, {"text": "demokratin\u0117 respublika;", "label": "C"}, {"text": "konstitucin\u0117 respublika;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Article 1 of the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania states that the Lithuanian state is an independent:\", \"A\": \"presidential republic.\", \"B\": \"parliamentary republic;\", \"C\": \"democratic republic;\", \"D\": \"constitutional republic;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Article 1 of the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania states that the Lithuanian state is an independent:", "choices": [{"text": "presidential republic.", "label": "A"}, {"text": "parliamentary republic;", "label": "B"}, {"text": "democratic republic;", "label": "C"}, {"text": "constitutional republic;", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "0e0fb70f-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "original": {"id": "0e0fb70f-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Ir naci\u0173, ir soviet\u0173 re\u017eimams buvo b\u016bdinga: A ateistin\u0117 propaganda; B priva\u010diosios nuosavyb\u0117s panaikinimas; C proletarinio internacionalizmo politika; D vienpartin\u0117 valdymo sistema. 14. Did\u017eioji ekonomin\u0117 kriz\u0117 1929 m. JAV ir Vokietijoje kilo d\u0117l: A kain\u0173 ir darbo u\u017emokes\u010dio kontrol\u0117s; B masinio jaunimo nedarbo; C prekin\u0117s gamybos pertekliaus; D valstybinio ekonomikos reguliavimo. NEPAMIR\u0160KITE ATSAKYM\u0172 PERKELTI \u012e ATSAKYM\u0172 LAP\u0104 RIBOTO NAUDOJIMO (iki teis\u0117tai atskleid\u017eiant vokus, kuriuose yra valstybinio brandos egzamino u\u017eduoties ar jos dalies turinys) 4 i\u0161 20 RIBOTO NAUDOJIMO (iki teis\u0117tai atskleid\u017eiant vokus, kuriuose yra valstybinio brandos egzamino u\u017eduoties ar jos dalies turinys) ISTORIJA \u25cf 2015 m. valstybinio brandos egzamino u\u017eduotis \u25cf Pakartotin\u0117 sesija 15. Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 asmenybi\u0173 pabr\u0117\u017e\u0117 teismin\u0117s ir politin\u0117s vald\u017eios atskyrimo id\u0117j\u0105? A Martynas Liuteris. B Fernandas Magelanas. C Nikolas Makiavelis. D \u0160arlis Monteskj\u0117. 16. XVI a. \u012fkurtas J\u0117zuit\u0173 ordinas:", "choices": [{"text": "pl\u0117t\u0117 humanitarin\u012f mokym\u0105.", "label": "A"}, {"text": "platino protestant\u0173 tik\u0117jim\u0105;", "label": "B"}, {"text": "dieg\u0117 religin\u012f pakantum\u01051;", "label": "C"}, {"text": "organizavo kry\u017eiaus \u017eygius;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The Jesuit order founded in the 16th century:\", \"A\": \"Expanded humanitarian education.\", \"B\": \"Spread Protestant faith;\", \"C\": \"Promoted religious tolerance;\", \"D\": \"Organized crusades;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "The Jesuit order founded in the 16th century:", "choices": [{"text": "Expanded humanitarian education.", "label": "A"}, {"text": "Spread Protestant faith;", "label": "B"}, {"text": "Promoted religious tolerance;", "label": "C"}, {"text": "Organized crusades;", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3ce28167-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3ce28167-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 asmen\u0173 nebuvo kalinamas sovietin\u0117s okupacijos metais?", "choices": [{"text": "Nijol\u0117 Sad\u016bnait\u0117.", "label": "A"}, {"text": "Sigitas Tamkevi\u010dius.", "label": "B"}, {"text": "Vincentas Sladkevi\u010dius.", "label": "C"}, {"text": "Antanas Terleckas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these individuals was not imprisoned during the Soviet occupation?\", \"A\": \"Nijol\u0117 Sad\u016bnait\u0117\", \"B\": \"Sigitas Tamkevi\u010dius\", \"C\": \"Vincentas Sladkevi\u010dius\", \"D\": \"Antanas Terleckas\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these individuals was not imprisoned during the Soviet occupation?", "choices": [{"text": "Nijol\u0117 Sad\u016bnait\u0117", "label": "A"}, {"text": "Sigitas Tamkevi\u010dius", "label": "B"}, {"text": "Vincentas Sladkevi\u010dius", "label": "C"}, {"text": "Antanas Terleckas", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3e97b480-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3e97b480-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 rei\u0161kini\u0173 b\u016bdingas Stalino politikai?", "choices": [{"text": "Sta\u010diatiki\u0173 ba\u017eny\u010dios r\u0117mimas.", "label": "A"}, {"text": "Rasistin\u0117s politikos vykdymas.", "label": "B"}, {"text": "Vado kulto skatinimas.", "label": "C"}, {"text": "Priva\u010dios iniciatyvos palaikymas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these phenomena is characteristic of Stalin's policy?\", \"A\": \"Support of the Orthodox Church.\", \"B\": \"Implementation of racist policies.\", \"C\": \"Promotion of the cult of personality.\", \"D\": \"Support of private initiative.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these phenomena is characteristic of Stalin's policy?", "choices": [{"text": "Support of the Orthodox Church.", "label": "A"}, {"text": "Implementation of racist policies.", "label": "B"}, {"text": "Promotion of the cult of personality.", "label": "C"}, {"text": "Support of private initiative.", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "39e29d7d-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "39e29d7d-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Naci\u0173 Vokietijoje:", "choices": [{"text": "veik\u0117 dvipartin\u0117 sistema.", "label": "A"}, {"text": "\u012fgyvendinta vie\u0161\u0173j\u0173 darb\u0173 programa;", "label": "B"}, {"text": "panaikinta priva\u010dioji nuosavyb\u0117;", "label": "C"}, {"text": "u\u017edrausta Katalik\u0173 ba\u017eny\u010dios veikla;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In Nazi Germany:\", \"A\": \"a two-party system operated.\", \"B\": \"a public works program was implemented.\", \"C\": \"private property was abolished.\", \"D\": \"the activities of the Catholic Church were banned.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "In Nazi Germany:", "choices": [{"text": "a two-party system operated.", "label": "A"}, {"text": "a public works program was implemented.", "label": "B"}, {"text": "private property was abolished.", "label": "C"}, {"text": "the activities of the Catholic Church were banned.", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "0e0fb6f6-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "original": {"id": "0e0fb6f6-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "\u012evykus Vasario revoliucijai 1917 m. Rusijoje: A buvo \u012fvesta bol\u0161evik\u0173 diktat\u016bra; B prad\u0117ta naujoji ekonomin\u0117 politika; C sustipr\u0117jo caro vald\u017eios represijos; D vald\u017ei\u0105 pa\u0117m\u0117 Laikinoji vyriausyb\u0117. 14. Kuris diktatorius pirmiausia prad\u0117jo kurti koncentracijos stovyklas?", "choices": [{"text": "Vladimiras Leninas.", "label": "A"}, {"text": "Adolfas Hitleris.", "label": "B"}, {"text": "Benitas Musolinis.", "label": "C"}, {"text": "Josifas Stalinas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which dictator was the first to begin establishing concentration camps?\", \"A\": \"Vladimir Lenin.\", \"B\": \"Adolf Hitler.\", \"C\": \"Benito Mussolini.\", \"D\": \"Joseph Stalin.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which dictator was the first to begin establishing concentration camps?", "choices": [{"text": "Vladimir Lenin.", "label": "A"}, {"text": "Adolf Hitler.", "label": "B"}, {"text": "Benito Mussolini.", "label": "C"}, {"text": "Joseph Stalin.", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4a5235e1-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4a5235e1-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Vienas i\u0161 1830\u20131831 m. sukilimo padarini\u0173 buvo:", "choices": [{"text": "lietuvi\u0173 ra\u0161tijos lotyni\u0161kais ra\u0161menimis u\u017edraudimas;", "label": "A"}, {"text": "valstie\u010di\u0173 baud\u017eiavin\u0117s priklausomyb\u0117s panaikinimas.", "label": "B"}, {"text": "Edukacin\u0117s komisijos veiklos u\u017edraudimas;", "label": "C"}, {"text": "Lietuvos Statuto galiojimo panaikinimas;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"One of the consequences of the 1830\u20131831 uprising was:\", \"A\": \"The prohibition of Lithuanian writing in Latin characters;\", \"B\": \"The abolition of serfdom for peasants.\", \"C\": \"The banning of the activities of the Commission of National Education;\", \"D\": \"The abolition of the legal force of the Lithuanian Statute;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "One of the consequences of the 1830\u20131831 uprising was:", "choices": [{"text": "The prohibition of Lithuanian writing in Latin characters;", "label": "A"}, {"text": "The abolition of serfdom for peasants.", "label": "B"}, {"text": "The banning of the activities of the Commission of National Education;", "label": "C"}, {"text": "The abolition of the legal force of the Lithuanian Statute;", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4d17cb7e-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4d17cb7e-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Lietuvoje 1920\u20131926 metais:", "choices": [{"text": "Prezident\u0105 rinko Seimas;", "label": "A"}, {"text": "\u012fsitvirtino vienpartin\u0117 sistema;", "label": "B"}, {"text": "Prezident\u0105 rinko Tautos atstovai;", "label": "C"}, {"text": "tautinink\u0173 partija Seime sudar\u0117 daugum\u0105.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In Lithuania during 1920\u20131926:\", \"A\": \"The President was elected by the Seimas (Parliament);\", \"B\": \"A one-party system was established;\", \"C\": \"The President was elected by the People's representatives;\", \"D\": \"The Nationalist Party held the majority in the Seimas.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "In Lithuania during 1920\u20131926:", "choices": [{"text": "The President was elected by the Seimas (Parliament);", "label": "A"}, {"text": "A one-party system was established;", "label": "B"}, {"text": "The President was elected by the People's representatives;", "label": "C"}, {"text": "The Nationalist Party held the majority in the Seimas.", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "37b3b538-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "37b3b538-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 ministerij\u0173 ir kit\u0173 Vyriausyb\u0117s \u012fstaig\u0173 veikl\u0105 koordinuoja:", "choices": [{"text": "Seimas;", "label": "A"}, {"text": "Savivaldybi\u0173 tarybos;", "label": "B"}, {"text": "Vyriausyb\u0117.", "label": "C"}, {"text": "Respublikos Prezidentas;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"According to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, the activities of ministries and other government agencies are coordinated by:\", \"A\": \"The Seimas (Parliament)\", \"B\": \"Municipal councils\", \"C\": \"The Government\", \"D\": \"The President of the Republic\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "According to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, the activities of ministries and other government agencies are coordinated by:", "choices": [{"text": "The Seimas (Parliament)", "label": "A"}, {"text": "Municipal councils", "label": "B"}, {"text": "The Government", "label": "C"}, {"text": "The President of the Republic", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "0e0fb6fb-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "original": {"id": "0e0fb6fb-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuriai valstybei priklaus\u0117 \u017eem\u0117lapyje skai\u010diumi 1 pa\u017eym\u0117ta teritorija? 1", "choices": [{"text": "Rusijai.", "label": "A"}, {"text": "Lietuvai.", "label": "B"}, {"text": "Lenkijai.", "label": "C"}, {"text": "Vokietijai.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"To which country did the territory marked with the number 1 on the map belong?\", \"A\": \"Russia.\", \"B\": \"Lithuania.\", \"C\": \"Poland.\", \"D\": \"Germany.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "To which country did the territory marked with the number 1 on the map belong?", "choices": [{"text": "Russia.", "label": "A"}, {"text": "Lithuania.", "label": "B"}, {"text": "Poland.", "label": "C"}, {"text": "Germany.", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4227b2e6-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4227b2e6-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Esant proporcingo atstovavimo rinkim\u0173 sistemai:", "choices": [{"text": "rinkimuose pra\u017e\u016bva  daug rink\u0117j\u0173 bals\u0173;", "label": "A"}, {"text": "visada reikalingas antras rinkim\u0173 turas.", "label": "B"}, {"text": "rink\u0117jai balsuoja u\u017e partij\u0105, o ne u\u017e konkret\u0173 asmen\u012f;", "label": "C"}, {"text": "politiniame gyvenime \u012fsitvirtina didel\u0117s partijos;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In a proportional representation electoral system:\", \"A\": \"many voters' ballots are lost in the elections;\", \"B\": \"a second round of elections is always necessary.\", \"C\": \"voters cast their votes for a party, not a specific individual;\", \"D\": \"large parties dominate in political life;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "In a proportional representation electoral system:", "choices": [{"text": "many voters' ballots are lost in the elections;", "label": "A"}, {"text": "a second round of elections is always necessary.", "label": "B"}, {"text": "voters cast their votes for a party, not a specific individual;", "label": "C"}, {"text": "large parties dominate in political life;", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3c0e54cd-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3c0e54cd-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kaip viduram\u017eiais buvo vadinama vyskup\u0173 skyrimo teis\u0117?", "choices": [{"text": "Interpeliacija.", "label": "A"}, {"text": "Imatrikuliacija.", "label": "B"}, {"text": "Investit\u016bra.", "label": "C"}, {"text": "Imunitetas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"What was the right to appoint bishops called in the Middle Ages?\", \"A\": \"Interpellation\", \"B\": \"Matriculation\", \"C\": \"Investiture\", \"D\": \"Immunity\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "What was the right to appoint bishops called in the Middle Ages?", "choices": [{"text": "Interpellation", "label": "A"}, {"text": "Matriculation", "label": "B"}, {"text": "Investiture", "label": "C"}, {"text": "Immunity", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "0e0fb6e2-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "original": {"id": "0e0fb6e2-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 \u0161alies Prezidentas:", "choices": [{"text": "skiria ir atleid\u017eia Lietuvos banko valdybos pirminink\u0105;", "label": "A"}, {"text": "svarsto ir priima Konstitucijos pataisas.", "label": "B"}, {"text": "sprend\u017eia, ar \u012fstatymai neprie\u0161tarauja Konstitucijai;", "label": "C"}, {"text": "gali gr\u0105\u017einti \u012fstatym\u0105 Seimui pakartotinai svarstyti;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"According to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, the President of the country:\", \"A\": \"appoints and dismisses the chairman of the board of the Bank of Lithuania;\", \"B\": \"considers and adopts amendments to the Constitution.\", \"C\": \"decides whether laws are consistent with the Constitution;\", \"D\": \"can return a law to the Seimas for reconsideration;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "According to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, the President of the country:", "choices": [{"text": "appoints and dismisses the chairman of the board of the Bank of Lithuania;", "label": "A"}, {"text": "considers and adopts amendments to the Constitution.", "label": "B"}, {"text": "decides whether laws are consistent with the Constitution;", "label": "C"}, {"text": "can return a law to the Seimas for reconsideration;", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3ce28190-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3ce28190-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurios politin\u0117s srov\u0117s id\u0117jos apra\u0161ytos \u0161ioje i\u0161traukoje?\n\u201e[\u0160i politin\u0117 srov\u0117] pabr\u0117\u017eia valstyb\u0117s vald\u017eios vaidmen\u012f \u017emoni\u0173 gyvenime. B\u016btent vyriausybei atitenka u\u017eduotis tvarkyti bendruosius visuomen\u0117s reikalus taip, kad b\u016bt\u0173 saugoma ir puosel\u0117jama nusistov\u0117jusi tvarka.\u201c", "choices": [{"text": "Liberalizmo.", "label": "A"}, {"text": "Konservatizmo.", "label": "B"}, {"text": "Anarchizmo.", "label": "C"}, {"text": "Socializmo.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which political ideology's ideas are described in this excerpt? '[This political ideology] emphasizes the role of state authority in people's lives. It is the government's task to manage the general affairs of society in such a way that the established order is preserved and cultivated.'\", \"A\": \"Liberalism.\", \"B\": \"Conservatism.\", \"C\": \"Anarchism.\", \"D\": \"Socialism.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which political ideology's ideas are described in this excerpt? '[This political ideology] emphasizes the role of state authority in people's lives. It is the government's task to manage the general affairs of society in such a way that the established order is preserved and cultivated.'", "choices": [{"text": "Liberalism.", "label": "A"}, {"text": "Conservatism.", "label": "B"}, {"text": "Anarchism.", "label": "C"}, {"text": "Socialism.", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "40807914-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "40807914-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 Lietuvos valstyb\u0117s teritorija:", "choices": [{"text": "yra federacin\u0117, susidedanti i\u0161 autonomini\u0173 darini\u0173;", "label": "A"}, {"text": "skirstoma \u012f administracinius vienetus etniniu pagrindu;", "label": "B"}, {"text": "yra vientisa ir nedalijama \u012f jokius valstybinius darinius;", "label": "C"}, {"text": "skirstoma \u012f administracinius vienetus, turin\u010dius savo \u012fstatymus.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"According to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, the territory of the Lithuanian state:\", \"A\": \"is federal, consisting of autonomous formations;\", \"B\": \"is divided into administrative units based on ethnicity;\", \"C\": \"is integral and cannot be divided into any state formations;\", \"D\": \"is divided into administrative units that have their own laws.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "According to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, the territory of the Lithuanian state:", "choices": [{"text": "is federal, consisting of autonomous formations;", "label": "A"}, {"text": "is divided into administrative units based on ethnicity;", "label": "B"}, {"text": "is integral and cannot be divided into any state formations;", "label": "C"}, {"text": "is divided into administrative units that have their own laws.", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3ce2817b-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3ce2817b-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuriame teisiniame dokumente \u012ftvirtinti \u0161ie Lietuvos \u012fsipareigojimai?\n\u201eNiekada ir jokiu pavidalu nesijungti \u012f jokias buvusios SSRS pagrindu kuriamas naujas politines, karines, ekonomines ar kitokias valstybi\u0173 s\u0105jungas bei sandraugas . [\u2026] Lietuvos Respublikos teritorijoje negali b\u016bti joki\u0173 Rusijos, Nepriklausom\u0173 Valstybi\u0173 Sandraugos ar \u012f j\u0105 \u012feinan\u010di\u0173 valstybi\u0173 karini\u0173 bazi\u0173 ir kariuomen\u0117s dalini\u0173.\u201c", "choices": [{"text": "Lietuvos Respublikos ir SSRS nepuolimo sutartyje.", "label": "A"}, {"text": "Lietuvos Respublikos ir Soviet\u0173 Rusijos taikos sutartyje.", "label": "B"}, {"text": "Lietuvos Respublikos Konstituciniame akte d\u0117l Lietuvos Respublikos nesijungimo \u012f postsovietines Ryt\u0173 s\u0105jungas.", "label": "C"}, {"text": "Lietuvos Respublikos ir Rusijos Federacijos susitarime d\u0117l sovietini\u0173 karini\u0173 dalini\u0173 i\u0161vedimo i\u0161 Lietuvos teritorijos.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In which legal document are the following commitments of Lithuania established? 'Never and in no form to join any new political, military, economic, or other unions or commonwealths formed based on the former USSR. [...] No Russian, Commonwealth of Independent States, or military bases and units of its member states can be present on the territory of the Republic of Lithuania.'\", \"A\": \"In the non-aggression treaty between the Republic of Lithuania and the USSR.\", \"B\": \"In the peace treaty between the Republic of Lithuania and Soviet Russia.\", \"C\": \"In the Constitutional Act of the Republic of Lithuania on the non-accession of the Republic of Lithuania to post-Soviet Eastern alliances.\", \"D\": \"In the agreement between the Republic of Lithuania and the Russian Federation on the withdrawal of Soviet military units from the territory of Lithuania.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "In which legal document are the following commitments of Lithuania established? 'Never and in no form to join any new political, military, economic, or other unions or commonwealths formed based on the former USSR. [...] No Russian, Commonwealth of Independent States, or military bases and units of its member states can be present on the territory of the Republic of Lithuania.'", "choices": [{"text": "In the non-aggression treaty between the Republic of Lithuania and the USSR.", "label": "A"}, {"text": "In the peace treaty between the Republic of Lithuania and Soviet Russia.", "label": "B"}, {"text": "In the Constitutional Act of the Republic of Lithuania on the non-accession of the Republic of Lithuania to post-Soviet Eastern alliances.", "label": "C"}, {"text": "In the agreement between the Republic of Lithuania and the Russian Federation on the withdrawal of Soviet military units from the territory of Lithuania.", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4c25cbb1-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4c25cbb1-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "XVI a. Pranc\u016bzijoje:", "choices": [{"text": "\u012fsigal\u0117jo absoliutizmas;", "label": "A"}, {"text": "plito baud\u017eiava;", "label": "B"}, {"text": "vyko religiniai karai.", "label": "C"}, {"text": "\u012fsitvirtino protestantizmas;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In the XVI century in France:\", \"A\": \"Absolutism prevailed;\", \"B\": \"Serfdom spread;\", \"C\": \"Religious wars took place.\", \"D\": \"Protestantism was established;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "In the XVI century in France:", "choices": [{"text": "Absolutism prevailed;", "label": "A"}, {"text": "Serfdom spread;", "label": "B"}, {"text": "Religious wars took place.", "label": "C"}, {"text": "Protestantism was established;", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "38c8435f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "38c8435f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris \u012fvykis apra\u0161omas \u0161iame tekste?\nManifestantai buvo apsup\u0119 pastat\u0105 glaud\u017eiu \u017eiedu \u2013 nei tankai, nei desantininkai prasiver\u017eti negal\u0117jo [\u2026]. Lietuvoje tur\u0117jo b\u016bti \u012fvestas prezidentinis valdymas. B\u016btent tam viskas ir buvo daroma \u2013 sukurti galimybes transliuoti Lietuvai, kadangi kreipsis Gorba\u010diovas.", "choices": [{"text": "1926 m. gruod\u017eio 17-osios perversmas.", "label": "A"}, {"text": "1991 m. sausio 13-osios perversmas.", "label": "B"}, {"text": "1972 m. manifestacijos Kaune.", "label": "C"}, {"text": "1989 m. Baltijos kelias.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which event is described in this text? Protesters surrounded the building in a tight circle - neither tanks nor paratroopers could break through [...]. Presidential rule was to be introduced in Lithuania. This was all done to create possibilities to broadcast to Lithuania, as Gorbachev would be addressing.\", \"A\": \"1926 December 17 coup.\", \"B\": \"1991 January 13 coup.\", \"C\": \"1972 demonstrations in Kaunas.\", \"D\": \"1989 Baltic Way.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which event is described in this text? Protesters surrounded the building in a tight circle - neither tanks nor paratroopers could break through [...]. Presidential rule was to be introduced in Lithuania. This was all done to create possibilities to broadcast to Lithuania, as Gorbachev would be addressing.", "choices": [{"text": "1926 December 17 coup.", "label": "A"}, {"text": "1991 January 13 coup.", "label": "B"}, {"text": "1972 demonstrations in Kaunas.", "label": "C"}, {"text": "1989 Baltic Way.", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "40807920-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "40807920-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 rei\u0161kini\u0173 neb\u016bdingas fa\u0161istinei Italijai?", "choices": [{"text": "Ekspansyvi u\u017esienio politika.", "label": "A"}, {"text": "Daugiapartin\u0117s sistemos naikinimas.", "label": "B"}, {"text": "Katalik\u0173 ba\u017eny\u010dios persekiojimas.", "label": "C"}, {"text": "Protekcionistin\u0117 ekonomin\u0117 politika.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of the following phenomena is not characteristic of Fascist Italy?\", \"A\": \"Expansionist foreign policy.\", \"B\": \"Abolition of the multi-party system.\", \"C\": \"Persecution of the Catholic Church.\", \"D\": \"Protectionist economic policy.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of the following phenomena is not characteristic of Fascist Italy?", "choices": [{"text": "Expansionist foreign policy.", "label": "A"}, {"text": "Abolition of the multi-party system.", "label": "B"}, {"text": "Persecution of the Catholic Church.", "label": "C"}, {"text": "Protectionist economic policy.", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3ce2817f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3ce2817f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri\u0105 i\u0161 \u0161i\u0173 organizacij\u0173 \u012fk\u016br\u0117 Antanas Terleckas?", "choices": [{"text": "Lietuvos persitvarkymo s\u0105j\u016bd\u012f.", "label": "A"}, {"text": "Lietuvi\u0173 aktyvist\u0173 front\u0105.", "label": "B"}, {"text": "Lietuvos laisv\u0117s lyg\u0105.", "label": "C"}, {"text": "Lietuvos Helsinkio grup\u0119.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these organizations was founded by Antanas Terleckas?\", \"A\": \"Reform Movement of Lithuania (S\u0105j\u016bdis)\", \"B\": \"Lithuanian Activist Front\", \"C\": \"Lithuanian Freedom League\", \"D\": \"Lithuanian Helsinki Group\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these organizations was founded by Antanas Terleckas?", "choices": [{"text": "Reform Movement of Lithuania (S\u0105j\u016bdis)", "label": "A"}, {"text": "Lithuanian Activist Front", "label": "B"}, {"text": "Lithuanian Freedom League", "label": "C"}, {"text": "Lithuanian Helsinki Group", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "0e0fb70b-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "original": {"id": "0e0fb70b-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 valstybi\u0173 XX a. ketvirtajame de\u0161imtmetyje i\u0161saugojo demokratin\u012f valdym\u0105?", "choices": [{"text": "Italija.", "label": "A"}, {"text": "Soviet\u0173 S\u0105junga.", "label": "B"}, {"text": "Vokietija.", "label": "C"}, {"text": "\u010cekoslovakija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these countries preserved a democratic regime in the 1930s?\", \"A\": \"Italy.\", \"B\": \"Soviet Union.\", \"C\": \"Germany.\", \"D\": \"Czechoslovakia.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these countries preserved a democratic regime in the 1930s?", "choices": [{"text": "Italy.", "label": "A"}, {"text": "Soviet Union.", "label": "B"}, {"text": "Germany.", "label": "C"}, {"text": "Czechoslovakia.", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4227b2da-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4227b2da-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri valdymo forma prad\u0117jo formuotis Lietuvoje XIV a. pabaigoje?", "choices": [{"text": "Prezidentin\u0117 respublika.", "label": "A"}, {"text": "Luomin\u0117 monarchija.", "label": "B"}, {"text": "Absoliutin\u0117 monarchija.", "label": "C"}, {"text": "Konstitucin\u0117 monarchija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which form of government began to form in Lithuania at the end of the XIV century?\", \"A\": \"Presidential republic.\", \"B\": \"Estates monarchy.\", \"C\": \"Absolute monarchy.\", \"D\": \"Constitutional monarchy.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which form of government began to form in Lithuania at the end of the XIV century?", "choices": [{"text": "Presidential republic.", "label": "A"}, {"text": "Estates monarchy.", "label": "B"}, {"text": "Absolute monarchy.", "label": "C"}, {"text": "Constitutional monarchy.", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3c0e54c9-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3c0e54c9-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurie politikai i\u0161sprend\u0117 Karib\u0173 kriz\u0119?", "choices": [{"text": "D\u017eonas Kenedis ir Nikita Chru\u0161\u010diovas.", "label": "A"}, {"text": "Ronaldas Reiganas ir Michailas Gorba\u010diovas.", "label": "B"}, {"text": "Haris Trumenas ir Leonidas Bre\u017enevas.", "label": "C"}, {"text": "Franklinas Ruzveltas ir Josifas Stalinas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which politicians resolved the Cuban Missile Crisis?\", \"A\": \"John Kennedy and Nikita Khrushchev.\", \"B\": \"Ronald Reagan and Mikhail Gorbachev.\", \"C\": \"Harry Truman and Leonid Brezhnev.\", \"D\": \"Franklin Roosevelt and Joseph Stalin.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which politicians resolved the Cuban Missile Crisis?", "choices": [{"text": "John Kennedy and Nikita Khrushchev.", "label": "A"}, {"text": "Ronald Reagan and Mikhail Gorbachev.", "label": "B"}, {"text": "Harry Truman and Leonid Brezhnev.", "label": "C"}, {"text": "Franklin Roosevelt and Joseph Stalin.", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4841f644-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4841f644-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Didieji geografiniai atradimai tur\u0117jo \u012ftakos:", "choices": [{"text": "kain\u0173 kitimui Europos \u0161alyse;", "label": "A"}, {"text": "Italijos miest\u0173 suklest\u0117jimui;", "label": "B"}, {"text": "Bizantijos imperijos \u017elugimui;", "label": "C"}, {"text": "luomini\u0173 monarchij\u0173 atsiradimui.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The great geographical discoveries had an impact on:\", \"A\": \"Price changes in European countries;\", \"B\": \"The flourishing of Italian cities;\", \"C\": \"The fall of the Byzantine Empire;\", \"D\": \"The emergence of estate-based monarchies.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "The great geographical discoveries had an impact on:", "choices": [{"text": "Price changes in European countries;", "label": "A"}, {"text": "The flourishing of Italian cities;", "label": "B"}, {"text": "The fall of the Byzantine Empire;", "label": "C"}, {"text": "The emergence of estate-based monarchies.", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "39e29d76-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "39e29d76-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kur\u012f i\u0161 \u0161i\u0173 leidini\u0173 redagavo Vincas Kudirka?", "choices": [{"text": "\u201eAu\u0161r\u0105\u201c.", "label": "A"}, {"text": "\u201eLietuvos aid\u0105\u201c.", "label": "B"}, {"text": "\u201eVarp\u0105\u201c.", "label": "C"}, {"text": "\u201eT\u0117vyn\u0117s sarg\u0105\u201c.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these publications was edited by Vincas Kudirka?\", \"A\": \"\u201eAu\u0161ra\u201c.\", \"B\": \"\u201eLietuvos aidas\u201c.\", \"C\": \"\u201eVarpas\u201c.\", \"D\": \"\u201eT\u0117vyn\u0117s sargas\u201c.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these publications was edited by Vincas Kudirka?", "choices": [{"text": "\u201eAu\u0161ra\u201c.", "label": "A"}, {"text": "\u201eLietuvos aidas\u201c.", "label": "B"}, {"text": "\u201eVarpas\u201c.", "label": "C"}, {"text": "\u201eT\u0117vyn\u0117s sargas\u201c.", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4c25cbc1-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4c25cbc1-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 rei\u0161kini\u0173 skatino centralizuot\u0173 valstybi\u0173 k\u016brim\u0105si Vakar\u0173 Europoje?", "choices": [{"text": "Nat\u016brinio \u016bkio pl\u0117tra.", "label": "A"}, {"text": "Kariniai norman\u0173 antpuoliai.", "label": "B"}, {"text": "Miest\u0173 kova d\u0117l savivaldos teisi\u0173.", "label": "C"}, {"text": "Arab\u0173 kalifato susik\u016brimas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these phenomena promoted the creation of centralized states in Western Europe?\", \"A\": \"Expansion of a natural economy.\", \"B\": \"Military Norman raids.\", \"C\": \"Cities' struggle for self-governance rights.\", \"D\": \"Formation of the Arab Caliphate.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these phenomena promoted the creation of centralized states in Western Europe?", "choices": [{"text": "Expansion of a natural economy.", "label": "A"}, {"text": "Military Norman raids.", "label": "B"}, {"text": "Cities' struggle for self-governance rights.", "label": "C"}, {"text": "Formation of the Arab Caliphate.", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "40807910-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "40807910-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 vald\u017eios \u012fstaigos tarnauja:", "choices": [{"text": "vald\u017eiai;", "label": "A"}, {"text": "\u017emon\u0117ms.", "label": "B"}, {"text": "teismams;", "label": "C"}, {"text": "politikams;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"According to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, government institutions serve:\", \"A\": \"the authorities;\", \"B\": \"the people.\", \"C\": \"the courts;\", \"D\": \"politicians;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "According to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, government institutions serve:", "choices": [{"text": "the authorities;", "label": "A"}, {"text": "the people.", "label": "B"}, {"text": "the courts;", "label": "C"}, {"text": "politicians;", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "0e0fb730-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "original": {"id": "0e0fb730-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kaip vadinama soviet\u0173 Lietuvoje vykdyta prie\u0161 religij\u0105 nukreipta politika?", "choices": [{"text": "Anarchizmu.", "label": "A"}, {"text": "Monoteizmu.", "label": "B"}, {"text": "Cenz\u016bra.", "label": "C"}, {"text": "Ateizmu.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"What is the name of the anti-religion policy implemented by the Soviets in Lithuania?\", \"A\": \"Anarchism.\", \"B\": \"Monotheism.\", \"C\": \"Censorship.\", \"D\": \"Atheism.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "What is the name of the anti-religion policy implemented by the Soviets in Lithuania?", "choices": [{"text": "Anarchism.", "label": "A"}, {"text": "Monotheism.", "label": "B"}, {"text": "Censorship.", "label": "C"}, {"text": "Atheism.", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4607bab2-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4607bab2-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Liberalizmo politin\u0117 doktrina:", "choices": [{"text": "grie\u017etai kritikavo kapitalistin\u0119 visuomen\u0117s sanklod\u0105;", "label": "A"}, {"text": "akcentavo priva\u010dios nuosavyb\u0117s svarb\u0105 visuomen\u0117s gerovei;", "label": "B"}, {"text": "pabr\u0117\u017e\u0117 aktyv\u0173 valstyb\u0117s vaidmen\u012f tvarkant \u016bkin\u012f gyvenim\u0105;", "label": "C"}, {"text": "steng\u0117si suma\u017einti turtin\u0119 visuomen\u0117s nari\u0173 nelygyb\u0119.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The political doctrine of liberalism:\", \"A\": \"Strictly criticized the structure of capitalist society;\", \"B\": \"Emphasized the importance of private property for societal well-being;\", \"C\": \"Stressed the active role of the state in managing economic life;\", \"D\": \"Aimed to reduce wealth inequality among members of society.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "The political doctrine of liberalism:", "choices": [{"text": "Strictly criticized the structure of capitalist society;", "label": "A"}, {"text": "Emphasized the importance of private property for societal well-being;", "label": "B"}, {"text": "Stressed the active role of the state in managing economic life;", "label": "C"}, {"text": "Aimed to reduce wealth inequality among members of society.", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "37b3b53c-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "37b3b53c-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pranc\u016bzijoje jakobin\u0173 diktat\u016bros metais:", "choices": [{"text": "moterims suteikta rinkim\u0173 teis\u0117;", "label": "A"}, {"text": "atsisakyta dvasinink\u0173 luomo persekiojimo;", "label": "B"}, {"text": "\u012ftvirtinta konstitucin\u0117 monarchija;", "label": "C"}, {"text": "nustatytos kainos b\u016btiniausioms prek\u0117ms.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"During the Jacobin dictatorship in France:\", \"A\": \"women were granted the right to vote;\", \"B\": \"the persecution of the clergy was abandoned;\", \"C\": \"a constitutional monarchy was established;\", \"D\": \"prices for essential goods were set.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "During the Jacobin dictatorship in France:", "choices": [{"text": "women were granted the right to vote;", "label": "A"}, {"text": "the persecution of the clergy was abandoned;", "label": "B"}, {"text": "a constitutional monarchy was established;", "label": "C"}, {"text": "prices for essential goods were set.", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4607baa2-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4607baa2-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "1939 m. spalio 10 d. Lietuvos \u2013 Soviet\u0173 S\u0105jungos savitarpio pagalbos sutartis:", "choices": [{"text": "u\u017etikrino Klaip\u0117dos kra\u0161to apsaug\u0105 nuo Vokietijos.", "label": "A"}, {"text": "sudar\u0117 prielaidas Lietuvos nepriklausomyb\u0117s praradimui;", "label": "B"}, {"text": "dav\u0117 pretekst\u0105 Lenkijai okupuoti pietry\u010di\u0173 Lietuv\u0105;", "label": "C"}, {"text": "pagreitino Lietuvos pri\u0117mim\u0105 \u012f Taut\u0173 S\u0105jung\u0105;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The Mutual Assistance Treaty between Lithuania and the Soviet Union on October 10, 1939:\", \"A\": \"ensured the protection of the Klaip\u0117da region from Germany.\", \"B\": \"created conditions for the loss of Lithuanian independence;\", \"C\": \"gave Poland a pretext to occupy southeastern Lithuania;\", \"D\": \"accelerated Lithuania's admission to the League of Nations;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "The Mutual Assistance Treaty between Lithuania and the Soviet Union on October 10, 1939:", "choices": [{"text": "ensured the protection of the Klaip\u0117da region from Germany.", "label": "A"}, {"text": "created conditions for the loss of Lithuanian independence;", "label": "B"}, {"text": "gave Poland a pretext to occupy southeastern Lithuania;", "label": "C"}, {"text": "accelerated Lithuania's admission to the League of Nations;", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "0e0fb724-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "original": {"id": "0e0fb724-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kaip vadintas Ragain\u0117je ir Til\u017e\u0117je prad\u0117tas leisti pirmasis m\u0117nesinis visuomeninis politinis ir literat\u016brinis lietuvi\u0173 laikra\u0161tis lotyni\u0161kais ra\u0161menimis? A \u201eAu\u0161ra\u201c. B \u201eLietuvos aidu\u201c. C \u201eVarpu\u201c. D \u201eVilniaus \u017einiomis\u201c. 10. Kas paskelb\u0117 Lietuvos Nepriklausomyb\u0117s Atk\u016brimo Akt\u0105, kuriame deklaruota: \u201e[...] kaipo vienintel\u0117 lietuvi\u0173 tautos atstovyb\u0117, remdamos pripa\u017eint\u0105ja taut\u0173 apsisprendimo teise ir lietuvi\u0173 Vilniaus konferencijos nutarimu rugs\u0117jo m. 18\u201323 d. 1917 metais, skelbia atstatanti nepriklausom\u0105, demokratiniais pamatais sutvarkyt\u0105 Lietuvos valstyb\u0119 su sostine Vilniuje [...]\u201c?", "choices": [{"text": "Lietuvos Auk\u0161\u010diausioji Taryba \u2013 Atkuriamasis Seimas.", "label": "A"}, {"text": "Lietuvos Taryba.", "label": "B"}, {"text": "Lietuvos laisv\u0117s lyga.", "label": "C"}, {"text": "Lietuvos persitvarkymo s\u0105j\u016bdis.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"What was the name of the first monthly social, political, and literary Lithuanian newspaper published in Ragain\u0117 and Til\u017e\u0117 using Latin characters? A \\\"Au\u0161ra\\\". B \\\"Lietuvos aidu\\\". C \\\"Varpu\\\". D \\\"Vilniaus \u017einiomis\\\". Who proclaimed the Act of the Re-Establishment of the State of Lithuania, declaring: \\\"[...] as the sole representative of the Lithuanian nation, based on the recognized right to self-determination of nations and the decision of the Lithuanian Vilnius Conference from September 18\u201323, 1917, proclaims the restoration of an independent, democratically organized Lithuanian state with its capital in Vilnius [...]\\\"?\", \"A\": \"Supreme Council of Lithuania \u2013 Reconstitutive Seimas\", \"B\": \"Lithuanian Council\", \"C\": \"Lithuanian Freedom League\", \"D\": \"Lithuanian Reform Movement\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "What was the name of the first monthly social, political, and literary Lithuanian newspaper published in Ragain\u0117 and Til\u017e\u0117 using Latin characters? A \"Au\u0161ra\". B \"Lietuvos aidu\". C \"Varpu\". D \"Vilniaus \u017einiomis\". Who proclaimed the Act of the Re-Establishment of the State of Lithuania, declaring: \"[...] as the sole representative of the Lithuanian nation, based on the recognized right to self-determination of nations and the decision of the Lithuanian Vilnius Conference from September 18\u201323, 1917, proclaims the restoration of an independent, democratically organized Lithuanian state with its capital in Vilnius [...]\"?", "choices": [{"text": "Supreme Council of Lithuania \u2013 Reconstitutive Seimas", "label": "A"}, {"text": "Lithuanian Council", "label": "B"}, {"text": "Lithuanian Freedom League", "label": "C"}, {"text": "Lithuanian Reform Movement", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "0e0fb6d8-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "original": {"id": "0e0fb6d8-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Nacistin\u0117s Vokietijos okupacijos metais buvo:", "choices": [{"text": "u\u017edrausta lietuvi\u0161ka spauda;", "label": "A"}, {"text": "u\u017edaryti lietuvi\u0161ki teatrai;", "label": "B"}, {"text": "sustabdyti lietuvi\u0173 tr\u0117mimai \u012f koncentracijos stovyklas;", "label": "C"}, {"text": "vykdyta Lietuvos kolonizacija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"During the years of occupation by Nazi Germany:\", \"A\": \"Lithuanian press was banned;\", \"B\": \"Lithuanian theaters were closed;\", \"C\": \"Deportations of Lithuanians to concentration camps were halted;\", \"D\": \"Colonization of Lithuania was carried out.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "During the years of occupation by Nazi Germany:", "choices": [{"text": "Lithuanian press was banned;", "label": "A"}, {"text": "Lithuanian theaters were closed;", "label": "B"}, {"text": "Deportations of Lithuanians to concentration camps were halted;", "label": "C"}, {"text": "Colonization of Lithuania was carried out.", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "37b3b548-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "37b3b548-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kas buvo pirmasis \u201eLietuvos katalik\u0173 ba\u017eny\u010dios kronikos\u201c vyriausiasis redaktorius?", "choices": [{"text": "Nijol\u0117 Sad\u016bnait\u0117.", "label": "A"}, {"text": "Sigitas Tamkevi\u010dius.", "label": "B"}, {"text": "Antanas Terleckas.", "label": "C"}, {"text": "Vincentas Sladkevi\u010dius.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Who was the first editor-in-chief of the 'Chronicle of the Catholic Church in Lithuania'?\", \"A\": \"Nijol\u0117 Sad\u016bnait\u0117.\", \"B\": \"Sigitas Tamkevi\u010dius.\", \"C\": \"Antanas Terleckas.\", \"D\": \"Vincentas Sladkevi\u010dius.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Who was the first editor-in-chief of the 'Chronicle of the Catholic Church in Lithuania'?", "choices": [{"text": "Nijol\u0117 Sad\u016bnait\u0117.", "label": "A"}, {"text": "Sigitas Tamkevi\u010dius.", "label": "B"}, {"text": "Antanas Terleckas.", "label": "C"}, {"text": "Vincentas Sladkevi\u010dius.", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "40807939-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "40807939-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 Lietuvos politini\u0173 organizacij\u0173 susik\u016br\u0117 po Antrojo pasaulinio karo?", "choices": [{"text": "Lietuvos socialdemokrat\u0173 partija.", "label": "A"}, {"text": "Lietuvos laisv\u0117s lyga.", "label": "B"}, {"text": "Lietuvos komunist\u0173 partija.", "label": "C"}, {"text": "Lietuvi\u0173 aktyvist\u0173 frontas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these Lithuanian political organizations was formed after World War II?\", \"A\": \"Lithuanian Social Democratic Party.\", \"B\": \"Lithuanian Freedom League.\", \"C\": \"Lithuanian Communist Party.\", \"D\": \"Lithuanian Activist Front.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these Lithuanian political organizations was formed after World War II?", "choices": [{"text": "Lithuanian Social Democratic Party.", "label": "A"}, {"text": "Lithuanian Freedom League.", "label": "B"}, {"text": "Lithuanian Communist Party.", "label": "C"}, {"text": "Lithuanian Activist Front.", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4a5235d0-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4a5235d0-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Karaliaus titul\u0105 Mindaugui suteik\u0117:", "choices": [{"text": "Romos popie\u017eius;", "label": "A"}, {"text": "Bizantijos imperatorius;", "label": "B"}, {"text": "\u0160v. Romos imperijos imperatorius.", "label": "C"}, {"text": "Lenkijos karalius;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Who granted Mindaugas the title of king?\", \"A\": \"The Pope of Rome\", \"B\": \"The Byzantine Emperor\", \"C\": \"The Holy Roman Emperor\", \"D\": \"The King of Poland\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Who granted Mindaugas the title of king?", "choices": [{"text": "The Pope of Rome", "label": "A"}, {"text": "The Byzantine Emperor", "label": "B"}, {"text": "The Holy Roman Emperor", "label": "C"}, {"text": "The King of Poland", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4d17cb6d-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4d17cb6d-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 architekt\u016bros stili\u0173 vyravo Europoje \u0160vietimo am\u017eiuje?", "choices": [{"text": "Klasicizmas.", "label": "A"}, {"text": "Romanika.", "label": "B"}, {"text": "Renesansas.", "label": "C"}, {"text": "Gotika.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these architectural styles dominated in Europe during the Enlightenment?\", \"A\": \"Classicism.\", \"B\": \"Romanesque.\", \"C\": \"Renaissance.\", \"D\": \"Gothic.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these architectural styles dominated in Europe during the Enlightenment?", "choices": [{"text": "Classicism.", "label": "A"}, {"text": "Romanesque.", "label": "B"}, {"text": "Renaissance.", "label": "C"}, {"text": "Gothic.", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4a5235e5-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4a5235e5-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Vilniaus universitet\u0105 XX a. u\u017edar\u0117:", "choices": [{"text": "Lenkijos vald\u017eia;", "label": "A"}, {"text": "Soviet\u0173 okupacin\u0117 vald\u017eia.", "label": "B"}, {"text": "carin\u0117 Rusijos vald\u017eia;", "label": "C"}, {"text": "naci\u0173 okupacin\u0117 administracija;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In the 20th century, Vilnius University was closed by:\", \"A\": \"Polish authorities\", \"B\": \"Soviet occupation authorities\", \"C\": \"Tsarist Russian authorities\", \"D\": \"Nazi occupation administration\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "In the 20th century, Vilnius University was closed by:", "choices": [{"text": "Polish authorities", "label": "A"}, {"text": "Soviet occupation authorities", "label": "B"}, {"text": "Tsarist Russian authorities", "label": "C"}, {"text": "Nazi occupation administration", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "39e29d6a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "39e29d6a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri\u0105 i\u0161 \u0161i\u0173 funkcij\u0173 pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 vykdo Seimas?", "choices": [{"text": "Ministro Pirmininko teikimu skiria ir atleid\u017eia ministrus.", "label": "A"}, {"text": "Skiria valstybinius apdovanojimus ir teikia malon\u0119 nuteistiesiems.", "label": "B"}, {"text": "Tvirtina valstyb\u0117s biud\u017eet\u0105 ir pri\u017ei\u016bri, kaip jis vykdomas.", "label": "C"}, {"text": "Koordinuoja ministerij\u0173 ir kit\u0173 Vyriausyb\u0117s \u012fstaig\u0173 veikl\u0105.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these functions is performed by the Seimas according to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania?\", \"A\": \"Appoints and dismisses ministers upon the recommendation of the Prime Minister.\", \"B\": \"Awards state honors and grants pardons to convicts.\", \"C\": \"Approves the state's budget and oversees its implementation.\", \"D\": \"Coordinates the activities of ministries and other government agencies.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these functions is performed by the Seimas according to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania?", "choices": [{"text": "Appoints and dismisses ministers upon the recommendation of the Prime Minister.", "label": "A"}, {"text": "Awards state honors and grants pardons to convicts.", "label": "B"}, {"text": "Approves the state's budget and oversees its implementation.", "label": "C"}, {"text": "Coordinates the activities of ministries and other government agencies.", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4a5235cf-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4a5235cf-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 nuostat\u0173 yra \u012ftvirtinta 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucijoje?", "choices": [{"text": "Darbuotojai, gindami savo ekonominius ir socialinius interesus, turi teis\u0119 streikuoti.", "label": "A"}, {"text": "Pilie\u010diams draud\u017eiama kritikuoti auk\u0161\u010diausi\u0173j\u0173 valstyb\u0117s pareig\u016bn\u0173 sprendimus.", "label": "B"}, {"text": "Profesini\u0173 s\u0105jung\u0173 k\u016brim\u0105 gali u\u017edrausti \u012fmoni\u0173 administracija.", "label": "C"}, {"text": "\u017dmogaus teises galima var\u017eyti d\u0117l jo socialin\u0117s pad\u0117ties.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these provisions is established in the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania?\", \"A\": \"Workers have the right to strike to defend their economic and social interests.\", \"B\": \"Citizens are prohibited from criticizing the decisions of the highest state officials.\", \"C\": \"The creation of trade unions can be prohibited by company administration.\", \"D\": \"Human rights can be restricted based on a person's social status.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these provisions is established in the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania?", "choices": [{"text": "Workers have the right to strike to defend their economic and social interests.", "label": "A"}, {"text": "Citizens are prohibited from criticizing the decisions of the highest state officials.", "label": "B"}, {"text": "The creation of trade unions can be prohibited by company administration.", "label": "C"}, {"text": "Human rights can be restricted based on a person's social status.", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4d17cb6e-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4d17cb6e-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pramoninis perversmas Europoje l\u0117m\u0117:", "choices": [{"text": "cech\u0173 bei gildij\u0173 vaidmens i\u0161augim\u0105;", "label": "A"}, {"text": "vasaliteto formavim\u0105si.", "label": "B"}, {"text": "pirm\u0173j\u0173 manufakt\u016br\u0173 atsiradim\u0105;", "label": "C"}, {"text": "urbanizacijos pl\u0117tr\u0105;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The Industrial Revolution in Europe led to:\", \"A\": \"An increase in the role of guilds and associations;\", \"B\": \"The formation of vassalage.\", \"C\": \"The emergence of the first manufactories;\", \"D\": \"The expansion of urbanization;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "The Industrial Revolution in Europe led to:", "choices": [{"text": "An increase in the role of guilds and associations;", "label": "A"}, {"text": "The formation of vassalage.", "label": "B"}, {"text": "The emergence of the first manufactories;", "label": "C"}, {"text": "The expansion of urbanization;", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4c25cba8-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4c25cba8-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "SSRS Leonido Bre\u017enevo valdymo laikotarpiu:", "choices": [{"text": "\u012fsitvirtino dvipartin\u0117 sistema;", "label": "A"}, {"text": "prad\u0117tas privatizacijos procesas.", "label": "B"}, {"text": "\u012fsigal\u0117jo ekonomikos s\u0105stingis;", "label": "C"}, {"text": "nustota persekioti disidentus;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"During the rule of Leonid Brezhnev in the USSR:\", \"A\": \"a two-party system was established;\", \"B\": \"the privatization process began.\", \"C\": \"economic stagnation prevailed;\", \"D\": \"the persecution of dissidents ceased;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "During the rule of Leonid Brezhnev in the USSR:", "choices": [{"text": "a two-party system was established;", "label": "A"}, {"text": "the privatization process began.", "label": "B"}, {"text": "economic stagnation prevailed;", "label": "C"}, {"text": "the persecution of dissidents ceased;", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "39e29d6b-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "39e29d6b-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 Respublikos Prezidentas:", "choices": [{"text": "priima nutarimus d\u0117l referendum\u0173;", "label": "A"}, {"text": "teikia Lietuvos Respublikos pilietyb\u0119.", "label": "B"}, {"text": "rengia valstyb\u0117s biud\u017eeto projekt\u0105;", "label": "C"}, {"text": "nustato valstybinius mokes\u010dius;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"According to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, the President of the Republic:\", \"A\": \"makes decisions regarding referendums;\", \"B\": \"grants citizenship of the Republic of Lithuania.\", \"C\": \"prepares the state budget proposal;\", \"D\": \"determines state taxes;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "According to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, the President of the Republic:", "choices": [{"text": "makes decisions regarding referendums;", "label": "A"}, {"text": "grants citizenship of the Republic of Lithuania.", "label": "B"}, {"text": "prepares the state budget proposal;", "label": "C"}, {"text": "determines state taxes;", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "40807938-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "40807938-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 valstybi\u0173 \u0161altojo karo metais NEBUVO padalyta?", "choices": [{"text": "Kor\u0117ja.", "label": "A"}, {"text": "\u010cekoslovakija.", "label": "B"}, {"text": "Vietnamas.", "label": "C"}, {"text": "Vokietija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these countries was NOT divided during the Cold War?\", \"A\": \"Korea\", \"B\": \"Czechoslovakia\", \"C\": \"Vietnam\", \"D\": \"Germany\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these countries was NOT divided during the Cold War?", "choices": [{"text": "Korea", "label": "A"}, {"text": "Czechoslovakia", "label": "B"}, {"text": "Vietnam", "label": "C"}, {"text": "Germany", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4607baa3-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4607baa3-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "1941 m. Bir\u017eelio sukilimas Lietuvoje buvo nukreiptas prie\u0161:", "choices": [{"text": "autoritarin\u012f A. Smetonos valdym\u0105;", "label": "A"}, {"text": "valstie\u010di\u0173 liaudinink\u0173 ir socialdemokrat\u0173 vald\u017ei\u0105;", "label": "B"}, {"text": "vokie\u010di\u0173 okupacin\u012f re\u017eim\u0105.", "label": "C"}, {"text": "soviet\u0173 okupacin\u012f re\u017eim\u0105;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The June Uprising in Lithuania in 1941 was directed against:\", \"A\": \"The authoritarian rule of A. Smetona;\", \"B\": \"The government of the Peasant Populists and Social Democrats;\", \"C\": \"The German occupation regime.\", \"D\": \"The Soviet occupation regime;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "The June Uprising in Lithuania in 1941 was directed against:", "choices": [{"text": "The authoritarian rule of A. Smetona;", "label": "A"}, {"text": "The government of the Peasant Populists and Social Democrats;", "label": "B"}, {"text": "The German occupation regime.", "label": "C"}, {"text": "The Soviet occupation regime;", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "0e0fb6d9-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "original": {"id": "0e0fb6d9-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Niurnbergo procesas buvo organizuotas teisti:", "choices": [{"text": "Bavarijos pu\u010d\u0105 organizavusius nacionalsocialistus;", "label": "A"}, {"text": "Veimaro Respublik\u0105 nor\u0117jusius nuversti monarchistus.", "label": "B"}, {"text": "Antrojo pasaulinio karo nacistinius nusikalt\u0117lius;", "label": "C"}, {"text": "Reichstago padegimu apkaltintus vokie\u010di\u0173 komunistus;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The Nuremberg Trials were organized to prosecute:\", \"A\": \"The National Socialists who organized the Beer Hall Putsch in Bavaria;\", \"B\": \"Monarchists who wanted to overthrow the Weimar Republic.\", \"C\": \"Nazi war criminals of the Second World War;\", \"D\": \"German communists accused of setting the Reichstag on fire;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "The Nuremberg Trials were organized to prosecute:", "choices": [{"text": "The National Socialists who organized the Beer Hall Putsch in Bavaria;", "label": "A"}, {"text": "Monarchists who wanted to overthrow the Weimar Republic.", "label": "B"}, {"text": "Nazi war criminals of the Second World War;", "label": "C"}, {"text": "German communists accused of setting the Reichstag on fire;", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "0e0fb725-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "original": {"id": "0e0fb725-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kok\u012f poveik\u012f pramon\u0117s perversmas tur\u0117jo Europos \u0161alyse?", "choices": [{"text": "Suma\u017e\u0117jo gamtin\u0117s aplinkos u\u017eter\u0161imas.", "label": "A"}, {"text": "Suma\u017e\u0117jo miest\u0173 gyventoj\u0173 skai\u010dius.", "label": "B"}, {"text": "I\u0161augo \u012f cechus susijungusi\u0173 amatinink\u0173 skai\u010dius.", "label": "C"}, {"text": "I\u0161augo gyventoj\u0173 skai\u010dius miestuose.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"What impact did the Industrial Revolution have on European countries?\", \"A\": \"Reduced environmental pollution.\", \"B\": \"Decreased the population of cities.\", \"C\": \"Increased the number of craftsmen organized into guilds.\", \"D\": \"Increased the population of cities.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "What impact did the Industrial Revolution have on European countries?", "choices": [{"text": "Reduced environmental pollution.", "label": "A"}, {"text": "Decreased the population of cities.", "label": "B"}, {"text": "Increased the number of craftsmen organized into guilds.", "label": "C"}, {"text": "Increased the population of cities.", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "37b3b547-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "37b3b547-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "1949 m. vasario 16 d. Lietuvos Laisv\u0117s Kovos S\u0105j\u016bd\u017eio Tarybos deklaracijoje buvo teigiama, kad \u201eAtsta\u010dius Lietuvos Nepriklausomyb\u0119, ligi susirenkant Seimui, Lietuvos Respublikos Prezidento pareigas eina\u201c:", "choices": [{"text": "Lietuvos Respublikos Prezidentas Antanas Smetona;", "label": "A"}, {"text": "Lietuvos diplomatin\u0117s tarnybos vadovas Stasys Lozoraitis;", "label": "B"}, {"text": "Piet\u0173 Lietuvos partizan\u0173 srities vadas Adolfas Ramanauskas-Vanagas.", "label": "C"}, {"text": "LLKS Tarybos Prezidiumo Pirmininkas Jonas \u017demaitis-Vytautas;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In the declaration of the Council of the Lithuanian Freedom Fight Movement on February 16, 1949, it was stated that \\\"Upon the restoration of Lithuanian Independence, until the Seimas convenes, the duties of the President of the Republic of Lithuania shall be performed by\\\":\", \"A\": \"President of the Republic of Lithuania Antanas Smetona;\", \"B\": \"Head of the Lithuanian Diplomatic Service Stasys Lozoraitis;\", \"C\": \"Commander of the Southern Lithuania partisan region Adolfas Ramanauskas-Vanagas.\", \"D\": \"Chairman of the LLKS Council Presidium Jonas \u017demaitis-Vytautas;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "In the declaration of the Council of the Lithuanian Freedom Fight Movement on February 16, 1949, it was stated that \"Upon the restoration of Lithuanian Independence, until the Seimas convenes, the duties of the President of the Republic of Lithuania shall be performed by\":", "choices": [{"text": "President of the Republic of Lithuania Antanas Smetona;", "label": "A"}, {"text": "Head of the Lithuanian Diplomatic Service Stasys Lozoraitis;", "label": "B"}, {"text": "Commander of the Southern Lithuania partisan region Adolfas Ramanauskas-Vanagas.", "label": "C"}, {"text": "Chairman of the LLKS Council Presidium Jonas \u017demaitis-Vytautas;", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "0e0fb731-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "original": {"id": "0e0fb731-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kas paskelb\u0117 dokument\u0105, kurio prad\u017eioje deklaruota: \u201eLIETUVI\u0172 TAUTA, u\u017esigr\u016bdinusi am\u017ei\u0173 kovose d\u0117l teis\u0117s laisvai ir nepriklausomai gyventi savo t\u0117v\u0173 \u017eem\u0117se, vieninga valia siekia savo gyvyb\u0119, kalb\u0105, tautines bei valstybines tradicijas i\u0161laikyti, kurti ir ugdyti, kad savo tautine kult\u016bra visuotinei \u017emoni\u0173 gimin\u0117s pa\u017eangai bendradarbiaudama, vykdyt\u0173 Visagalio vali\u0105 ir laisvo \u017emogaus pa\u0161aukim\u0105. Lietuvi\u0173 Tautos am\u017ein\u0173j\u0173 siekim\u0173 vardan skelbiama \u0161i LIETUVI\u0172 CHARTA\u201c?", "choices": [{"text": "Lietuvos persitvarkymo s\u0105j\u016bdis.", "label": "A"}, {"text": "Lietuvos aktyvist\u0173 frontas.", "label": "B"}, {"text": "Lietuvos laisv\u0117s kovos s\u0105j\u016bd\u017eio taryba.", "label": "C"}, {"text": "Vyriausiasis Lietuvos i\u0161laisvinimo komitetas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Who issued the document that begins with the declaration: 'THE LITHUANIAN NATION, tempered in centuries of struggle for the right to live freely and independently on their ancestral lands, with united will seeks to preserve, create, and develop its life, language, national and state traditions, to collaborate in the progress of human kind through its national culture, thereby carrying out the will of the Almighty and the calling of a free human being. In the name of the eternal aspirations of the Lithuanian Nation, this LITHUANIAN CHARTER is proclaimed?'\", \"A\": \"Lithuanian Reform Movement (S\u0105j\u016bdis)\", \"B\": \"Lithuanian Activist Front\", \"C\": \"Council of the Lithuanian Freedom Fighters Movement\", \"D\": \"Supreme Committee for the Liberation of Lithuania\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Who issued the document that begins with the declaration: 'THE LITHUANIAN NATION, tempered in centuries of struggle for the right to live freely and independently on their ancestral lands, with united will seeks to preserve, create, and develop its life, language, national and state traditions, to collaborate in the progress of human kind through its national culture, thereby carrying out the will of the Almighty and the calling of a free human being. In the name of the eternal aspirations of the Lithuanian Nation, this LITHUANIAN CHARTER is proclaimed?'", "choices": [{"text": "Lithuanian Reform Movement (S\u0105j\u016bdis)", "label": "A"}, {"text": "Lithuanian Activist Front", "label": "B"}, {"text": "Council of the Lithuanian Freedom Fighters Movement", "label": "C"}, {"text": "Supreme Committee for the Liberation of Lithuania", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4607bab3-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4607bab3-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 po\u017eymi\u0173 n\u0117ra b\u016btinas \u0161iuolaikiniam demokratiniam valdymui?", "choices": [{"text": "Sistemingi rinkimai.", "label": "A"}, {"text": "Tiesiogin\u0117 demokratija.", "label": "B"}, {"text": "\u017dod\u017eio ir spaudos laisv\u0117.", "label": "C"}, {"text": "Vald\u017ei\u0173 atskyrimo principas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of the following characteristics is not essential for modern democratic governance?\", \"A\": \"Systematic elections.\", \"B\": \"Direct democracy.\", \"C\": \"Freedom of speech and press.\", \"D\": \"Separation of powers principle.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of the following characteristics is not essential for modern democratic governance?", "choices": [{"text": "Systematic elections.", "label": "A"}, {"text": "Direct democracy.", "label": "B"}, {"text": "Freedom of speech and press.", "label": "C"}, {"text": "Separation of powers principle.", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "37b3b53b-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "37b3b53b-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "XVI a. prasid\u0117j\u0119s reformacijos jud\u0117jimas Lietuvos Did\u017eiojoje Kunigaik\u0161tyst\u0117je paskatino:", "choices": [{"text": "j\u0117zuit\u0173 \u012ftakos susilpn\u0117jim\u0105 visuomen\u0117je;", "label": "A"}, {"text": "ap\u0161vietos id\u0117j\u0173 plitim\u0105 Vilniaus universitete;", "label": "B"}, {"text": "knyg\u0173 leidyb\u0105 lietuvi\u0173 kalba;", "label": "C"}, {"text": "laisvamanyb\u0117s plitim\u0105 tarp didik\u0173.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The Reformation movement that began in the 16th century in the Grand Duchy of Lithuania encouraged:\", \"A\": \"weakening of Jesuit influence in society;\", \"B\": \"spread of Enlightenment ideas at Vilnius University;\", \"C\": \"publishing of books in the Lithuanian language;\", \"D\": \"spread of freethinking among the nobility.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "The Reformation movement that began in the 16th century in the Grand Duchy of Lithuania encouraged:", "choices": [{"text": "weakening of Jesuit influence in society;", "label": "A"}, {"text": "spread of Enlightenment ideas at Vilnius University;", "label": "B"}, {"text": "publishing of books in the Lithuanian language;", "label": "C"}, {"text": "spread of freethinking among the nobility.", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "40807911-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "40807911-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105:", "choices": [{"text": "auk\u0161tosios mokyklos gali tur\u0117ti savus teismus;", "label": "A"}, {"text": "auk\u0161t\u0173j\u0173 mokykl\u0173 valdymo tvark\u0105 nustato \u0160vietimo ir mokslo ministerija.", "label": "B"}, {"text": "auk\u0161tosioms mokykloms laiduojamas finansavimas pagal student\u0173 skai\u010di\u0173;", "label": "C"}, {"text": "auk\u0161tosioms mokykloms suteikiama autonomija;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"According to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania:\", \"A\": \"Universities may have their own courts;\", \"B\": \"The management procedure of universities is determined by the Ministry of Education and Science.\", \"C\": \"Universities are guaranteed funding based on the number of students;\", \"D\": \"Universities are granted autonomy;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "According to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania:", "choices": [{"text": "Universities may have their own courts;", "label": "A"}, {"text": "The management procedure of universities is determined by the Ministry of Education and Science.", "label": "B"}, {"text": "Universities are guaranteed funding based on the number of students;", "label": "C"}, {"text": "Universities are granted autonomy;", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4841f643-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4841f643-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kur\u012f i\u0161 \u0161i\u0173 rei\u0161kini\u0173 priskirtum\u0117te Antrojo pasaulinio karo prie\u017eastims?", "choices": [{"text": "Trilyp\u0117s S\u0105jungos \u0161ali\u0173 agresyvi politika.", "label": "A"}, {"text": "Anglijos ir Pranc\u016bzijos ekspansin\u0117 politika Europoje.", "label": "B"}, {"text": "Nesutaikomi prie\u0161taravimai tarp JAV ir SSRS.", "label": "C"}, {"text": "Anglijos ir Pranc\u016bzijos nuolaid\u017eiavimas grobiki\u0161kai Vokietijos politikai.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these phenomena would you attribute to the causes of World War II?\", \"A\": \"Aggressive policy of the Triple Alliance countries.\", \"B\": \"Expansionist policy of England and France in Europe.\", \"C\": \"Irreconcilable differences between the USA and the USSR.\", \"D\": \"Appeasement by England and France towards Germany's predatory policy.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these phenomena would you attribute to the causes of World War II?", "choices": [{"text": "Aggressive policy of the Triple Alliance countries.", "label": "A"}, {"text": "Expansionist policy of England and France in Europe.", "label": "B"}, {"text": "Irreconcilable differences between the USA and the USSR.", "label": "C"}, {"text": "Appeasement by England and France towards Germany's predatory policy.", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "39e29d77-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "39e29d77-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 sukilimo vad\u0173 buvo kunigas?", "choices": [{"text": "Zigmantas Sierakauskas.", "label": "A"}, {"text": "Konstantinas Kalinauskas.", "label": "B"}, {"text": "Jok\u016bbas Jasinskis.", "label": "C"}, {"text": "Antanas Mackevi\u010dius.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these uprising leaders was a priest?\", \"A\": \"Zigmantas Sierakauskas\", \"B\": \"Konstantinas Kalinauskas\", \"C\": \"Jok\u016bbas Jasinskis\", \"D\": \"Antanas Mackevi\u010dius\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these uprising leaders was a priest?", "choices": [{"text": "Zigmantas Sierakauskas", "label": "A"}, {"text": "Konstantinas Kalinauskas", "label": "B"}, {"text": "Jok\u016bbas Jasinskis", "label": "C"}, {"text": "Antanas Mackevi\u010dius", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4c25cbc2-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4c25cbc2-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 Seimo ir Prezidento \u012fgaliojimai gali b\u016bti prat\u0119sti:", "choices": [{"text": "karo veiksm\u0173 metu;", "label": "A"}, {"text": "i\u0161irus valdan\u010diajai koalicijai;", "label": "B"}, {"text": "su\u0161aukus neeilin\u0119 Seimo sesij\u0105.", "label": "C"}, {"text": "Seimui i\u0161rei\u0161kus nepasitik\u0117jim\u0105 vyriausybei;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"According to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, the mandates of the Parliament and President can be extended:\", \"A\": \"During wartime activities;\", \"B\": \"If the ruling coalition dissolves;\", \"C\": \"By convening an extraordinary session of the Parliament.\", \"D\": \"If the Parliament expresses no confidence in the government;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "According to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, the mandates of the Parliament and President can be extended:", "choices": [{"text": "During wartime activities;", "label": "A"}, {"text": "If the ruling coalition dissolves;", "label": "B"}, {"text": "By convening an extraordinary session of the Parliament.", "label": "C"}, {"text": "If the Parliament expresses no confidence in the government;", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4227b2d9-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4227b2d9-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Karaliaus kar\u016bn\u0105 Mindaugui suteik\u0117:", "choices": [{"text": "Romos popie\u017eius;", "label": "A"}, {"text": "Kry\u017eiuo\u010di\u0173 ordino magistras;", "label": "B"}, {"text": "\u0160v. Romos imperijos imperatorius.", "label": "C"}, {"text": "Bizantijos imperatorius;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Who granted the royal crown to Mindaugas?\", \"A\": \"The Pope of Rome\", \"B\": \"The Grand Master of the Teutonic Order\", \"C\": \"The Holy Roman Emperor\", \"D\": \"The Byzantine Emperor\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Who granted the royal crown to Mindaugas?", "choices": [{"text": "The Pope of Rome", "label": "A"}, {"text": "The Grand Master of the Teutonic Order", "label": "B"}, {"text": "The Holy Roman Emperor", "label": "C"}, {"text": "The Byzantine Emperor", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3c0e54ca-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3c0e54ca-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 ideologij\u0173 ypa\u010d daug d\u0117mesio skyr\u0117 dorovin\u0117ms vertyb\u0117ms?", "choices": [{"text": "B Liberalizmas.", "label": "A"}, {"text": "Konservatizmas.", "label": "B"}, {"text": "Fa\u0161izmas.", "label": "C"}, {"text": "Socializmas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these ideologies paid particular attention to moral values?\", \"A\": \"Liberalism.\", \"B\": \"Conservatism.\", \"C\": \"Fascism.\", \"D\": \"Socialism.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these ideologies paid particular attention to moral values?", "choices": [{"text": "Liberalism.", "label": "A"}, {"text": "Conservatism.", "label": "B"}, {"text": "Fascism.", "label": "C"}, {"text": "Socialism.", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "0e0fb70a-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "original": {"id": "0e0fb70a-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 po\u017eymi\u0173 b\u016bdingas demokratiniam Lietuvos valdymui?", "choices": [{"text": "Spaudos cenz\u016bros \u012ftvirtinimas.", "label": "A"}, {"text": "Vald\u017ei\u0173 padalijimo funkcionavimas.", "label": "B"}, {"text": "Valstybin\u0117s religijos \u012fteisinimas.", "label": "C"}, {"text": "Vienpartin\u0117s sistemos vyravimas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of the following features is characteristic of democratic governance in Lithuania?\", \"A\": \"Establishment of press censorship.\", \"B\": \"Functioning of separation of powers.\", \"C\": \"Legalization of a state religion.\", \"D\": \"Prevalence of a one-party system.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of the following features is characteristic of democratic governance in Lithuania?", "choices": [{"text": "Establishment of press censorship.", "label": "A"}, {"text": "Functioning of separation of powers.", "label": "B"}, {"text": "Legalization of a state religion.", "label": "C"}, {"text": "Prevalence of a one-party system.", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "40807921-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "40807921-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kokio tipo monarchija prad\u0117jo formuotis Lietuvoje, sudarius Kr\u0117vos sutart\u012f?", "choices": [{"text": "Absoliutin\u0117.", "label": "A"}, {"text": "Ankstyvoji.", "label": "B"}, {"text": "Konstitucin\u0117.", "label": "C"}, {"text": "Luomin\u0117.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"What type of monarchy began to form in Lithuania after the Treaty of Kreva?\", \"A\": \"Absolute.\", \"B\": \"Early.\", \"C\": \"Constitutional.\", \"D\": \"Estates.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "What type of monarchy began to form in Lithuania after the Treaty of Kreva?", "choices": [{"text": "Absolute.", "label": "A"}, {"text": "Early.", "label": "B"}, {"text": "Constitutional.", "label": "C"}, {"text": "Estates.", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3ce2817e-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3ce2817e-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "1941 m. Juozo Ambrazevi\u010diaus vadovaujama Lietuvos laikinoji vyriausyb\u0117:", "choices": [{"text": "atk\u016br\u0117 privatin\u0119 nuosavyb\u0119;", "label": "A"}, {"text": "perdav\u0117 Klaip\u0117dos kra\u0161t\u0105 Vokietijai;", "label": "B"}, {"text": "paskelb\u0117 rinkimus \u012f Seim\u0105;", "label": "C"}, {"text": "suformavo lietuvi\u0161kus SS dalinius.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In 1941, the Provisional Government of Lithuania led by Juozas Ambrazevi\u010dius:\", \"A\": \"restored private property;\", \"B\": \"transferred the Klaip\u0117da region to Germany;\", \"C\": \"announced elections for the Seimas;\", \"D\": \"formed Lithuanian SS units.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "In 1941, the Provisional Government of Lithuania led by Juozas Ambrazevi\u010dius:", "choices": [{"text": "restored private property;", "label": "A"}, {"text": "transferred the Klaip\u0117da region to Germany;", "label": "B"}, {"text": "announced elections for the Seimas;", "label": "C"}, {"text": "formed Lithuanian SS units.", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4c25cbb2-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4c25cbb2-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Judaizmas tiesiogin\u0119 reik\u0161m\u0119 tur\u0117jo:", "choices": [{"text": "Romos imperatoriaus kulto \u012ftvirtinimui.", "label": "A"}, {"text": "Gilgame\u0161o epo suk\u016brimui;", "label": "B"}, {"text": "Ozirio kulto Rytuose \u012fsigal\u0117jimui;", "label": "C"}, {"text": "Dekalogo priesak\u0173 plitimui;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Judaism had a direct significance in:\", \"A\": \"Establishing the cult of the Roman Emperor.\", \"B\": \"The creation of the Epic of Gilgamesh;\", \"C\": \"The dominance of the cult of Osiris in the East;\", \"D\": \"The spread of the Ten Commandments;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Judaism had a direct significance in:", "choices": [{"text": "Establishing the cult of the Roman Emperor.", "label": "A"}, {"text": "The creation of the Epic of Gilgamesh;", "label": "B"}, {"text": "The dominance of the cult of Osiris in the East;", "label": "C"}, {"text": "The spread of the Ten Commandments;", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "38c84360-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "38c84360-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurio istorinio proceso padarinius 1872 m. gravi\u016broje \u201eGele\u017einkeliu vir\u0161 Londono\u201c pavaizdavo dailininkas Gustavas Dor\u0117?", "choices": [{"text": "Naujosios ekonomin\u0117s politikos.", "label": "A"}, {"text": "Pramon\u0117s perversmo.", "label": "B"}, {"text": "Manufakt\u016br\u0173 pl\u0117tros.", "label": "C"}, {"text": "Did\u017eiosios ekonomin\u0117s kriz\u0117s.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which historical process is depicted by the artist Gustave Dor\u00e9 in the 1872 engraving 'Over London by Rail'?\", \"A\": \"New Economic Policy.\", \"B\": \"Industrial Revolution.\", \"C\": \"Expansion of manufactory.\", \"D\": \"Great Economic Depression.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which historical process is depicted by the artist Gustave Dor\u00e9 in the 1872 engraving 'Over London by Rail'?", "choices": [{"text": "New Economic Policy.", "label": "A"}, {"text": "Industrial Revolution.", "label": "B"}, {"text": "Expansion of manufactory.", "label": "C"}, {"text": "Great Economic Depression.", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3ce28191-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3ce28191-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 rei\u0161kini\u0173 pasirod\u0117 pramon\u0117s perversmo metu?", "choices": [{"text": "Pl\u0117t\u0117si darbinink\u0173 kova u\u017e savo teises.", "label": "A"}, {"text": "I\u0161augo manufakt\u016br\u0173 vaidmuo gamyboje.", "label": "B"}, {"text": "Suteiktos rinkim\u0173 teis\u0117s moterims Anglijoje.", "label": "C"}, {"text": "Atsirado totalitariniai re\u017eimai Europos \u0161alyse.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these developments appeared during the Industrial Revolution?\", \"A\": \"The struggle of workers for their rights expanded.\", \"B\": \"The role of manufactories in production grew.\", \"C\": \"Voting rights were granted to women in England.\", \"D\": \"Totalitarian regimes emerged in European countries.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these developments appeared during the Industrial Revolution?", "choices": [{"text": "The struggle of workers for their rights expanded.", "label": "A"}, {"text": "The role of manufactories in production grew.", "label": "B"}, {"text": "Voting rights were granted to women in England.", "label": "C"}, {"text": "Totalitarian regimes emerged in European countries.", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "40807915-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "40807915-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 valstybi\u0173 XX a. ketvirtajame de\u0161imtmetyje i\u0161saugojo demokratin\u012f valdym\u0105?", "choices": [{"text": "Italija.", "label": "A"}, {"text": "Lenkija.", "label": "B"}, {"text": "Suomija.", "label": "C"}, {"text": "Vokietija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these countries retained democratic governance in the 1930s?\", \"A\": \"Italy.\", \"B\": \"Poland.\", \"C\": \"Finland.\", \"D\": \"Germany.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these countries retained democratic governance in the 1930s?", "choices": [{"text": "Italy.", "label": "A"}, {"text": "Poland.", "label": "B"}, {"text": "Finland.", "label": "C"}, {"text": "Germany.", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3ce2817a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3ce2817a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 institucij\u0173 pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 tvirtina valstyb\u0117s biud\u017eet\u0105?", "choices": [{"text": "Konstitucinis Teismas.", "label": "A"}, {"text": "Seimas.", "label": "B"}, {"text": "Respublikos Prezidentas.", "label": "C"}, {"text": "Vyriausyb\u0117.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these institutions approves the state budget according to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania?\", \"A\": \"Constitutional Court\", \"B\": \"Seimas\", \"C\": \"President of the Republic\", \"D\": \"Government\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these institutions approves the state budget according to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania?", "choices": [{"text": "Constitutional Court", "label": "A"}, {"text": "Seimas", "label": "B"}, {"text": "President of the Republic", "label": "C"}, {"text": "Government", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "0e0fb6e3-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "original": {"id": "0e0fb6e3-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105:", "choices": [{"text": "pilie\u010diai, kurie yra ne jaunesni kaip 21 met\u0173, gali kandidatuoti \u012f Seim\u0105;", "label": "A"}, {"text": "\u017emogaus \u012fsitikinimais negali b\u016bti pateisinamas2 \u012fstatym\u0173 nevykdymas.", "label": "B"}, {"text": "pilie\u010diams yra draud\u017eiama kritikuoti valstyb\u0117s \u012fstaig\u0173 ar pareig\u016bn\u0173 darb\u0105;", "label": "C"}, {"text": "savivaldyb\u0117s \u012fsteigtose mokymo \u012fstaigose tikybos mokymas yra privalomas;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"According to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania:\", \"A\": \"citizens who are not younger than 21 years old can run for the Seimas;\", \"B\": \"a person's beliefs cannot justify the non-compliance with laws.\", \"C\": \"citizens are prohibited from criticizing the work of state institutions or officials;\", \"D\": \"religious education is mandatory in educational institutions established by municipalities;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "According to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania:", "choices": [{"text": "citizens who are not younger than 21 years old can run for the Seimas;", "label": "A"}, {"text": "a person's beliefs cannot justify the non-compliance with laws.", "label": "B"}, {"text": "citizens are prohibited from criticizing the work of state institutions or officials;", "label": "C"}, {"text": "religious education is mandatory in educational institutions established by municipalities;", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4227b2e5-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4227b2e5-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 cenz\u0173 yra taikomas \u0161iandienin\u0117je Lietuvos rinkim\u0173 sistemoje?", "choices": [{"text": "Lyties.", "label": "A"}, {"text": "S\u0117slumo.", "label": "B"}, {"text": "Turto.", "label": "C"}, {"text": "I\u0161silavinimo.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these qualifications is applied in today's Lithuanian electoral system?\", \"A\": \"Gender.\", \"B\": \"Residency.\", \"C\": \"Property.\", \"D\": \"Education.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these qualifications is applied in today's Lithuanian electoral system?", "choices": [{"text": "Gender.", "label": "A"}, {"text": "Residency.", "label": "B"}, {"text": "Property.", "label": "C"}, {"text": "Education.", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3c0e54ce-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3c0e54ce-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "XIII a. po Kry\u017eiaus \u017eygi\u0173 \u012f Rytus:", "choices": [{"text": "suma\u017e\u0117jo aukso ir sidabro rinkos kainos;", "label": "A"}, {"text": "sumenko Ba\u017eny\u010dios autoritetas visuomen\u0117je;", "label": "B"}, {"text": "susilpn\u0117jo valstie\u010di\u0173 priklausomyb\u0117 nuo feodal\u0173.", "label": "C"}, {"text": "smuko prekyba Vidur\u017eemio j\u016broje;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In the 13th century after the Crusades to the East:\", \"A\": \"The market prices of gold and silver decreased;\", \"B\": \"The authority of the Church in society diminished;\", \"C\": \"The dependency of peasants on feudal lords weakened.\", \"D\": \"Trade in the Mediterranean Sea declined;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "In the 13th century after the Crusades to the East:", "choices": [{"text": "The market prices of gold and silver decreased;", "label": "A"}, {"text": "The authority of the Church in society diminished;", "label": "B"}, {"text": "The dependency of peasants on feudal lords weakened.", "label": "C"}, {"text": "Trade in the Mediterranean Sea declined;", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4d17cb7d-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4d17cb7d-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Soviet\u0173 vald\u017eios metais Lietuvoje:", "choices": [{"text": "\u0117jo leidinys \u201eKatalik\u0173 ba\u017eny\u010dios kronika\u201c;", "label": "A"}, {"text": "Lietuvos krep\u0161inio rinktin\u0117 tapo Europos \u010dempione;", "label": "B"}, {"text": "S. Darius ir S. Gir\u0117nas perskrido Atlant\u0105.", "label": "C"}, {"text": "pastatyta pirmoji lietuvi\u0161ka opera \u201eBirut\u0117\u201c;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"During the Soviet rule in Lithuania:\", \"A\": \"The publication 'The Chronicle of the Catholic Church' was issued.\", \"B\": \"The Lithuanian basketball team became European champions.\", \"C\": \"S. Darius and S. Gir\u0117nas flew across the Atlantic.\", \"D\": \"The first Lithuanian opera 'Birut\u0117' was staged.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "During the Soviet rule in Lithuania:", "choices": [{"text": "The publication 'The Chronicle of the Catholic Church' was issued.", "label": "A"}, {"text": "The Lithuanian basketball team became European champions.", "label": "B"}, {"text": "S. Darius and S. Gir\u0117nas flew across the Atlantic.", "label": "C"}, {"text": "The first Lithuanian opera 'Birut\u0117' was staged.", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "37b3b537-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "37b3b537-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris teiginys pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 yra teisingas?", "choices": [{"text": "Asmenims iki 18 met\u0173 mokslas privalomas.", "label": "A"}, {"text": "\u0160eima yra visuomen\u0117s ir valstyb\u0117s pagrindas.", "label": "B"}, {"text": "\u017dmogaus \u012fsitikinimais gali b\u016bti pateisinamas \u012fstatym\u0173 nevykdymas.", "label": "C"}, {"text": "Valstyb\u0117 nepripa\u017e\u012fsta ba\u017enytin\u0117s santuokos registracijos.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which statement according to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania is correct?\", \"A\": \"Education is mandatory for individuals under 18 years old.\", \"B\": \"The family is the foundation of society and the state.\", \"C\": \"A person's beliefs can justify not following the laws.\", \"D\": \"The state does not recognize church wedding registration.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which statement according to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania is correct?", "choices": [{"text": "Education is mandatory for individuals under 18 years old.", "label": "A"}, {"text": "The family is the foundation of society and the state.", "label": "B"}, {"text": "A person's beliefs can justify not following the laws.", "label": "C"}, {"text": "The state does not recognize church wedding registration.", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "0e0fb6fa-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "original": {"id": "0e0fb6fa-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 aplinkybi\u0173 paskatino Michail\u0105 Gorba\u010diov\u0105 prad\u0117ti \u201ePertvarkos\u201c politik\u0105?", "choices": [{"text": "Vokietijos susivienijimas.", "label": "A"}, {"text": "SSRS pralaim\u0117jimas ginklavimosi var\u017eybose.", "label": "B"}, {"text": "Masin\u0117s demonstracijos Kijeve, Maskvoje ir Vilniuje.", "label": "C"}, {"text": "Teroristiniai i\u0161puoliai \u0160iaur\u0117s Kaukaze.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these circumstances prompted Mikhail Gorbachev to initiate the 'Perestroika' policy?\", \"A\": \"The reunification of Germany.\", \"B\": \"The USSR's defeat in the arms race.\", \"C\": \"Mass demonstrations in Kyiv, Moscow, and Vilnius.\", \"D\": \"Terrorist attacks in the North Caucasus.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these circumstances prompted Mikhail Gorbachev to initiate the 'Perestroika' policy?", "choices": [{"text": "The reunification of Germany.", "label": "A"}, {"text": "The USSR's defeat in the arms race.", "label": "B"}, {"text": "Mass demonstrations in Kyiv, Moscow, and Vilnius.", "label": "C"}, {"text": "Terrorist attacks in the North Caucasus.", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "39e29d7c-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "39e29d7c-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "SSRS Josifo Stalino valdymo metais:", "choices": [{"text": "atsisakyta ateizmo politikos;", "label": "A"}, {"text": "vykdytos masin\u0117s represijos;", "label": "B"}, {"text": "\u012fvesta naujoji ekonomin\u0117 politika;", "label": "C"}, {"text": "u\u017ebaigtas pilietinis karas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"During the rule of Joseph Stalin in the USSR:\", \"A\": \"The policy of atheism was abandoned;\", \"B\": \"Mass repressions were carried out;\", \"C\": \"The New Economic Policy was introduced;\", \"D\": \"The civil war was ended.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "During the rule of Joseph Stalin in the USSR:", "choices": [{"text": "The policy of atheism was abandoned;", "label": "A"}, {"text": "Mass repressions were carried out;", "label": "B"}, {"text": "The New Economic Policy was introduced;", "label": "C"}, {"text": "The civil war was ended.", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "0e0fb6f7-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "original": {"id": "0e0fb6f7-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurioje i\u0161 \u0161i\u0173 konferencij\u0173 buvo nutarta padalyti Berlyn\u0105 \u012f okupacinius sektorius?", "choices": [{"text": "Miuncheno.", "label": "A"}, {"text": "Potsdamo.", "label": "B"}, {"text": "Pary\u017eiaus.", "label": "C"}, {"text": "Teherano.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"At which of these conferences was it decided to divide Berlin into occupation sectors?\", \"A\": \"Munich\", \"B\": \"Potsdam\", \"C\": \"Paris\", \"D\": \"Tehran\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "At which of these conferences was it decided to divide Berlin into occupation sectors?", "choices": [{"text": "Munich", "label": "A"}, {"text": "Potsdam", "label": "B"}, {"text": "Paris", "label": "C"}, {"text": "Tehran", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4a5235e2-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4a5235e2-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "1976 m. \u012fkurta Lietuvos Helsinkio grup\u0117:", "choices": [{"text": "organizavo \u201eLietuvos katalik\u0173 ba\u017eny\u010dios kronikos\u201c leidim\u0105;", "label": "A"}, {"text": "informuodavo tarptautines organizacijas apie \u017emogaus teisi\u0173 pa\u017eeidimus;", "label": "B"}, {"text": "kritikavo M. Gorba\u010diovo vie\u0161umo ir pertvarkos politik\u0105;", "label": "C"}, {"text": "r\u0117m\u0117 ginkluot\u0105 pasiprie\u0161inim\u0105 prie\u0161 sovietin\u0119 okupacij\u0105.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The Lithuanian Helsinki Group, established in 1976:\", \"A\": \"organized the publication of the 'Chronicle of the Catholic Church in Lithuania';\", \"B\": \"informed international organizations about human rights violations;\", \"C\": \"criticized M. Gorbachev's policies of glasnost and perestroika;\", \"D\": \"supported armed resistance against the Soviet occupation.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "The Lithuanian Helsinki Group, established in 1976:", "choices": [{"text": "organized the publication of the 'Chronicle of the Catholic Church in Lithuania';", "label": "A"}, {"text": "informed international organizations about human rights violations;", "label": "B"}, {"text": "criticized M. Gorbachev's policies of glasnost and perestroika;", "label": "C"}, {"text": "supported armed resistance against the Soviet occupation.", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3ce28166-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3ce28166-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 dokument\u0173 nepamin\u0117tas 1990 m. kovo 11 d. akte d\u0117l Lietuvos nepriklausomos valstyb\u0117s atstatymo?", "choices": [{"text": "1918 m. vasario 16 d. Nepriklausomyb\u0117s aktas.", "label": "A"}, {"text": "1949 m. vasario 16 d. Lietuvos laisv\u0117s kovos s\u0105j\u016bd\u017eio tarybos deklaracija.", "label": "B"}, {"text": "1975 m. Europos saugumo ir bendradarbiavimo konferencijos baigiamasis aktas", "label": "C"}, {"text": "1920 m. gegu\u017e\u0117s 15 d. Steigiamojo Seimo rezoliucija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these documents is not mentioned in the March 11, 1990, Act on the re-establishment of the independent state of Lithuania?\", \"A\": \"The Act of Independence of February 16, 1918.\", \"B\": \"The Declaration of the Council of the Movement of the Struggle for Freedom of Lithuania of February 16, 1949.\", \"C\": \"The Final Act of the Conference on Security and Cooperation in Europe of 1975.\", \"D\": \"The Resolution of the Constituent Seimas of May 15, 1920.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these documents is not mentioned in the March 11, 1990, Act on the re-establishment of the independent state of Lithuania?", "choices": [{"text": "The Act of Independence of February 16, 1918.", "label": "A"}, {"text": "The Declaration of the Council of the Movement of the Struggle for Freedom of Lithuania of February 16, 1949.", "label": "B"}, {"text": "The Final Act of the Conference on Security and Cooperation in Europe of 1975.", "label": "C"}, {"text": "The Resolution of the Constituent Seimas of May 15, 1920.", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3e97b481-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3e97b481-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Nacistin\u0117je Vokietijoje:", "choices": [{"text": "panaikinta privati nuosavyb\u0117;", "label": "A"}, {"text": "\u012fvesta proletariato diktat\u016bra;", "label": "B"}, {"text": "u\u017edrausta Katalik\u0173 ba\u017eny\u010dia.", "label": "C"}, {"text": "\u012fsigal\u0117jo vienpartin\u0117 sistema;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In Nazi Germany:\", \"A\": \"Private property was abolished;\", \"B\": \"A dictatorship of the proletariat was established;\", \"C\": \"The Catholic Church was banned.\", \"D\": \"A single-party system prevailed;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "In Nazi Germany:", "choices": [{"text": "Private property was abolished;", "label": "A"}, {"text": "A dictatorship of the proletariat was established;", "label": "B"}, {"text": "The Catholic Church was banned.", "label": "C"}, {"text": "A single-party system prevailed;", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "37b3b54b-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "37b3b54b-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Koks Lietuvos istorijos raidos etapas pavaizduotas Jono Varno 2002 m. karikat\u016broje?", "choices": [{"text": "Lito atsiejimas nuo u\u017esienio valiut\u0173.", "label": "A"}, {"text": "Ketinimas lit\u0105 susieti su JAV doleriu.", "label": "B"}, {"text": "Siekis atsisakyti nacionalin\u0117s valiutos.", "label": "C"}, {"text": "Lito susiejimas su euru.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which stage of Lithuanian historical development is depicted in Jonas Varnas's 2002 caricature?\", \"A\": \"The detaching of the litas from foreign currencies.\", \"B\": \"The intention to peg the litas to the US dollar.\", \"C\": \"The aim to abandon the national currency.\", \"D\": \"The pegging of the litas to the euro.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which stage of Lithuanian historical development is depicted in Jonas Varnas's 2002 caricature?", "choices": [{"text": "The detaching of the litas from foreign currencies.", "label": "A"}, {"text": "The intention to peg the litas to the US dollar.", "label": "B"}, {"text": "The aim to abandon the national currency.", "label": "C"}, {"text": "The pegging of the litas to the euro.", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "0e0fb70e-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "original": {"id": "0e0fb70e-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "1938 m. pasira\u0161ant Miuncheno susitarim\u0105 nuspr\u0119sta:", "choices": [{"text": "panaikinti Reino demilitarizuot\u0105 zon\u0105;", "label": "A"}, {"text": "perduoti Pranc\u016bzijai Elzas\u0105 ir Lotaringij\u0105;", "label": "B"}, {"text": "prijungti Austrij\u0105 prie Vokietijos.", "label": "C"}, {"text": "atpl\u0117\u0161ti nuo \u010cekoslovakijos Sudet\u0173 kra\u0161t\u0105;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In 1938, when signing the Munich Agreement, it was decided to:\", \"A\": \"eliminate the demilitarized zone in the Rhineland;\", \"B\": \"transfer Alsace and Lorraine to France;\", \"C\": \"annex Austria to Germany.\", \"D\": \"detach the Sudetenland from Czechoslovakia;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "In 1938, when signing the Munich Agreement, it was decided to:", "choices": [{"text": "eliminate the demilitarized zone in the Rhineland;", "label": "A"}, {"text": "transfer Alsace and Lorraine to France;", "label": "B"}, {"text": "annex Austria to Germany.", "label": "C"}, {"text": "detach the Sudetenland from Czechoslovakia;", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3c0e54ba-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3c0e54ba-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 teigini\u0173 yra \u012ftvirtintas 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucijoje?", "choices": [{"text": "Tik nevalstybin\u0117ms auk\u0161tosioms mokykloms suteikiama autonomija.", "label": "A"}, {"text": "Lietuvos \u016bkis grind\u017eiamas valstybin\u0117s nuosavyb\u0117s teise.", "label": "B"}, {"text": "Kiekvienas lietuvis gali apsigyventi Lietuvoje.", "label": "C"}, {"text": "\u012estatymo ne\u017einojimas atleid\u017eia nuo atsakomyb\u0117s.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these statements is enshrined in the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania?\", \"A\": \"Only non-state higher education institutions are granted autonomy.\", \"B\": \"Lithuania's economy is based on the right of state ownership.\", \"C\": \"Every Lithuanian can settle in Lithuania.\", \"D\": \"Ignorance of the law releases one from responsibility.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these statements is enshrined in the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania?", "choices": [{"text": "Only non-state higher education institutions are granted autonomy.", "label": "A"}, {"text": "Lithuania's economy is based on the right of state ownership.", "label": "B"}, {"text": "Every Lithuanian can settle in Lithuania.", "label": "C"}, {"text": "Ignorance of the law releases one from responsibility.", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "40807934-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "40807934-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "1251 metai NELAIKOMI Lietuvos krik\u0161to metais, nes:", "choices": [{"text": "Mindaugas nebuvo pripa\u017eintas Lietuvos valdovas;", "label": "A"}, {"text": "Mindaugo santuokos nepripa\u017eino Romos popie\u017eius.", "label": "B"}, {"text": "Mindaugo krik\u0161tas netur\u0117jo t\u0119stinumo;", "label": "C"}, {"text": "Mindaug\u0105 krik\u0161tijo ne pats Romos popie\u017eius;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The year 1251 is NOT considered the year of Lithuania's Christianization because:\", \"A\": \"Mindaugas was not recognized as the ruler of Lithuania;\", \"B\": \"Mindaugas's marriage was not recognized by the Pope of Rome.\", \"C\": \"Mindaugas's baptism lacked continuity;\", \"D\": \"Mindaugas was not baptized by the Pope of Rome himself;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "The year 1251 is NOT considered the year of Lithuania's Christianization because:", "choices": [{"text": "Mindaugas was not recognized as the ruler of Lithuania;", "label": "A"}, {"text": "Mindaugas's marriage was not recognized by the Pope of Rome.", "label": "B"}, {"text": "Mindaugas's baptism lacked continuity;", "label": "C"}, {"text": "Mindaugas was not baptized by the Pope of Rome himself;", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "36b4c777-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "36b4c777-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kam 1387 m. Jogaila nesuteik\u0117 privilegijos?", "choices": [{"text": "Vilniaus miestie\u010diams.", "label": "A"}, {"text": "Pon\u0173 tarybai.", "label": "B"}, {"text": "Vilniaus vyskupui.", "label": "C"}, {"text": "Bajorams katalikams.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"To whom did Jogaila not grant privilege in 1387?\", \"A\": \"Citizens of Vilnius.\", \"B\": \"Council of Lords.\", \"C\": \"Bishop of Vilnius.\", \"D\": \"Catholic nobles.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "To whom did Jogaila not grant privilege in 1387?", "choices": [{"text": "Citizens of Vilnius.", "label": "A"}, {"text": "Council of Lords.", "label": "B"}, {"text": "Bishop of Vilnius.", "label": "C"}, {"text": "Catholic nobles.", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "0e0fb71e-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "original": {"id": "0e0fb71e-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kas pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucijos 33 straipsn\u012f \u201e[...] turi teis\u0119 dalyvauti valdant savo \u0161al\u012f tiek tiesiogiai, tiek per demokrati\u0161kai i\u0161rinktus atstovus, taip pat teis\u0119 lygiomis s\u0105lygomis stoti \u012f Lietuvos Respublikos valstybin\u0119 tarnyb\u0105\u201c?", "choices": [{"text": "Pareig\u016bnai.", "label": "A"}, {"text": "Politikai.", "label": "B"}, {"text": "Pilie\u010diai.", "label": "C"}, {"text": "Asmenys iki 18 met\u0173.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"According to Article 33 of the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, who '[...] has the right to participate in governing the country both directly and through democratically elected representatives, as well as the right to join the public service of the Republic of Lithuania under equal conditions'?\", \"A\": \"Officials\", \"B\": \"Politicians\", \"C\": \"Citizens\", \"D\": \"Persons under 18 years old\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "According to Article 33 of the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, who '[...] has the right to participate in governing the country both directly and through democratically elected representatives, as well as the right to join the public service of the Republic of Lithuania under equal conditions'?", "choices": [{"text": "Officials", "label": "A"}, {"text": "Politicians", "label": "B"}, {"text": "Citizens", "label": "C"}, {"text": "Persons under 18 years old", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "39e29d97-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "39e29d97-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurios disciplinos viduram\u017ei\u0173 universitetuose sudar\u0117 trivium\u0105?", "choices": [{"text": "Gramatika, retorika ir dialektika", "label": "A"}, {"text": "Aritmetika, geometrija ir astronomija", "label": "B"}, {"text": "Muzika, aritmetika ir gramatika", "label": "C"}, {"text": "Filosofija, teologija ir teis\u0117", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which disciplines in medieval universities comprised the trivium?\", \"A\": \"Grammar, rhetoric, and dialectic\", \"B\": \"Arithmetic, geometry, and astronomy\", \"C\": \"Music, arithmetic, and grammar\", \"D\": \"Philosophy, theology, and law\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which disciplines in medieval universities comprised the trivium?", "choices": [{"text": "Grammar, rhetoric, and dialectic", "label": "A"}, {"text": "Arithmetic, geometry, and astronomy", "label": "B"}, {"text": "Music, arithmetic, and grammar", "label": "C"}, {"text": "Philosophy, theology, and law", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "40807928-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "40807928-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri\u0105 funkcij\u0105 pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 atlieka Vyriausyb\u0117?", "choices": [{"text": "Skiria savivaldybi\u0173 taryb\u0173 rinkimus.", "label": "A"}, {"text": "Vykdo \u012fstatymus, Respublikos Prezidento dekretus.", "label": "B"}, {"text": "Skiria valstybinius apdovanojimus.", "label": "C"}, {"text": "Nustato Lietuvos Respublikos administracin\u012f suskirstym\u0105.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"What function does the Government perform according to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania?\", \"A\": \"Appoints municipal council elections.\", \"B\": \"Implements laws and presidential decrees.\", \"C\": \"Awards state honors.\", \"D\": \"Determines the administrative division of the Republic of Lithuania.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "What function does the Government perform according to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania?", "choices": [{"text": "Appoints municipal council elections.", "label": "A"}, {"text": "Implements laws and presidential decrees.", "label": "B"}, {"text": "Awards state honors.", "label": "C"}, {"text": "Determines the administrative division of the Republic of Lithuania.", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "39e29d8c-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "39e29d8c-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pranc\u016bzijos Ap\u0161vietos filosofai kritikavo:", "choices": [{"text": "ba\u017eny\u010dios \u012ftak\u0105 visuomen\u0117je", "label": "A"}, {"text": "nacionalizmo plitim\u0105", "label": "B"}, {"text": "pramon\u0117s perversmo padarinius", "label": "C"}, {"text": "reformacijos jud\u0117jim\u0105", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The philosophers of the French Enlightenment criticized:\", \"A\": \"the influence of the church in society\", \"B\": \"the spread of nationalism\", \"C\": \"the effects of the industrial revolution\", \"D\": \"the Reformation movement\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "The philosophers of the French Enlightenment criticized:", "choices": [{"text": "the influence of the church in society", "label": "A"}, {"text": "the spread of nationalism", "label": "B"}, {"text": "the effects of the industrial revolution", "label": "C"}, {"text": "the Reformation movement", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4d17cb6a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4d17cb6a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Jogailai valdant LDK:", "choices": [{"text": "prad\u0117jo formuotis visuomen\u0117s luomin\u0117 strukt\u016bra.", "label": "A"}, {"text": "bajor\u0173 dvaruose atlikta Valak\u0173 reforma;", "label": "B"}, {"text": "Livonija prijungta prie LDK;", "label": "C"}, {"text": "paa\u0161tr\u0117jo religiniai santykiai tarp katalik\u0173 ir protestant\u0173;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"During Jogaila's rule of the Grand Duchy of Lithuania:\", \"A\": \"The social class structure began to form.\", \"B\": \"The Valak reform was carried out in the nobles' estates;\", \"C\": \"Livonia was annexed to the Grand Duchy of Lithuania;\", \"D\": \"Religious relations between Catholics and Protestants intensified;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "During Jogaila's rule of the Grand Duchy of Lithuania:", "choices": [{"text": "The social class structure began to form.", "label": "A"}, {"text": "The Valak reform was carried out in the nobles' estates;", "label": "B"}, {"text": "Livonia was annexed to the Grand Duchy of Lithuania;", "label": "C"}, {"text": "Religious relations between Catholics and Protestants intensified;", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4a5235d6-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4a5235d6-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "N. Chru\u0161\u010diovo valdymo metais:", "choices": [{"text": "nustota persekioti disidentus;", "label": "A"}, {"text": "nuslopintas sukilimas Vengrijoje;", "label": "B"}, {"text": "pasira\u0161ytas Helsinkio baigiamasis aktas.", "label": "C"}, {"text": "apribota komunist\u0173 partijos veikla;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"During the years of N. Khrushchev's rule:\", \"A\": \"dissidents were no longer persecuted;\", \"B\": \"the uprising in Hungary was suppressed;\", \"C\": \"the Helsinki Final Act was signed;\", \"D\": \"the activities of the Communist Party were restricted;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "During the years of N. Khrushchev's rule:", "choices": [{"text": "dissidents were no longer persecuted;", "label": "A"}, {"text": "the uprising in Hungary was suppressed;", "label": "B"}, {"text": "the Helsinki Final Act was signed;", "label": "C"}, {"text": "the activities of the Communist Party were restricted;", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "39e29d7b-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "39e29d7b-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris veiksnys l\u0117m\u0117 Benito Musolinio at\u0117jim\u0105 \u012f vald\u017ei\u0105?", "choices": [{"text": "Karaliaus atsistatydinimas.", "label": "A"}, {"text": "Fa\u0161ist\u0173 pergal\u0117 rinkimuose.", "label": "B"}, {"text": "Did\u017eioji ekonomin\u0117 kriz\u0117.", "label": "C"}, {"text": "Pilietinio karo gr\u0117sm\u0117.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which factor led to Benito Mussolini's rise to power?\", \"A\": \"The king's abdication.\", \"B\": \"The fascists' victory in the elections.\", \"C\": \"The Great Economic Crisis.\", \"D\": \"The threat of civil war.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which factor led to Benito Mussolini's rise to power?", "choices": [{"text": "The king's abdication.", "label": "A"}, {"text": "The fascists' victory in the elections.", "label": "B"}, {"text": "The Great Economic Crisis.", "label": "C"}, {"text": "The threat of civil war.", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "0e0fb6e7-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "original": {"id": "0e0fb6e7-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Demokratin\u0117se valstyb\u0117se parlamentui:", "choices": [{"text": "draud\u017eiama pareik\u0161ti nepasitik\u0117jim\u0105 vyriausybei;", "label": "A"}, {"text": "suteikiama teis\u0117 kontroliuoti vykdomosios vald\u017eios institucijas.", "label": "B"}, {"text": "suteikiama teis\u0117 at\u0161aukti1 priimtus teism\u0173 sprendimus;", "label": "C"}, {"text": "draud\u017eiama susiskirstyti pagal partin\u0119 priklausomyb\u0119;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In democratic states, the parliament:\", \"A\": \"is prohibited from expressing no confidence in the government;\", \"B\": \"is granted the right to oversee executive branch institutions.\", \"C\": \"is granted the right to overturn court decisions;\", \"D\": \"is prohibited from organizing based on party affiliation;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "In democratic states, the parliament:", "choices": [{"text": "is prohibited from expressing no confidence in the government;", "label": "A"}, {"text": "is granted the right to oversee executive branch institutions.", "label": "B"}, {"text": "is granted the right to overturn court decisions;", "label": "C"}, {"text": "is prohibited from organizing based on party affiliation;", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3ce2816a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3ce2816a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurios doktrinos esm\u0117 atsispindi \u0161iame teiginyje: \u201eJeigu socialistinei santvarkai vienoje \u0161alyje gresia pavojus, kitos socialistin\u0117s \u0161alys turi teis\u0119 \u012fsiki\u0161ti1 \u012f jos vidaus reikalus, kad socializmas b\u016bt\u0173 i\u0161gelb\u0117tas\u201c?", "choices": [{"text": "Stalino.", "label": "A"}, {"text": "Trumeno.", "label": "B"}, {"text": "Mar\u0161alo.", "label": "C"}, {"text": "Bre\u017enevo.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which doctrine's essence is reflected in this statement: 'If the socialist system in one country is in danger, other socialist countries have the right to intervene in its internal affairs to save socialism'?\", \"A\": \"Stalin's.\", \"B\": \"Truman's.\", \"C\": \"Marshall's.\", \"D\": \"Brezhnev's.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which doctrine's essence is reflected in this statement: 'If the socialist system in one country is in danger, other socialist countries have the right to intervene in its internal affairs to save socialism'?", "choices": [{"text": "Stalin's.", "label": "A"}, {"text": "Truman's.", "label": "B"}, {"text": "Marshall's.", "label": "C"}, {"text": "Brezhnev's.", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3e97b48d-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3e97b48d-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurioje eilut\u0117je visos i\u0161vardytos valstyb\u0117s susik\u016br\u0117 XIX am\u017eiuje?", "choices": [{"text": "Danija, Italija, Vengrija.", "label": "A"}, {"text": "Suomija, Vokietija, \u010cekoslovakija.", "label": "B"}, {"text": "Serbija, Bulgarija, Vokietija.", "label": "C"}, {"text": "Lenkija, Jugoslavija, Italija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In which line did all listed countries form in the 19th century?\", \"A\": \"Denmark, Italy, Hungary.\", \"B\": \"Finland, Germany, Czechoslovakia.\", \"C\": \"Serbia, Bulgaria, Germany.\", \"D\": \"Poland, Yugoslavia, Italy.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "In which line did all listed countries form in the 19th century?", "choices": [{"text": "Denmark, Italy, Hungary.", "label": "A"}, {"text": "Finland, Germany, Czechoslovakia.", "label": "B"}, {"text": "Serbia, Bulgaria, Germany.", "label": "C"}, {"text": "Poland, Yugoslavia, Italy.", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4d17cb81-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4d17cb81-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurie i\u0161 \u0161i\u0173 technini\u0173 pasiekim\u0173 atsirado XX a. pirmojoje pus\u0117je?", "choices": [{"text": "Pramoninis robotas ir kompiuteris.", "label": "A"}, {"text": "Automobilis ir dangorai\u017eis.", "label": "B"}, {"text": "Povandeninis laivas ir tankas.", "label": "C"}, {"text": "Telefonas ir fotoaparatas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these technical achievements emerged in the first half of the 20th century?\", \"A\": \"Industrial robot and computer.\", \"B\": \"Automobile and skyscraper.\", \"C\": \"Submarine and tank.\", \"D\": \"Telephone and camera.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these technical achievements emerged in the first half of the 20th century?", "choices": [{"text": "Industrial robot and computer.", "label": "A"}, {"text": "Automobile and skyscraper.", "label": "B"}, {"text": "Submarine and tank.", "label": "C"}, {"text": "Telephone and camera.", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "36b4c77a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "36b4c77a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurioje eilut\u0117je nurodytas teiginys yra nesusij\u0119s su Lietuvos Did\u017eiosios Kunigaik\u0161tyst\u0117s sprendimu pasira\u0161yti Liublino unij\u0105?", "choices": [{"text": "Lietuva susilpn\u0117jo, netekusi Voluin\u0117s ir Podol\u0117s.", "label": "A"}, {"text": "Bajorai nor\u0117jo lygi\u0173 teisi\u0173 su Lenkijos bajorais.", "label": "B"}, {"text": "Reik\u0117jo paramos Livonijos kare su Rusija.", "label": "C"}, {"text": "\u017dygimantas Augustas siek\u0117 sustabdyti reformacijos plitim\u0105", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which statement in the list is unrelated to the decision of the Grand Duchy of Lithuania to sign the Union of Lublin?\", \"A\": \"Lithuania weakened after losing Volhynia and Podolia.\", \"B\": \"Nobles wanted equal rights with the Polish nobility.\", \"C\": \"Support was needed in the Livonian War against Russia.\", \"D\": \"Sigismund Augustus sought to halt the spread of the Reformation.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which statement in the list is unrelated to the decision of the Grand Duchy of Lithuania to sign the Union of Lublin?", "choices": [{"text": "Lithuania weakened after losing Volhynia and Podolia.", "label": "A"}, {"text": "Nobles wanted equal rights with the Polish nobility.", "label": "B"}, {"text": "Support was needed in the Livonian War against Russia.", "label": "C"}, {"text": "Sigismund Augustus sought to halt the spread of the Reformation.", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4607ba9f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4607ba9f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Lietuvos Steigiamasis Seimas:", "choices": [{"text": "\u012ftvirtino parlamentin\u012f valdym\u0105;", "label": "A"}, {"text": "patvirtino Klaip\u0117dos prijungim\u0105 prie Lietuvos;", "label": "B"}, {"text": "u\u017edraud\u0117 socialdemokrat\u0173 partij\u0105.", "label": "C"}, {"text": "paskelb\u0117 Lietuvos nepriklausomyb\u0119;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The Constituent Assembly of Lithuania:\", \"A\": \"established parliamentary governance;\", \"B\": \"confirmed the annexation of Klaip\u0117da to Lithuania;\", \"C\": \"banned the Social Democratic Party.\", \"D\": \"declared the independence of Lithuania;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "The Constituent Assembly of Lithuania:", "choices": [{"text": "established parliamentary governance;", "label": "A"}, {"text": "confirmed the annexation of Klaip\u0117da to Lithuania;", "label": "B"}, {"text": "banned the Social Democratic Party.", "label": "C"}, {"text": "declared the independence of Lithuania;", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4227b2ec-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4227b2ec-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurioje eilut\u0117je sura\u0161yta teisinga Lietuvos did\u017ei\u0173j\u0173 kunigaik\u0161\u010di\u0173 valdymo seka?", "choices": [{"text": "Gediminas, K\u0119stutis ir Algirdas, Vytautas.", "label": "A"}, {"text": "K\u0119stutis ir Algirdas, Vytautas, Gediminas.", "label": "B"}, {"text": "K\u0119stutis ir Algirdas, Gediminas, Vytautas.", "label": "C"}, {"text": "Gediminas, Vytautas, K\u0119stutis ir Algirdas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In which line is the correct sequence of the rulers of the Grand Duchy of Lithuania listed?\", \"A\": \"Gediminas, K\u0119stutis and Algirdas, Vytautas.\", \"B\": \"K\u0119stutis and Algirdas, Vytautas, Gediminas.\", \"C\": \"K\u0119stutis and Algirdas, Gediminas, Vytautas.\", \"D\": \"Gediminas, Vytautas, K\u0119stutis and Algirdas.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "In which line is the correct sequence of the rulers of the Grand Duchy of Lithuania listed?", "choices": [{"text": "Gediminas, K\u0119stutis and Algirdas, Vytautas.", "label": "A"}, {"text": "K\u0119stutis and Algirdas, Vytautas, Gediminas.", "label": "B"}, {"text": "K\u0119stutis and Algirdas, Gediminas, Vytautas.", "label": "C"}, {"text": "Gediminas, Vytautas, K\u0119stutis and Algirdas.", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "38c8435c-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "38c8435c-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "I\u0161 Vilniaus komendanto generolo leitenanto A. Viatkino raporto M. Muravjovui:\nNusikalt\u0117lis Zigmantas Sierakauskas, sutinkamai su \u0161ia konfirmacija pakartas vie\u0161ai Luki\u0161ki\u0173\npriemies\u010dio turgaus aik\u0161t\u0117je \u0161. m. bir\u017eelio 15 d. 10 val. ryto. Prane\u0161u apie tai j\u016bs\u0173 prakilnybei\nVilniaus karin\u0117s apygardos kariuomen\u0117s vadui.\nKo buvo siekiama \u012fvykdant \u0161\u012f mirties nuosprend\u012f?", "choices": [{"text": "Paskatinti Lietuvos gyventojus nemai\u0161tauti prie\u0161 baud\u017eiavos sustiprinim\u0105.", "label": "A"}, {"text": "Paskatinti kareivius ir karininkus dezertyruoti i\u0161 carin\u0117s Rusijos karini\u0173 dalini\u0173.", "label": "B"}, {"text": "\u012ebauginti, kad gyventojai paklust\u0173 bol\u0161evik\u0173 vykdomai politikai.", "label": "C"}, {"text": "\u012ebauginti Lietuvos gyventojus, kad nemai\u0161taut\u0173 prie\u0161 caro vald\u017ei\u0105.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"From a report of the Vilnius commandant lieutenant general A. Viatkin to M. Muravyov: The criminal Zigmantas Sierakauskas, in accordance with this confirmation, was publicly hanged in the Lukiskes suburb market square on June 15th of this year at 10 a.m. I report this to your excellency, the commander of the Vilnius military district army. What was the aim of carrying out this death sentence?\", \"A\": \"To encourage Lithuanian residents not to rebel against the strengthening of serfdom.\", \"B\": \"To encourage soldiers and officers to desert from the Tsarist Russian military units.\", \"C\": \"To intimidate residents into complying with Bolshevik policies.\", \"D\": \"To intimidate Lithuanian residents not to rebel against the Tsar's rule.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "From a report of the Vilnius commandant lieutenant general A. Viatkin to M. Muravyov: The criminal Zigmantas Sierakauskas, in accordance with this confirmation, was publicly hanged in the Lukiskes suburb market square on June 15th of this year at 10 a.m. I report this to your excellency, the commander of the Vilnius military district army. What was the aim of carrying out this death sentence?", "choices": [{"text": "To encourage Lithuanian residents not to rebel against the strengthening of serfdom.", "label": "A"}, {"text": "To encourage soldiers and officers to desert from the Tsarist Russian military units.", "label": "B"}, {"text": "To intimidate residents into complying with Bolshevik policies.", "label": "C"}, {"text": "To intimidate Lithuanian residents not to rebel against the Tsar's rule.", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4c25cbae-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4c25cbae-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurioje eilut\u0117je visos i\u0161vardytos s\u0105vokos yra b\u016bdingos XIX a. Vakar\u0173 Europai?", "choices": [{"text": "Bol\u0161evizmas, proletariatas, kolonializmas.", "label": "A"}, {"text": "Monarchizmas, fa\u0161izmas, militarizmas.", "label": "B"}, {"text": "Nacionalizmas, imperializmas, socializmas.", "label": "C"}, {"text": "Barokas, klasicizmas, totalitarizmas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In which line are all the listed concepts characteristic of 19th century Western Europe?\", \"A\": \"Bolshevism, proletariat, colonialism.\", \"B\": \"Monarchism, fascism, militarism.\", \"C\": \"Nationalism, imperialism, socialism.\", \"D\": \"Baroque, classicism, totalitarianism.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "In which line are all the listed concepts characteristic of 19th century Western Europe?", "choices": [{"text": "Bolshevism, proletariat, colonialism.", "label": "A"}, {"text": "Monarchism, fascism, militarism.", "label": "B"}, {"text": "Nationalism, imperialism, socialism.", "label": "C"}, {"text": "Baroque, classicism, totalitarianism.", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4841f62f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4841f62f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "\u012evedus totalitarin\u012f valdym\u0105 Vokietijoje buvo:", "choices": [{"text": "u\u017edrausta i\u0161pa\u017einti katalik\u0173 tikyb\u0105.", "label": "A"}, {"text": "pa\u017eeistas vald\u017ei\u0173 padalijimo principas;", "label": "B"}, {"text": "likviduota socialin\u0117 nelygyb\u0117;", "label": "C"}, {"text": "panaikinta privatin\u0117 nuosavyb\u0117;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"With the introduction of totalitarian rule in Germany, it was:\", \"A\": \"forbidden to practice the Catholic faith.\", \"B\": \"the principle of separation of powers was violated;\", \"C\": \"social inequality was eliminated;\", \"D\": \"private ownership was abolished;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "With the introduction of totalitarian rule in Germany, it was:", "choices": [{"text": "forbidden to practice the Catholic faith.", "label": "A"}, {"text": "the principle of separation of powers was violated;", "label": "B"}, {"text": "social inequality was eliminated;", "label": "C"}, {"text": "private ownership was abolished;", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3e97b477-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3e97b477-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris terminas geriausiai atitinka \u017eemiau pateikt\u0105 politinio re\u017eimo apra\u0161ym\u0105?\n\u201eRe\u017eim\u0173 politinis smurtas pasiek\u0117 lig tol nereg\u0117t\u0105 mast\u0105. [\u0160ie] re\u017eimai skatindavo visoki\u0105 veikl\u0105, stiprinan\u010di\u0105 kolektyvinius saitus ir silpninan\u010di\u0105 \u0161eim\u0105 bei \u017emogaus individualum\u0105. Valstyb\u0117s i\u0161laikomi dar\u017eeliai, jaunimo organizacijos, partiniai ritualai, kariniai paradai ir grupi\u0173 uniformos \u2013 visa tai ugd\u0117 visuomen\u0117s drausmingum\u0105 ir prisitaik\u0117li\u0161k\u0105 elgsen\u0105.\u201c", "choices": [{"text": "Totalitarizmas.", "label": "A"}, {"text": "Liberalizmas.", "label": "B"}, {"text": "Autoritarizmas.", "label": "C"}, {"text": "Konservatizmas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which term best corresponds to the political regime described below? 'The political violence of the regimes reached an unprecedented scale. [These] regimes encouraged activities that strengthened collective bonds and weakened the family and individual identity. State-sponsored kindergartens, youth organizations, party rituals, military parades, and group uniforms\u2014all promoted societal discipline and conformist behavior.'\", \"A\": \"Totalitarianism.\", \"B\": \"Liberalism.\", \"C\": \"Authoritarianism.\", \"D\": \"Conservatism.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which term best corresponds to the political regime described below? 'The political violence of the regimes reached an unprecedented scale. [These] regimes encouraged activities that strengthened collective bonds and weakened the family and individual identity. State-sponsored kindergartens, youth organizations, party rituals, military parades, and group uniforms\u2014all promoted societal discipline and conformist behavior.'", "choices": [{"text": "Totalitarianism.", "label": "A"}, {"text": "Liberalism.", "label": "B"}, {"text": "Authoritarianism.", "label": "C"}, {"text": "Conservatism.", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "40807925-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "40807925-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucija skelbia, jog \u201eSeim\u0105 sudaro \u2026 atstovai\u201c. Kur\u012f \u017eod\u012f reik\u0117t\u0173 \u012fra\u0161yti daugta\u0161kio vietoje?", "choices": [{"text": "partij\u0173", "label": "A"}, {"text": "rajon\u0173", "label": "B"}, {"text": "Tautos", "label": "C"}, {"text": "savivaldybi\u0173", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The Constitution of the Republic of Lithuania of 1992 states that 'The Seimas consists of ... representatives'. Which word should be inserted in place of the ellipsis?\", \"A\": \"parties\", \"B\": \"regions\", \"C\": \"the Nation\", \"D\": \"municipalities\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "The Constitution of the Republic of Lithuania of 1992 states that 'The Seimas consists of ... representatives'. Which word should be inserted in place of the ellipsis?", "choices": [{"text": "parties", "label": "A"}, {"text": "regions", "label": "B"}, {"text": "the Nation", "label": "C"}, {"text": "municipalities", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4c25cbb6-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4c25cbb6-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 istorini\u0173 \u012fvyki\u0173 vyko LDK XVII am\u017eiuje?", "choices": [{"text": "\u012esteigta Vilniaus vyskupyst\u0117.", "label": "A"}, {"text": "Pasira\u0161yta K\u0117daini\u0173 sutartis su \u0160vedija.", "label": "B"}, {"text": "Prad\u0117ta vykdyti Valak\u0173 reforma.", "label": "C"}, {"text": "Priimtas Tre\u010diasis Lietuvos statutas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these historical events occurred in the Grand Duchy of Lithuania in the XVII century?\", \"A\": \"The Diocese of Vilnius was established.\", \"B\": \"The Treaty of K\u0117dainiai with Sweden was signed.\", \"C\": \"The Valakas reform was initiated.\", \"D\": \"The Third Statute of Lithuania was adopted.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these historical events occurred in the Grand Duchy of Lithuania in the XVII century?", "choices": [{"text": "The Diocese of Vilnius was established.", "label": "A"}, {"text": "The Treaty of K\u0117dainiai with Sweden was signed.", "label": "B"}, {"text": "The Valakas reform was initiated.", "label": "C"}, {"text": "The Third Statute of Lithuania was adopted.", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "38c84350-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "38c84350-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kieno interesus pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 gina valstyb\u0117?", "choices": [{"text": "Pramoninink\u0173.", "label": "A"}, {"text": "Vartotoj\u0173.", "label": "B"}, {"text": "Gamintoj\u0173.", "label": "C"}, {"text": "\u017demdirbi\u0173.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Whose interests does the state protect according to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania?\", \"A\": \"Industrialists.\", \"B\": \"Consumers.\", \"C\": \"Producers.\", \"D\": \"Farmers.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Whose interests does the state protect according to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania?", "choices": [{"text": "Industrialists.", "label": "A"}, {"text": "Consumers.", "label": "B"}, {"text": "Producers.", "label": "C"}, {"text": "Farmers.", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4841f63f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4841f63f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "L. Bre\u017enevo valdymo metais buvo:", "choices": [{"text": "vykdomi reguliar\u016bs vald\u017eios rinkimai.", "label": "A"}, {"text": "t\u0119siama \u201eat\u0161ilimo\u201c politika;", "label": "B"}, {"text": "atsisakyta planin\u0117s ekonomikos;", "label": "C"}, {"text": "nustota var\u017eyti ba\u017eny\u010dios teises;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"During the years of L. Brezhnev's rule:\", \"A\": \"Regular government elections were conducted.\", \"B\": \"\\\"Thaw\\\" policy was continued;\", \"C\": \"Planned economy was abandoned;\", \"D\": \"Church rights were no longer restricted;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "During the years of L. Brezhnev's rule:", "choices": [{"text": "Regular government elections were conducted.", "label": "A"}, {"text": "\"Thaw\" policy was continued;", "label": "B"}, {"text": "Planned economy was abandoned;", "label": "C"}, {"text": "Church rights were no longer restricted;", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3ce2818d-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3ce2818d-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurio s\u0105j\u016bd\u017eio id\u0117jos atsispindi \u0161iame tekste?\n\u201eKiekvienoje vald\u017eioje funkcionuoja trys vald\u017eios r\u016b\u0161ys [\u2026]. Kol vienas asmuo arba viena \u012fstaiga vykdo ir \u012fstatym\u0173 leid\u017eiam\u0105sias , ir j\u0173 vykdom\u0105sias funkcijas, laisv\u0117 yra ne\u012fmanoma. \u0160iuo atveju pagr\u012fstai galima baimintis, kad pats monarchas ar tas pats senatas gali i\u0161leisti tironi\u0161kus \u012fstatymus, o v\u0117liau juos praktikuoti teroru.\u201c", "choices": [{"text": "Kontrreformacijos.", "label": "A"}, {"text": "\u0160vietimo.", "label": "B"}, {"text": "Renesanso.", "label": "C"}, {"text": "Reformacijos.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The ideas of which movement are reflected in this text? \\\"In every government, there are three kinds of powers [...] As long as one person or institution performs both legislative and executive functions, freedom is impossible. In this case, it is reasonable to fear that the same monarch or senate may create tyrannical laws and later enforce them with terror.\\\"\", \"A\": \"Counter-Reformation.\", \"B\": \"Enlightenment.\", \"C\": \"Renaissance.\", \"D\": \"Reformation.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "The ideas of which movement are reflected in this text? \"In every government, there are three kinds of powers [...] As long as one person or institution performs both legislative and executive functions, freedom is impossible. In this case, it is reasonable to fear that the same monarch or senate may create tyrannical laws and later enforce them with terror.\"", "choices": [{"text": "Counter-Reformation.", "label": "A"}, {"text": "Enlightenment.", "label": "B"}, {"text": "Renaissance.", "label": "C"}, {"text": "Reformation.", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "36b4c786-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "36b4c786-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "1949 m. vasario 16 d. Lietuvos laisv\u0117s kovos s\u0105j\u016bd\u017eio (LLKS) Tarybos deklaracijoje buvo nurodyta, kad nuo okupacijos pabaigos, ligi susirenkant demokratiniam Lietuvos Seimui, Lietuvos Respublikos Prezidento pareigas eina:", "choices": [{"text": "Lietuvos diplomatijos tarnybos vadovas;", "label": "A"}, {"text": "Lietuvos Respublikos prezidentas i\u0161eivijoje;", "label": "B"}, {"text": "LLKS Tarybos prezidiumo pirmininkas;", "label": "C"}, {"text": "Vyriausiojo Lietuvos i\u0161laisvinimo komiteto pirmininkas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In the February 16, 1949 declaration of the Council of the Lithuanian Freedom Fighters Movement (LLKS), it was stated that from the end of the occupation until the convening of a democratic Lithuanian Seimas, the duties of the President of the Republic of Lithuania shall be assumed by:\", \"A\": \"The head of the Lithuanian diplomatic service;\", \"B\": \"The President of the Republic of Lithuania in exile;\", \"C\": \"The chairman of the Presidium of the LLKS Council;\", \"D\": \"The chairman of the Supreme Committee for the Liberation of Lithuania.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "In the February 16, 1949 declaration of the Council of the Lithuanian Freedom Fighters Movement (LLKS), it was stated that from the end of the occupation until the convening of a democratic Lithuanian Seimas, the duties of the President of the Republic of Lithuania shall be assumed by:", "choices": [{"text": "The head of the Lithuanian diplomatic service;", "label": "A"}, {"text": "The President of the Republic of Lithuania in exile;", "label": "B"}, {"text": "The chairman of the Presidium of the LLKS Council;", "label": "C"}, {"text": "The chairman of the Supreme Committee for the Liberation of Lithuania.", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4d17cb79-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4d17cb79-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 socialini\u0173 sluoksni\u0173 aktyviausiai dalyvavo 1830\u20131831 m. sukilime prie\u0161 Rusijos vald\u017ei\u0105 Lietuvoje?", "choices": [{"text": "Valstie\u010diai.", "label": "A"}, {"text": "Bajorai.", "label": "B"}, {"text": "Darbininkai.", "label": "C"}, {"text": "Miestie\u010diai.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these social groups was most actively involved in the 1830\u20131831 uprising against Russian rule in Lithuania?\", \"A\": \"Peasants.\", \"B\": \"Nobility.\", \"C\": \"Workers.\", \"D\": \"Townspeople.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these social groups was most actively involved in the 1830\u20131831 uprising against Russian rule in Lithuania?", "choices": [{"text": "Peasants.", "label": "A"}, {"text": "Nobility.", "label": "B"}, {"text": "Workers.", "label": "C"}, {"text": "Townspeople.", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "441c5af0-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "441c5af0-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 institucij\u0173 1940 m. paskelb\u0117 Lietuv\u0105 Soviet\u0173 Socialistine Respublika?", "choices": [{"text": "Lietuvos Auk\u0161\u010diausioji Taryba.", "label": "A"}, {"text": "Steigiamasis Seimas.", "label": "B"}, {"text": "Liaudies Seimas.", "label": "C"}, {"text": "Lietuvos laikinoji vyriausyb\u0117.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these institutions declared Lithuania a Soviet Socialist Republic in 1940?\", \"A\": \"Supreme Council of Lithuania.\", \"B\": \"Constituent Assembly.\", \"C\": \"People's Seimas.\", \"D\": \"Provisional Government of Lithuania.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these institutions declared Lithuania a Soviet Socialist Republic in 1940?", "choices": [{"text": "Supreme Council of Lithuania.", "label": "A"}, {"text": "Constituent Assembly.", "label": "B"}, {"text": "People's Seimas.", "label": "C"}, {"text": "Provisional Government of Lithuania.", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4227b2e9-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4227b2e9-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri valdymo forma garantuoja vyriausyb\u0117s atsakomyb\u0119 savo pilie\u010diams?", "choices": [{"text": "Absoliutin\u0117 monarchija.", "label": "A"}, {"text": "Demokratija.", "label": "B"}, {"text": "Autoritarizmas.", "label": "C"}, {"text": "Totalitarizmas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which form of governance ensures the government's accountability to its citizens?\", \"A\": \"Absolute monarchy.\", \"B\": \"Democracy.\", \"C\": \"Authoritarianism.\", \"D\": \"Totalitarianism.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which form of governance ensures the government's accountability to its citizens?", "choices": [{"text": "Absolute monarchy.", "label": "A"}, {"text": "Democracy.", "label": "B"}, {"text": "Authoritarianism.", "label": "C"}, {"text": "Totalitarianism.", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "441c5aec-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "441c5aec-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Soviet\u0173 S\u0105junga Leonido Bre\u017enevo valdymo metais (1964\u20131982):", "choices": [{"text": "atitrauk\u0117 karines paj\u0117gas i\u0161 Afganistano;", "label": "A"}, {"text": "nuslopino sukilim\u0105 Vengrijoje;", "label": "B"}, {"text": "\u012fk\u016br\u0117 Var\u0161uvos sutarties organizacij\u0105;", "label": "C"}, {"text": "teik\u0117 ekonomin\u0119 ir karin\u0119 pagalb\u0105 Vietnamui.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The Soviet Union during the rule of Leonid Brezhnev (1964\u20131982):\", \"A\": \"withdrew military forces from Afghanistan;\", \"B\": \"suppressed the uprising in Hungary;\", \"C\": \"established the Warsaw Pact organization;\", \"D\": \"provided economic and military aid to Vietnam.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "The Soviet Union during the rule of Leonid Brezhnev (1964\u20131982):", "choices": [{"text": "withdrew military forces from Afghanistan;", "label": "A"}, {"text": "suppressed the uprising in Hungary;", "label": "B"}, {"text": "established the Warsaw Pact organization;", "label": "C"}, {"text": "provided economic and military aid to Vietnam.", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "0e0fb701-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "original": {"id": "0e0fb701-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurio s\u0105j\u016bd\u017eio lyderiai pavaizduoti \u0161iuose paveiksluose?", "choices": [{"text": "Reformacijos.", "label": "A"}, {"text": "Renesanso.", "label": "B"}, {"text": "Kontrreformacijos.", "label": "C"}, {"text": "Romantizmo.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The leaders of which movement are depicted in these paintings?\", \"A\": \"Reformation.\", \"B\": \"Renaissance.\", \"C\": \"Counter-Reformation.\", \"D\": \"Romanticism.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "The leaders of which movement are depicted in these paintings?", "choices": [{"text": "Reformation.", "label": "A"}, {"text": "Renaissance.", "label": "B"}, {"text": "Counter-Reformation.", "label": "C"}, {"text": "Romanticism.", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4227b2e4-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4227b2e4-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "\u012e kuri\u0105 i\u0161 \u0161i\u0173 organizacij\u0173 Lietuva \u012fstojo anks\u010diausiai?", "choices": [{"text": "\u012e NATO.", "label": "A"}, {"text": "\u012e Europos S\u0105jung\u0105.", "label": "B"}, {"text": "\u012e Europos Ekonomin\u0119 Bendrij\u0105.", "label": "C"}, {"text": "\u012e JTO.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these organizations did Lithuania join first?\", \"A\": \"NATO\", \"B\": \"European Union\", \"C\": \"European Economic Community\", \"D\": \"United Nations\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these organizations did Lithuania join first?", "choices": [{"text": "NATO", "label": "A"}, {"text": "European Union", "label": "B"}, {"text": "European Economic Community", "label": "C"}, {"text": "United Nations", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3c0e54d3-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3c0e54d3-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "XIX a. antroje pus\u0117je Europoje pramon\u0117s perversmo metu:", "choices": [{"text": "moterims suteikta rinkim\u0173 teis\u0117;", "label": "A"}, {"text": "ry\u0161kiai i\u0161augo naftos poreikis gamyboje;", "label": "B"}, {"text": "atsisakyta kolonializmo politikos vykdymo;", "label": "C"}, {"text": "sustipr\u0117jo profs\u0105jung\u0173 \u012ftaka visuomen\u0117je.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In the second half of the 19th century during the Industrial Revolution in Europe:\", \"A\": \"women were granted the right to vote;\", \"B\": \"there was a significant increase in the demand for oil in production;\", \"C\": \"the policy of colonialism was abandoned;\", \"D\": \"the influence of trade unions in society strengthened.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "In the second half of the 19th century during the Industrial Revolution in Europe:", "choices": [{"text": "women were granted the right to vote;", "label": "A"}, {"text": "there was a significant increase in the demand for oil in production;", "label": "B"}, {"text": "the policy of colonialism was abandoned;", "label": "C"}, {"text": "the influence of trade unions in society strengthened.", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "38c84355-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "38c84355-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris valdovas \u012fk\u016br\u0117 Vilniaus universitet\u0105?", "choices": [{"text": "Steponas Batoras.", "label": "A"}, {"text": "Stanislovas Augustas Poniatovskis.", "label": "B"}, {"text": "Jogaila.", "label": "C"}, {"text": "\u017dygimantas Augustas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which ruler founded Vilnius University?\", \"A\": \"Stephen B\u00e1thory\", \"B\": \"Stanis\u0142aw August Poniatowski\", \"C\": \"Jogaila\", \"D\": \"Sigismund Augustus\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which ruler founded Vilnius University?", "choices": [{"text": "Stephen B\u00e1thory", "label": "A"}, {"text": "Stanis\u0142aw August Poniatowski", "label": "B"}, {"text": "Jogaila", "label": "C"}, {"text": "Sigismund Augustus", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4c25cbbb-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4c25cbbb-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Vakar\u0173 Europos kolonializmo politik\u0105 XIX am\u017eiaus antroje pus\u0117je suaktyvino:", "choices": [{"text": "socializmo id\u0117j\u0173 \u012fgyvendinimas.", "label": "A"}, {"text": "pramoninio perversmo laim\u0117jimai;", "label": "B"}, {"text": "nacionalizmo ideologijos atsisakymas;", "label": "C"}, {"text": "miest\u0173 ekonomin\u0117s veiklos suvar\u017eymai;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The Western European colonial policy in the second half of the 19th century was intensified by:\", \"A\": \"the implementation of socialist ideas.\", \"B\": \"the achievements of the industrial revolution;\", \"C\": \"the abandonment of nationalist ideology;\", \"D\": \"restrictions on economic activities in cities;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "The Western European colonial policy in the second half of the 19th century was intensified by:", "choices": [{"text": "the implementation of socialist ideas.", "label": "A"}, {"text": "the achievements of the industrial revolution;", "label": "B"}, {"text": "the abandonment of nationalist ideology;", "label": "C"}, {"text": "restrictions on economic activities in cities;", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "0e0fb6dc-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "original": {"id": "0e0fb6dc-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Var\u0161uvos sutarties organizacijos karin\u0117s paj\u0117gos:", "choices": [{"text": "nuslopino neramumus2 Ryt\u0173 Berlyne;", "label": "A"}, {"text": "nuslopino komunistin\u0117s sistemos demokratizavim\u0105 \u010cekoslovakijoje;", "label": "B"}, {"text": "u\u017egniau\u017e\u01173 komunistin\u012f valdym\u0105 Afganistane.", "label": "C"}, {"text": "numal\u0161ino \u201eSolidarumo\u201c jud\u0117jim\u0105 Lenkijoje;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The military forces of the Warsaw Pact:\", \"A\": \"suppressed unrest in East Berlin;\", \"B\": \"suppressed the democratization of the communist system in Czechoslovakia;\", \"C\": \"stifled communist rule in Afghanistan.\", \"D\": \"quelled the 'Solidarity' movement in Poland;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "The military forces of the Warsaw Pact:", "choices": [{"text": "suppressed unrest in East Berlin;", "label": "A"}, {"text": "suppressed the democratization of the communist system in Czechoslovakia;", "label": "B"}, {"text": "stifled communist rule in Afghanistan.", "label": "C"}, {"text": "quelled the 'Solidarity' movement in Poland;", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "40807916-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "40807916-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurios tarptautin\u0117s organizacijos strukt\u016brin\u0117s dalys yra Generalin\u0117 Asambl\u0117ja ir Saugumo Taryba?", "choices": [{"text": "NATO.", "label": "A"}, {"text": "Europos Tarybos.", "label": "B"}, {"text": "Europos S\u0105jungos.", "label": "C"}, {"text": "JTO.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which international organization's structural components are the General Assembly and the Security Council?\", \"A\": \"NATO.\", \"B\": \"Council of Europe.\", \"C\": \"European Union.\", \"D\": \"UN.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which international organization's structural components are the General Assembly and the Security Council?", "choices": [{"text": "NATO.", "label": "A"}, {"text": "Council of Europe.", "label": "B"}, {"text": "European Union.", "label": "C"}, {"text": "UN.", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3ce28175-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3ce28175-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Napoleono sprendimu buvo:", "choices": [{"text": "\u012fkurta Lenkijos karalyst\u0117;", "label": "A"}, {"text": "panaikinta \u0160ventoji Romos imperija;", "label": "B"}, {"text": "panaikinta \u0160ventoji s\u0105junga.", "label": "C"}, {"text": "\u012fkurta Vokietijos s\u0105junga;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"As a result of Napoleon's decision, the following occurred:\", \"A\": \"The Kingdom of Poland was established;\", \"B\": \"The Holy Roman Empire was dissolved;\", \"C\": \"The Holy Alliance was dissolved.\", \"D\": \"The German Confederation was established;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "As a result of Napoleon's decision, the following occurred:", "choices": [{"text": "The Kingdom of Poland was established;", "label": "A"}, {"text": "The Holy Roman Empire was dissolved;", "label": "B"}, {"text": "The Holy Alliance was dissolved.", "label": "C"}, {"text": "The German Confederation was established;", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4080791e-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4080791e-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris politikas Europ\u0105 po Antrojo pasaulinio karo apib\u016bdino \u0161iais \u017eod\u017eiais:\n\u201eNuo \u0160teteno prie Baltijos iki Triesto prie Adrijos ant \u017eemyno nusileido gele\u017ein\u0117 u\u017edanga. U\u017e \u0161ios linijos atsid\u016br\u0117 visi senosios Centrin\u0117s ir Ryt\u0173 Europos lobiai\u201c?", "choices": [{"text": "Vinstonas \u010cer\u010dilis.", "label": "A"}, {"text": "Josifas Stalinas.", "label": "B"}, {"text": "D\u017eord\u017eas Mar\u0161alas.", "label": "C"}, {"text": "Haris Trumenas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which politician described Europe after World War II with these words: 'From Stettin in the Baltic to Trieste in the Adriatic, an iron curtain has descended across the continent. Beyond this line lie all the capitals of the ancient states of Central and Eastern Europe.'?\", \"A\": \"Winston Churchill\", \"B\": \"Joseph Stalin\", \"C\": \"George Marshall\", \"D\": \"Harry Truman\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which politician described Europe after World War II with these words: 'From Stettin in the Baltic to Trieste in the Adriatic, an iron curtain has descended across the continent. Beyond this line lie all the capitals of the ancient states of Central and Eastern Europe.'?", "choices": [{"text": "Winston Churchill", "label": "A"}, {"text": "Joseph Stalin", "label": "B"}, {"text": "George Marshall", "label": "C"}, {"text": "Harry Truman", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3e97b47c-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3e97b47c-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 rei\u0161kini\u0173 yra b\u016bdingas ir naci\u0173, ir soviet\u0173 okupaciniams re\u017eimams Lietuvoje?", "choices": [{"text": "Vis\u0173 priva\u010di\u0173 \u012fmoni\u0173 nacionalizacija.", "label": "A"}, {"text": "Taut\u0173 naikinimas rasiniu pagrindu.", "label": "B"}, {"text": "Tr\u0117mimas \u012f koncentracijos stovyklas.", "label": "C"}, {"text": "\u017dem\u0117s \u016bkio kolektyvizacija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these phenomena is characteristic of both the Nazi and Soviet occupation regimes in Lithuania?\", \"A\": \"Nationalization of all private enterprises.\", \"B\": \"Extermination of nations on a racial basis.\", \"C\": \"Deportation to concentration camps.\", \"D\": \"Collectivization of agriculture.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these phenomena is characteristic of both the Nazi and Soviet occupation regimes in Lithuania?", "choices": [{"text": "Nationalization of all private enterprises.", "label": "A"}, {"text": "Extermination of nations on a racial basis.", "label": "B"}, {"text": "Deportation to concentration camps.", "label": "C"}, {"text": "Collectivization of agriculture.", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3ce28185-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3ce28185-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 valstybi\u0173 Pary\u017eiaus taikos konferencijoje labiausiai siek\u0117 susilpninti kar\u0105 pralaim\u0117jusi\u0105 Vokietij\u0105?", "choices": [{"text": "Pranc\u016bzija.", "label": "A"}, {"text": "Italija.", "label": "B"}, {"text": "JAV.", "label": "C"}, {"text": "Did\u017eioji Britanija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these countries at the Paris Peace Conference was most focused on weakening Germany, which lost the war?\", \"A\": \"France\", \"B\": \"Italy\", \"C\": \"USA\", \"D\": \"Great Britain\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these countries at the Paris Peace Conference was most focused on weakening Germany, which lost the war?", "choices": [{"text": "France", "label": "A"}, {"text": "Italy", "label": "B"}, {"text": "USA", "label": "C"}, {"text": "Great Britain", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "36b4c781-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "36b4c781-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Lietuvoje spaudos draudimo laikotarpiu:", "choices": [{"text": "\u012fkurta Lietuvos socialdemokrat\u0173 partija;", "label": "A"}, {"text": "u\u017edarytas Vilniaus universitetas.", "label": "B"}, {"text": "panaikinta baud\u017eiava;", "label": "C"}, {"text": "susirinko Didysis Vilniaus seimas;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"During the period of press prohibition in Lithuania:\", \"A\": \"The Lithuanian Social Democratic Party was established;\", \"B\": \"Vilnius University was closed.\", \"C\": \"Serfdom was abolished;\", \"D\": \"The Great Seimas of Vilnius was convened;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "During the period of press prohibition in Lithuania:", "choices": [{"text": "The Lithuanian Social Democratic Party was established;", "label": "A"}, {"text": "Vilnius University was closed.", "label": "B"}, {"text": "Serfdom was abolished;", "label": "C"}, {"text": "The Great Seimas of Vilnius was convened;", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "0e0fb705-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "original": {"id": "0e0fb705-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri\u0105 funkcij\u0105 pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 atlieka Vyriausyb\u0117?", "choices": [{"text": "Skiria savivaldybi\u0173 taryb\u0173 rinkimus.", "label": "A"}, {"text": "Vykdo \u012fstatymus ir Respublikos Prezidento dekretus.", "label": "B"}, {"text": "Skiria valstybinius apdovanojimus.", "label": "C"}, {"text": "Nustato Lietuvos Respublikos administracin\u012f suskirstym\u0105.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which function does the Government perform according to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania?\", \"A\": \"Appoints municipal council elections.\", \"B\": \"Implements laws and decrees of the President of the Republic.\", \"C\": \"Awards state honors.\", \"D\": \"Determines the administrative division of the Republic of Lithuania.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which function does the Government perform according to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania?", "choices": [{"text": "Appoints municipal council elections.", "label": "A"}, {"text": "Implements laws and decrees of the President of the Republic.", "label": "B"}, {"text": "Awards state honors.", "label": "C"}, {"text": "Determines the administrative division of the Republic of Lithuania.", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4227b2dc-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4227b2dc-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Nurodykite teising\u0105 chronologin\u0119 \u0161i\u0173 \u012fvyki\u0173 sek\u0105.", "choices": [{"text": "2, 4, 1,3.", "label": "A"}, {"text": "2, 3, 1, 4.", "label": "B"}, {"text": "4, 2, 3, 1.", "label": "C"}, {"text": "4, 3, 2, 1.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Indicate the correct chronological order of these events.\", \"A\": \"2, 4, 1, 3.\", \"B\": \"2, 3, 1, 4.\", \"C\": \"4, 2, 3, 1.\", \"D\": \"4, 3, 2, 1.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Indicate the correct chronological order of these events.", "choices": [{"text": "2, 4, 1, 3.", "label": "A"}, {"text": "2, 3, 1, 4.", "label": "B"}, {"text": "4, 2, 3, 1.", "label": "C"}, {"text": "4, 3, 2, 1.", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3c0e54c3-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3c0e54c3-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pirmosios sovietin\u0117s okupacijos metais (1940\u20131941 m.):", "choices": [{"text": "leista veikti kairiosioms politin\u0117ms partijoms;", "label": "A"}, {"text": "nacionalizuotos stambios pramon\u0117s \u012fmon\u0117s;", "label": "B"}, {"text": "prad\u0117ta \u017eem\u0117s \u016bkio kolektyvizacija.", "label": "C"}, {"text": "apyvartoje cirkuliavo litas;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"During the first Soviet occupation years (1940\u20131941):\", \"A\": \"left-wing political parties were allowed to operate;\", \"B\": \"large industrial enterprises were nationalized;\", \"C\": \"agricultural collectivization was initiated.\", \"D\": \"the litas circulated in circulation;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "During the first Soviet occupation years (1940\u20131941):", "choices": [{"text": "left-wing political parties were allowed to operate;", "label": "A"}, {"text": "large industrial enterprises were nationalized;", "label": "B"}, {"text": "agricultural collectivization was initiated.", "label": "C"}, {"text": "the litas circulated in circulation;", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4841f64a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4841f64a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Did\u017eiosios pranc\u016bz\u0173 revoliucijos metu jakobin\u0173 diktat\u016br\u0105 r\u0117m\u0117:", "choices": [{"text": "Pary\u017eiaus miesto varguomen\u0117;", "label": "A"}, {"text": "sukil\u0119 Vand\u0117jos valstie\u010diai;", "label": "B"}, {"text": "rojalistai;", "label": "C"}, {"text": "\u017eirondistai.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"During the French Revolution, the Jacobin dictatorship was supported by:\", \"A\": \"The urban poor of Paris\", \"B\": \"The revolting peasants of Vend\u00e9e\", \"C\": \"The royalists\", \"D\": \"The Girondists\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "During the French Revolution, the Jacobin dictatorship was supported by:", "choices": [{"text": "The urban poor of Paris", "label": "A"}, {"text": "The revolting peasants of Vend\u00e9e", "label": "B"}, {"text": "The royalists", "label": "C"}, {"text": "The Girondists", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4a5235db-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4a5235db-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Monoteistin\u0117 religija anks\u010diausiai paplito tarp:", "choices": [{"text": "\u0161umer\u0173;", "label": "A"}, {"text": "rom\u0117n\u0173;", "label": "B"}, {"text": "\u017eyd\u0173.", "label": "C"}, {"text": "arab\u0173;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The monotheistic religion first spread among:\", \"A\": \"Sumerians\", \"B\": \"Romans\", \"C\": \"Jews\", \"D\": \"Arabs\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "The monotheistic religion first spread among:", "choices": [{"text": "Sumerians", "label": "A"}, {"text": "Romans", "label": "B"}, {"text": "Jews", "label": "C"}, {"text": "Arabs", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "39e29d74-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "39e29d74-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris istorinis \u012fvykis pavaizduotas \u0161ioje pranc\u016bz\u0173 karikat\u016broje?", "choices": [{"text": "Vokietijos kapituliacija.", "label": "A"}, {"text": "Kontinentin\u0117 blokada.", "label": "B"}, {"text": "Rusijos pralaim\u0117jimas.", "label": "C"}, {"text": "Did\u017eioji ekonomin\u0117 kriz\u0117.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which historical event is depicted in this French cartoon?\", \"A\": \"The capitulation of Germany.\", \"B\": \"The Continental Blockade.\", \"C\": \"The defeat of Russia.\", \"D\": \"The Great Economic Crisis.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which historical event is depicted in this French cartoon?", "choices": [{"text": "The capitulation of Germany.", "label": "A"}, {"text": "The Continental Blockade.", "label": "B"}, {"text": "The defeat of Russia.", "label": "C"}, {"text": "The Great Economic Crisis.", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4c25cbbf-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4c25cbbf-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kontrreformacijos \u0161alininkai Europoje:", "choices": [{"text": "atsisak\u0117 dvasinink\u0173 celibato ir vienuolyst\u0117s;", "label": "A"}, {"text": "panaikino brangiai kainuojan\u010di\u0105 ba\u017enytin\u0119 hierarchij\u0105;", "label": "B"}, {"text": "vieninteliu tik\u0117jimo \u0161altiniu paskelb\u0117 Biblij\u0105.", "label": "C"}, {"text": "tik\u0117jimo dalykuose autoritetu patvirtino Popie\u017ei\u0173;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Supporters of the Counter-Reformation in Europe:\", \"A\": \"rejected clerical celibacy and monasticism;\", \"B\": \"abolished the costly church hierarchy;\", \"C\": \"declared the Bible as the only source of faith.\", \"D\": \"affirmed the Pope as an authority in matters of faith;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Supporters of the Counter-Reformation in Europe:", "choices": [{"text": "rejected clerical celibacy and monasticism;", "label": "A"}, {"text": "abolished the costly church hierarchy;", "label": "B"}, {"text": "declared the Bible as the only source of faith.", "label": "C"}, {"text": "affirmed the Pope as an authority in matters of faith;", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4607baac-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4607baac-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105:", "choices": [{"text": "santuokos sudarymui turi pritarti t\u0117vai arba glob\u0117jai;", "label": "A"}, {"text": "draud\u017eiama tarnaujantiems kariuomen\u0117je dalyvauti rinkimuose;", "label": "B"}, {"text": "valstyb\u0117 negina vartotojo interes\u0173.", "label": "C"}, {"text": "tautin\u0117ms bendrijoms valstyb\u0117 teikia param\u0105;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"According to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania:\", \"A\": \"Parental or guardian consent is required for marriage.\", \"B\": \"Military personnel are prohibited from participating in elections.\", \"C\": \"The state does not protect consumer interests.\", \"D\": \"The state provides support to national communities.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "According to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania:", "choices": [{"text": "Parental or guardian consent is required for marriage.", "label": "A"}, {"text": "Military personnel are prohibited from participating in elections.", "label": "B"}, {"text": "The state does not protect consumer interests.", "label": "C"}, {"text": "The state provides support to national communities.", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "0e0fb72e-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "original": {"id": "0e0fb72e-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pa\u017eymint \u201eLituanikos\u201c skryd\u017eio de\u0161imties met\u0173 sukakt\u012f, skulptorius Bronius Pundzius Puntuko akmenyje i\u0161kal\u0117 lak\u016bn\u0173 bareljef\u0105. Kuriuo laikotarpiu jis suk\u016br\u0117 \u0161\u012f paminkl\u0105?", "choices": [{"text": "\u0160altojo karo metais.", "label": "A"}, {"text": "Nepriklausomyb\u0117s kov\u0173 metais.", "label": "B"}, {"text": "Pirmojo pasaulinio karo metais.", "label": "C"}, {"text": "Antrojo pasaulinio karo metais.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Marking the ten-year anniversary of the \\\"Lituanica\\\" flight, sculptor Bronius Pundzius carved a bas-relief of the pilots into the Puntukas stone. During which period did he create this monument?\", \"A\": \"During the Cold War years.\", \"B\": \"During the independence wars.\", \"C\": \"During World War I.\", \"D\": \"During World War II.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Marking the ten-year anniversary of the \"Lituanica\" flight, sculptor Bronius Pundzius carved a bas-relief of the pilots into the Puntukas stone. During which period did he create this monument?", "choices": [{"text": "During the Cold War years.", "label": "A"}, {"text": "During the independence wars.", "label": "B"}, {"text": "During World War I.", "label": "C"}, {"text": "During World War II.", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "37b3b53e-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "37b3b53e-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Abiej\u0173 Taut\u0173 Respublikoje 1791 m. gegu\u017e\u0117s 3 d. konstitucija:", "choices": [{"text": "u\u017edraud\u0117 bajor\u0173 konfederacijas.", "label": "A"}, {"text": "sulygino vis\u0173 luom\u0173 teises;", "label": "B"}, {"text": "apribojo katalik\u0173 \u012ftak\u0105 valstyb\u0117je;", "label": "C"}, {"text": "galutinai \u012ftvirtino respublikin\u012f valdym\u0105;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In the Polish-Lithuanian Commonwealth, the Constitution of May 3, 1791:\", \"A\": \"Banned the confederations of the nobility.\", \"B\": \"Equalized the rights of all estates;\", \"C\": \"Limited the influence of Catholics in the state;\", \"D\": \"Ultimately established republican governance;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "In the Polish-Lithuanian Commonwealth, the Constitution of May 3, 1791:", "choices": [{"text": "Banned the confederations of the nobility.", "label": "A"}, {"text": "Equalized the rights of all estates;", "label": "B"}, {"text": "Limited the influence of Catholics in the state;", "label": "C"}, {"text": "Ultimately established republican governance;", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4080792f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4080792f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurioje eilut\u0117je senov\u0117s Romos valstyb\u0117s valdymo form\u0173 chronologin\u0117 seka yra teisinga?", "choices": [{"text": "Karalyst\u0117 \u2013 respublika \u2013 imperija.", "label": "A"}, {"text": "Respublika \u2013 imperija \u2013 karalyst\u0117.", "label": "B"}, {"text": "Imperija \u2013 karalyst\u0117 \u2013 respublika.", "label": "C"}, {"text": "Respublika \u2013 karalyst\u0117 \u2013 imperija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In which line is the chronological order of ancient Roman state governance correct?\", \"A\": \"Kingdom \u2013 Republic \u2013 Empire.\", \"B\": \"Republic \u2013 Empire \u2013 Kingdom.\", \"C\": \"Empire \u2013 Kingdom \u2013 Republic.\", \"D\": \"Republic \u2013 Kingdom \u2013 Empire.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "In which line is the chronological order of ancient Roman state governance correct?", "choices": [{"text": "Kingdom \u2013 Republic \u2013 Empire.", "label": "A"}, {"text": "Republic \u2013 Empire \u2013 Kingdom.", "label": "B"}, {"text": "Empire \u2013 Kingdom \u2013 Republic.", "label": "C"}, {"text": "Republic \u2013 Kingdom \u2013 Empire.", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "0e0fb726-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "original": {"id": "0e0fb726-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Koks naujas energijos \u0161altinis prad\u0117tas naudoti Anglijoje per pramon\u0117s perversm\u0105?", "choices": [{"text": "V\u0117jas.", "label": "A"}, {"text": "Vandens t\u0117km\u0117.", "label": "B"}, {"text": "Garas.", "label": "C"}, {"text": "Saul\u0117.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"What new energy source began to be used in England during the Industrial Revolution?\", \"A\": \"Wind.\", \"B\": \"Water flow.\", \"C\": \"Steam.\", \"D\": \"Sun.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "What new energy source began to be used in England during the Industrial Revolution?", "choices": [{"text": "Wind.", "label": "A"}, {"text": "Water flow.", "label": "B"}, {"text": "Steam.", "label": "C"}, {"text": "Sun.", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "0e0fb6d2-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "original": {"id": "0e0fb6d2-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "1917 m. Soviet\u0173 Rusija:", "choices": [{"text": "prad\u0117jo masin\u0119 kolektyvizacij\u0105;", "label": "A"}, {"text": "pasira\u0161\u0117 taikos sutart\u012f su Vokietija;", "label": "B"}, {"text": "vykd\u0117 Nauj\u0105j\u0105 ekonomin\u0119 politik\u0105.", "label": "C"}, {"text": "atsisak\u0117 t\u0119sti kar\u0105 Antant\u0117s pus\u0117je;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In 1917, Soviet Russia:\", \"A\": \"began mass collectivization;\", \"B\": \"signed a peace treaty with Germany;\", \"C\": \"implemented the New Economic Policy.\", \"D\": \"refused to continue the war on the side of the Entente;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "In 1917, Soviet Russia:", "choices": [{"text": "began mass collectivization;", "label": "A"}, {"text": "signed a peace treaty with Germany;", "label": "B"}, {"text": "implemented the New Economic Policy.", "label": "C"}, {"text": "refused to continue the war on the side of the Entente;", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4607baa8-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4607baa8-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuriame \u0160altojo karo konflikte tiesiogiai dalyvavo Soviet\u0173 S\u0105jungos kariuomen\u0117?", "choices": [{"text": "Afganistano.", "label": "A"}, {"text": "Kor\u0117jos.", "label": "B"}, {"text": "Palestinos.", "label": "C"}, {"text": "Vietnamo.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In which Cold War conflict did the Soviet Union's military directly participate?\", \"A\": \"Afghanistan.\", \"B\": \"Korea.\", \"C\": \"Palestine.\", \"D\": \"Vietnam.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "In which Cold War conflict did the Soviet Union's military directly participate?", "choices": [{"text": "Afghanistan.", "label": "A"}, {"text": "Korea.", "label": "B"}, {"text": "Palestine.", "label": "C"}, {"text": "Vietnam.", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "37b3b546-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "37b3b546-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "1938 m. SSRS nupie\u0161tos karikat\u016bros \u201eDid\u017eiajame Europos kelyje\u201c pagrindin\u0117 mintis yra parodyti Did\u017eiosios Britanijos ir Pranc\u016bzijos:", "choices": [{"text": "nor\u0105 kartu su Vokietija pulti SSRS;", "label": "A"}, {"text": "atsisakym\u0105 bendradarbiauti su Vokietija;", "label": "B"}, {"text": "ketinim\u0105 nukreipti Vokietijos agresij\u0105 \u012f SSRS;", "label": "C"}, {"text": "siek\u012f sustabdyti Vokietijos agresij\u0105 prie\u0161 SSRS.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The main idea of the 1938 USSR drawn cartoon \\\"On the Great European Road\\\" is to show Great Britain's and France's:\", \"A\": \"desire to join Germany in attacking the USSR;\", \"B\": \"refusal to cooperate with Germany;\", \"C\": \"intention to direct Germany's aggression towards the USSR;\", \"D\": \"aim to stop Germany's aggression against the USSR.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "The main idea of the 1938 USSR drawn cartoon \"On the Great European Road\" is to show Great Britain's and France's:", "choices": [{"text": "desire to join Germany in attacking the USSR;", "label": "A"}, {"text": "refusal to cooperate with Germany;", "label": "B"}, {"text": "intention to direct Germany's aggression towards the USSR;", "label": "C"}, {"text": "aim to stop Germany's aggression against the USSR.", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4a5235ca-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4a5235ca-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Nuolatinis diplomatinis Vatikano atstovas u\u017esienio valstyb\u0117je yra vadinamas:", "choices": [{"text": "magistru;", "label": "A"}, {"text": "nuncijumi", "label": "B"}, {"text": "konsulu;", "label": "C"}, {"text": "ata\u0161\u0117;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The permanent diplomatic representative of the Vatican in a foreign country is called:\", \"A\": \"magister\", \"B\": \"nuncio\", \"C\": \"consul\", \"D\": \"attach\u00e9\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "The permanent diplomatic representative of the Vatican in a foreign country is called:", "choices": [{"text": "magister", "label": "A"}, {"text": "nuncio", "label": "B"}, {"text": "consul", "label": "C"}, {"text": "attach\u00e9", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4d17cb6f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4d17cb6f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Unitais LDK buvo vadinami:", "choices": [{"text": "pri\u0117m\u0119 katalikyb\u0117s dogmas judaizmo i\u0161pa\u017ein\u0117jai;", "label": "A"}, {"text": "sugr\u012f\u017e\u0119 \u012f katalik\u0173 tik\u0117jim\u0105 protestantai.", "label": "B"}, {"text": "atsivert\u0119 \u012f krik\u0161\u010dionyb\u0119 islamo i\u0161pa\u017ein\u0117jai;", "label": "C"}, {"text": "pripa\u017ein\u0119 Romos popie\u017eiaus vald\u017ei\u0105 sta\u010diatikiai;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In the Grand Duchy of Lithuania, the term 'unitas' referred to:\", \"A\": \"Jews who accepted Catholic doctrines;\", \"B\": \"Protestants who returned to the Catholic faith.\", \"C\": \"Followers of Islam who converted to Christianity;\", \"D\": \"Orthodox Christians who acknowledged the authority of the Pope of Rome;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "In the Grand Duchy of Lithuania, the term 'unitas' referred to:", "choices": [{"text": "Jews who accepted Catholic doctrines;", "label": "A"}, {"text": "Protestants who returned to the Catholic faith.", "label": "B"}, {"text": "Followers of Islam who converted to Christianity;", "label": "C"}, {"text": "Orthodox Christians who acknowledged the authority of the Pope of Rome;", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "39e29d6c-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "39e29d6c-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 Seimo narys gali b\u016bti skiriamas tik:", "choices": [{"text": "teis\u0117ju;", "label": "A"}, {"text": "valstyb\u0117s kontrolieriumi.", "label": "B"}, {"text": "generaliniu prokuroru;", "label": "C"}, {"text": "ministru;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"According to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, a member of the Seimas can only be appointed as:\", \"A\": \"a judge;\", \"B\": \"the state controller.\", \"C\": \"the Attorney General;\", \"D\": \"a minister;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "According to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, a member of the Seimas can only be appointed as:", "choices": [{"text": "a judge;", "label": "A"}, {"text": "the state controller.", "label": "B"}, {"text": "the Attorney General;", "label": "C"}, {"text": "a minister;", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3e97b486-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3e97b486-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Didieji geografiniai atradimai l\u0117m\u0117:", "choices": [{"text": "manufakt\u016brin\u0117s gamybos ma\u017e\u0117jim\u0105;", "label": "A"}, {"text": "prekybos suklest\u0117jim\u0105 Vidur\u017eemio j\u016broje.", "label": "B"}, {"text": "kain\u0173 kitim\u0105 Europos \u0161alyse;", "label": "C"}, {"text": "pramon\u0117s perversmo atsiradim\u0105;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The major geographical discoveries led to:\", \"A\": \"a decrease in manufacturing production;\", \"B\": \"a flourishing of trade in the Mediterranean Sea.\", \"C\": \"changes in prices in European countries;\", \"D\": \"the emergence of the industrial revolution;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "The major geographical discoveries led to:", "choices": [{"text": "a decrease in manufacturing production;", "label": "A"}, {"text": "a flourishing of trade in the Mediterranean Sea.", "label": "B"}, {"text": "changes in prices in European countries;", "label": "C"}, {"text": "the emergence of the industrial revolution;", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "441c5ae5-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "441c5ae5-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "1787 m. pri\u0117mus JAV konstitucij\u0105:", "choices": [{"text": "\u012fgyvendintas socialinio teisingumo principas;", "label": "A"}, {"text": "prezidentas paskelbtas auk\u0161\u010diausiu \u0161alies suverenu.", "label": "B"}, {"text": "panaikinti atskir\u0173 valstij\u0173 \u012fstatym\u0173 leidimo susirinkimai;", "label": "C"}, {"text": "auk\u0161\u010diausiojo teismo nariai skiriami iki gyvos galvos;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"With the adoption of the U.S. Constitution in 1787:\", \"A\": \"The principle of social justice was implemented;\", \"B\": \"The president was declared the highest sovereign of the country.\", \"C\": \"The legislative assemblies of individual states were abolished;\", \"D\": \"Members of the Supreme Court are appointed for life;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "With the adoption of the U.S. Constitution in 1787:", "choices": [{"text": "The principle of social justice was implemented;", "label": "A"}, {"text": "The president was declared the highest sovereign of the country.", "label": "B"}, {"text": "The legislative assemblies of individual states were abolished;", "label": "C"}, {"text": "Members of the Supreme Court are appointed for life;", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "36b4c785-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "36b4c785-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurios organizacijos susik\u016brim\u0105 paskatino Berlyno blokada?", "choices": [{"text": "Var\u0161uvos sutarties.", "label": "A"}, {"text": "Europos ekonomin\u0117s bendrijos.", "label": "B"}, {"text": "Jungtini\u0173 Taut\u0173.", "label": "C"}, {"text": "\u0160iaur\u0117s Atlanto sutarties organizacijos.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The Berlin Blockade prompted the creation of which organization?\", \"A\": \"Warsaw Pact\", \"B\": \"European Economic Community\", \"C\": \"United Nations\", \"D\": \"North Atlantic Treaty Organization\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "The Berlin Blockade prompted the creation of which organization?", "choices": [{"text": "Warsaw Pact", "label": "A"}, {"text": "European Economic Community", "label": "B"}, {"text": "United Nations", "label": "C"}, {"text": "North Atlantic Treaty Organization", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4d17cb78-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4d17cb78-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1861 m. baud\u017eiavos panaikinimo manifest\u0105 visi Lietuvos valstie\u010diai:", "choices": [{"text": "gavo \u017eem\u0117s be i\u0161pirkos;", "label": "A"}, {"text": "gal\u0117jo atsisakyti rekrut\u0173 prievol\u0117s;", "label": "B"}, {"text": "tur\u0117jo teis\u0119 sudarin\u0117ti sutartis.", "label": "C"}, {"text": "prival\u0117jo i\u0161sipirkti asmens laisv\u0119;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"According to the 1861 manifesto abolishing serfdom, all Lithuanian peasants:\", \"A\": \"Received land without redemption payments;\", \"B\": \"Could refuse conscription duties;\", \"C\": \"Had the right to enter into contracts.\", \"D\": \"Were required to buy their personal freedom;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "According to the 1861 manifesto abolishing serfdom, all Lithuanian peasants:", "choices": [{"text": "Received land without redemption payments;", "label": "A"}, {"text": "Could refuse conscription duties;", "label": "B"}, {"text": "Had the right to enter into contracts.", "label": "C"}, {"text": "Were required to buy their personal freedom;", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "441c5af5-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "441c5af5-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 veiksni\u0173 suk\u0117l\u0117 1929 m. pasaulin\u0119 ekonomikos kriz\u0119?", "choices": [{"text": "Valstybin\u0117 kain\u0173 kontrol\u0117.", "label": "A"}, {"text": "Pigi\u0173 Kinijos preki\u0173 antpl\u016bdis.", "label": "B"}, {"text": "Nekontroliuojama bank\u0173 finansin\u0117 veikla.", "label": "C"}, {"text": "Masi\u0161kas b\u016bsto paskol\u0173 i\u0161dalinimas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these factors caused the global economic crisis of 1929?\", \"A\": \"Government price controls.\", \"B\": \"An influx of cheap Chinese goods.\", \"C\": \"Uncontrolled financial activities by banks.\", \"D\": \"Mass distribution of housing loans.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these factors caused the global economic crisis of 1929?", "choices": [{"text": "Government price controls.", "label": "A"}, {"text": "An influx of cheap Chinese goods.", "label": "B"}, {"text": "Uncontrolled financial activities by banks.", "label": "C"}, {"text": "Mass distribution of housing loans.", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4080791a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4080791a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kaip vadinama \u017eem\u0117s valda viduram\u017eiais teikta u\u017e karin\u0119 tarnyb\u0105 be paveld\u0117jimo teis\u0117s?", "choices": [{"text": "Beneficija.", "label": "A"}, {"text": "Feodas.", "label": "B"}, {"text": "Alodas.", "label": "C"}, {"text": "Valakas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"What is the term for a landholding granted in the Middle Ages for military service without the right of inheritance?\", \"A\": \"Benefice\", \"B\": \"Fief\", \"C\": \"Allod\", \"D\": \"Valakas\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "What is the term for a landholding granted in the Middle Ages for military service without the right of inheritance?", "choices": [{"text": "Benefice", "label": "A"}, {"text": "Fief", "label": "B"}, {"text": "Allod", "label": "C"}, {"text": "Valakas", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3ce2818a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3ce2818a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurio religinio s\u0105j\u016bd\u017eio id\u0117jos i\u0161reik\u0161tos \u0161iame tekste?\n\u201eVisagaliui Dievui patiko, kad \u0160ventasis ra\u0161tas likt\u0173 paslaptimi, nes prie\u0161ingu atveju, jei jis b\u016bt\u0173 iki galo suprantamas visiems, jis b\u016bt\u0173 nevertinamas ir negerbiamas. Be to, gal\u0117t\u0173 suklaidinti nei\u0161silavinusius \u017emones.\u201c", "choices": [{"text": "Liuterio reformacijos.", "label": "A"}, {"text": "Kalvino reformacijos.", "label": "B"}, {"text": "J\u0117zuit\u0173 kontrreformacijos.", "label": "C"}, {"text": "Anglijos protestantizmo.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which religious movement's ideas are expressed in this text? 'Almighty God willed that the Holy Scripture remain a mystery, because otherwise, if it were fully understood by everyone, it would not be valued and respected. Furthermore, it could mislead uneducated people.'\", \"A\": \"Lutheran Reformation.\", \"B\": \"Calvinist Reformation.\", \"C\": \"Jesuit Counter-Reformation.\", \"D\": \"English Protestantism.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which religious movement's ideas are expressed in this text? 'Almighty God willed that the Holy Scripture remain a mystery, because otherwise, if it were fully understood by everyone, it would not be valued and respected. Furthermore, it could mislead uneducated people.'", "choices": [{"text": "Lutheran Reformation.", "label": "A"}, {"text": "Calvinist Reformation.", "label": "B"}, {"text": "Jesuit Counter-Reformation.", "label": "C"}, {"text": "English Protestantism.", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4c25cbb7-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4c25cbb7-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Senov\u0117s Romoje valdant Oktavianui Augustui:", "choices": [{"text": "i\u0161augo Tautos susirinkimo vaidmuo;", "label": "A"}, {"text": "prasid\u0117jo ilgalaik\u0117s kovos su vikingais;", "label": "B"}, {"text": "silpn\u0117jo Senato vaidmuo valstyb\u0117je.", "label": "C"}, {"text": "provincij\u0173 gyventojai buvo atleisti nuo mokes\u010di\u0173;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In ancient Rome during the rule of Octavian Augustus:\", \"A\": \"The role of the People's Assembly increased;\", \"B\": \"Long-term battles with the Vikings began;\", \"C\": \"The role of the Senate in the state weakened.\", \"D\": \"The inhabitants of the provinces were exempted from taxes;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "In ancient Rome during the rule of Octavian Augustus:", "choices": [{"text": "The role of the People's Assembly increased;", "label": "A"}, {"text": "Long-term battles with the Vikings began;", "label": "B"}, {"text": "The role of the Senate in the state weakened.", "label": "C"}, {"text": "The inhabitants of the provinces were exempted from taxes;", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "38c84351-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "38c84351-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 aplinkybi\u0173 paskatino frankus priimti krik\u0161\u010dionyb\u0119?", "choices": [{"text": "Siekis gauti krik\u0161\u010dioni\u0173 ba\u017eny\u010dios politin\u0119 param\u0105.", "label": "A"}, {"text": "Feodalinis susiskaldymas ir norman\u0173 puolimai.", "label": "B"}, {"text": "Krik\u0161\u010dionyb\u0117s skilimas \u012f Katalik\u0173 ir Sta\u010diatiki\u0173 ba\u017eny\u010dias.", "label": "C"}, {"text": "Sta\u010diatikyb\u0119 pri\u0117musios Kijevo Rusios puolimo gr\u0117sm\u0117.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these circumstances prompted the Franks to adopt Christianity?\", \"A\": \"Desire to gain political support from the Christian church.\", \"B\": \"Feudal fragmentation and Norman invasions.\", \"C\": \"The split of Christianity into the Catholic and Orthodox churches.\", \"D\": \"The threat of attack from Kievan Rus' that had adopted Orthodoxy.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these circumstances prompted the Franks to adopt Christianity?", "choices": [{"text": "Desire to gain political support from the Christian church.", "label": "A"}, {"text": "Feudal fragmentation and Norman invasions.", "label": "B"}, {"text": "The split of Christianity into the Catholic and Orthodox churches.", "label": "C"}, {"text": "The threat of attack from Kievan Rus' that had adopted Orthodoxy.", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4841f63a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4841f63a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 valstybi\u0173 dabar yra Lietuvos karin\u0117 s\u0105junginink\u0117?", "choices": [{"text": "Estija.", "label": "A"}, {"text": "\u0160vedija.", "label": "B"}, {"text": "Airija.", "label": "C"}, {"text": "Suomija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these countries is now a military ally of Lithuania?\", \"A\": \"Estonia\", \"B\": \"Sweden\", \"C\": \"Ireland\", \"D\": \"Finland\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these countries is now a military ally of Lithuania?", "choices": [{"text": "Estonia", "label": "A"}, {"text": "Sweden", "label": "B"}, {"text": "Ireland", "label": "C"}, {"text": "Finland", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3e97b478-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3e97b478-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kur\u012f i\u0161 \u0161i\u0173 politinio gyvenimo rei\u0161kini\u0173 priskirtum\u0117te tiesioginei demokratijai?", "choices": [{"text": "Referendumas Konstitucijai priimti.", "label": "A"}, {"text": "Biud\u017eeto rengimas vyriausyb\u0117je.", "label": "B"}, {"text": "Prezidento apkalta parlamente.", "label": "C"}, {"text": "Biud\u017eeto pri\u0117mimas parlamente.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these political phenomena would you attribute to direct democracy?\", \"A\": \"Referendum to adopt a Constitution.\", \"B\": \"Budget preparation in the government.\", \"C\": \"Impeachment of the President in the parliament.\", \"D\": \"Budget adoption in the parliament.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these political phenomena would you attribute to direct democracy?", "choices": [{"text": "Referendum to adopt a Constitution.", "label": "A"}, {"text": "Budget preparation in the government.", "label": "B"}, {"text": "Impeachment of the President in the parliament.", "label": "C"}, {"text": "Budget adoption in the parliament.", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "38c84359-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "38c84359-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kas ir kada pri\u0117m\u0117 rezoliucij\u0105, kurioje buvo i\u0161reik\u0161tas lietuvi\u0173 tautos pasiry\u017eimas kurti nepriklausom\u0105 demokratin\u0119 Lietuvos valstyb\u0119?", "choices": [{"text": "Steigiamasis Seimas, 1920 m. gegu\u017e\u0117s 15 d.", "label": "A"}, {"text": "Vilniaus konferencija, 1917 m. rugs\u0117jo 18\u201322 d.", "label": "B"}, {"text": "Liaudies Seimas, 1940 m. liepos 21 d.", "label": "C"}, {"text": "Didysis Vilniaus seimas, 1905 m. gruod\u017eio 4\u20135 d.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Who adopted the resolution expressing the Lithuanian nation's determination to create an independent democratic Lithuanian state, and when?\", \"A\": \"Constituent Assembly, May 15, 1920\", \"B\": \"Vilnius Conference, September 18-22, 1917\", \"C\": \"People's Seimas, July 21, 1940\", \"D\": \"Great Vilnius Seimas, December 4-5, 1905\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Who adopted the resolution expressing the Lithuanian nation's determination to create an independent democratic Lithuanian state, and when?", "choices": [{"text": "Constituent Assembly, May 15, 1920", "label": "A"}, {"text": "Vilnius Conference, September 18-22, 1917", "label": "B"}, {"text": "People's Seimas, July 21, 1940", "label": "C"}, {"text": "Great Vilnius Seimas, December 4-5, 1905", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4c25cbab-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4c25cbab-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "1944\u20131953 m. Lietuvoje:", "choices": [{"text": "atsisakyta nacionalizavimo politikos;", "label": "A"}, {"text": "atkurta socialdemokrat\u0173 partija;", "label": "B"}, {"text": "diegiama ateizmo politika;", "label": "C"}, {"text": "\u012fkurta Lietuvos Helsinkio grup\u0117.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In 1944\u20131953 in Lithuania:\", \"A\": \"The policy of nationalization was abandoned;\", \"B\": \"The Social Democratic Party was re-established;\", \"C\": \"An atheism policy was implemented;\", \"D\": \"The Lithuanian Helsinki Group was founded.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "In 1944\u20131953 in Lithuania:", "choices": [{"text": "The policy of nationalization was abandoned;", "label": "A"}, {"text": "The Social Democratic Party was re-established;", "label": "B"}, {"text": "An atheism policy was implemented;", "label": "C"}, {"text": "The Lithuanian Helsinki Group was founded.", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4841f636-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4841f636-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuriai i\u0161 \u0161i\u0173 interes\u0173 grupi\u0173 demokratin\u0117se \u0161alyse priklauso profesin\u0117s s\u0105jungos?", "choices": [{"text": "Institucin\u0117s.", "label": "A"}, {"text": "Anonimin\u0117s.", "label": "B"}, {"text": "Neasocijuotos.", "label": "C"}, {"text": "Asocijuotos.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"To which of these interest groups do trade unions belong in democratic countries?\", \"A\": \"Institutional\", \"B\": \"Anonymous\", \"C\": \"Non-associated\", \"D\": \"Associated\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "To which of these interest groups do trade unions belong in democratic countries?", "choices": [{"text": "Institutional", "label": "A"}, {"text": "Anonymous", "label": "B"}, {"text": "Non-associated", "label": "C"}, {"text": "Associated", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4227b2e0-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4227b2e0-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurioje eilut\u0117je i\u0161vardytos valstyb\u0117s pri\u0117m\u0117 lemiamus sprendimus 1919 m. Pary\u017eiaus taikos konferencijoje?", "choices": [{"text": "Did\u017eioji Britanija, Pranc\u016bzija ir JAV.", "label": "A"}, {"text": "Vokietija, Italija, Austrija-Vengrija.", "label": "B"}, {"text": "Vokietija, Rusija, Pranc\u016bzija.", "label": "C"}, {"text": "JAV, SSRS, Did\u017eioji Britanija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which line lists the countries that made decisive decisions at the 1919 Paris Peace Conference?\", \"A\": \"Great Britain, France, and the USA.\", \"B\": \"Germany, Italy, Austria-Hungary.\", \"C\": \"Germany, Russia, France.\", \"D\": \"USA, USSR, Great Britain.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which line lists the countries that made decisive decisions at the 1919 Paris Peace Conference?", "choices": [{"text": "Great Britain, France, and the USA.", "label": "A"}, {"text": "Germany, Italy, Austria-Hungary.", "label": "B"}, {"text": "Germany, Russia, France.", "label": "C"}, {"text": "USA, USSR, Great Britain.", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4227b2f1-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4227b2f1-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kur\u012f i\u0161 \u0161i\u0173 politinio gyvenimo rei\u0161kini\u0173 priskirtum\u0117te tiesioginei demokratijai?", "choices": [{"text": "Biud\u017eeto pri\u0117mimas parlamente.", "label": "A"}, {"text": "Biud\u017eeto rengimas vyriausyb\u0117je.", "label": "B"}, {"text": "Referendumas Konstitucijai priimti.", "label": "C"}, {"text": "Prezidento apkalta parlamente.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these political phenomena would you attribute to direct democracy?\", \"A\": \"Budget approval in parliament.\", \"B\": \"Budget preparation in the government.\", \"C\": \"Referendum to adopt the Constitution.\", \"D\": \"Impeachment of the president in parliament.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these political phenomena would you attribute to direct democracy?", "choices": [{"text": "Budget approval in parliament.", "label": "A"}, {"text": "Budget preparation in the government.", "label": "B"}, {"text": "Referendum to adopt the Constitution.", "label": "C"}, {"text": "Impeachment of the president in parliament.", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4d17cb84-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4d17cb84-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 rei\u0161kini\u0173 buvo b\u016bdingas SSRS M. Gorba\u010diovo valdymo metu?", "choices": [{"text": "U\u017edrausta komunistin\u0117 ideologija.", "label": "A"}, {"text": "I\u0161vesta SSRS kariuomen\u0117 i\u0161 Afganistano.", "label": "B"}, {"text": "Suaktyv\u0117jo kova su disidentais.", "label": "C"}, {"text": "Numal\u0161intas Vengrijos sukilimas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these phenomena was characteristic during M. Gorbachev's leadership of the USSR?\", \"A\": \"Communist ideology was banned.\", \"B\": \"Soviet troops were withdrawn from Afghanistan.\", \"C\": \"Crackdown on dissidents intensified.\", \"D\": \"Hungarian uprising was suppressed.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these phenomena was characteristic during M. Gorbachev's leadership of the USSR?", "choices": [{"text": "Communist ideology was banned.", "label": "A"}, {"text": "Soviet troops were withdrawn from Afghanistan.", "label": "B"}, {"text": "Crackdown on dissidents intensified.", "label": "C"}, {"text": "Hungarian uprising was suppressed.", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "36b4c77d-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "36b4c77d-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurios valstyb\u0117s, pavaizduotos 1805 m. karikat\u016broje \u201ePudingas pavojuje\u201c, dalijasi \u012ftakos sferomis?", "choices": [{"text": "Rusija ir Did\u017eioji Britanija.", "label": "A"}, {"text": "JAV ir Rusija.", "label": "B"}, {"text": "Pranc\u016bzija ir Rusija.", "label": "C"}, {"text": "Pranc\u016bzija ir Did\u017eioji Britanija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which countries, depicted in the 1805 caricature 'The Plumb-pudding in Danger', are sharing spheres of influence?\", \"A\": \"Russia and Great Britain.\", \"B\": \"USA and Russia.\", \"C\": \"France and Russia.\", \"D\": \"France and Great Britain.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which countries, depicted in the 1805 caricature 'The Plumb-pudding in Danger', are sharing spheres of influence?", "choices": [{"text": "Russia and Great Britain.", "label": "A"}, {"text": "USA and Russia.", "label": "B"}, {"text": "France and Russia.", "label": "C"}, {"text": "France and Great Britain.", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "441c5af9-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "441c5af9-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Lietuvos Respublikos u\u017esienio politika 1920\u20131938 m. daugiausia buvo orientuota \u012f Soviet\u0173 S\u0105jung\u0105 ir Vokietij\u0105, nes Lietuva:", "choices": [{"text": "tik\u0117josi, jog Soviet\u0173 S\u0105junga ir Vokietija pad\u0117s atgauti prarast\u0105 Vilni\u0173;", "label": "A"}, {"text": "tik\u0117josi, jog Rusija ir Vokietija pad\u0117s \u012fstoti \u012f Taut\u0173 S\u0105jung\u0105;", "label": "B"}, {"text": "simpatizavo \u0161i\u0173 valstybi\u0173 kuriamai politinei santvarkai;", "label": "C"}, {"text": "tik\u0117josi suteikti param\u0105 \u0161iose \u0161alyse buvusioms lietuvi\u0173 bendruomen\u0117ms.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The foreign policy of the Republic of Lithuania from 1920 to 1938 was mainly oriented towards the Soviet Union and Germany because Lithuania:\", \"A\": \"hoped that the Soviet Union and Germany would help recover the lost Vilnius.\", \"B\": \"hoped that Russia and Germany would help it join the League of Nations.\", \"C\": \"sympathized with the political systems being created by these states.\", \"D\": \"hoped to provide support to Lithuanian communities that existed in these countries.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "The foreign policy of the Republic of Lithuania from 1920 to 1938 was mainly oriented towards the Soviet Union and Germany because Lithuania:", "choices": [{"text": "hoped that the Soviet Union and Germany would help recover the lost Vilnius.", "label": "A"}, {"text": "hoped that Russia and Germany would help it join the League of Nations.", "label": "B"}, {"text": "sympathized with the political systems being created by these states.", "label": "C"}, {"text": "hoped to provide support to Lithuanian communities that existed in these countries.", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3ce28171-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3ce28171-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuriame atsakymo variante visos i\u0161vardytos \u017eem\u0117s \u016bkio kult\u016bros buvo atve\u017etos i\u0161 Amerikos \u012f Europ\u0105?", "choices": [{"text": "Ry\u017eiai, cukranendr\u0117s, kakava", "label": "A"}, {"text": "Bulv\u0117s, kukur\u016bzai, pomidorai.", "label": "B"}, {"text": "Pomidorai, svog\u016bnai, tabakas.", "label": "C"}, {"text": "Kvie\u010diai, bulv\u0117s, svog\u016bnai.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In which answer option were all the listed agricultural crops brought from America to Europe?\", \"A\": \"Rice, sugarcane, cocoa\", \"B\": \"Potatoes, corn, tomatoes\", \"C\": \"Tomatoes, onions, tobacco\", \"D\": \"Wheat, potatoes, onions\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "In which answer option were all the listed agricultural crops brought from America to Europe?", "choices": [{"text": "Rice, sugarcane, cocoa", "label": "A"}, {"text": "Potatoes, corn, tomatoes", "label": "B"}, {"text": "Tomatoes, onions, tobacco", "label": "C"}, {"text": "Wheat, potatoes, onions", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3e97b48a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3e97b48a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Viena i\u0161 1789 m. Pranc\u016bzijos revoliucijos prie\u017eas\u010di\u0173 buvo:", "choices": [{"text": "karaliaus atsisakymas su\u0161aukti Generalinius luomus;", "label": "A"}, {"text": "bajorijos ir dvasininkijos privilegij\u0173 panaikinimas;", "label": "B"}, {"text": "tre\u010diojo luomo politini\u0173 teisi\u0173 \u012ftvirtinimas.", "label": "C"}, {"text": "miestie\u010di\u0173 nepasitenkinimas \u016bkin\u0117s veiklos suvar\u017eymu;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"One of the causes of the French Revolution of 1789 was:\", \"A\": \"The king's refusal to convene the Estates-General;\", \"B\": \"The abolition of the privileges of the nobility and clergy;\", \"C\": \"The establishment of political rights for the Third Estate.\", \"D\": \"Discontent of the townspeople with the restrictions on economic activities;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "One of the causes of the French Revolution of 1789 was:", "choices": [{"text": "The king's refusal to convene the Estates-General;", "label": "A"}, {"text": "The abolition of the privileges of the nobility and clergy;", "label": "B"}, {"text": "The establishment of political rights for the Third Estate.", "label": "C"}, {"text": "Discontent of the townspeople with the restrictions on economic activities;", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "39e29d87-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "39e29d87-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Po kurio \u012fvykio susiformavo \u017eem\u0117lapyje pavaizduot\u0173 valstybi\u0173 sienos?", "choices": [{"text": "Jaltos ir Potsdamo konferencij\u0173", "label": "A"}, {"text": "Miuncheno susitarimo", "label": "B"}, {"text": "Pary\u017eiaus taikos konferencijos", "label": "C"}, {"text": "Vienos kongreso.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"After which event were the borders of the countries shown on the map formed?\", \"A\": \"Yalta and Potsdam Conferences\", \"B\": \"Munich Agreement\", \"C\": \"Paris Peace Conference\", \"D\": \"Congress of Vienna\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "After which event were the borders of the countries shown on the map formed?", "choices": [{"text": "Yalta and Potsdam Conferences", "label": "A"}, {"text": "Munich Agreement", "label": "B"}, {"text": "Paris Peace Conference", "label": "C"}, {"text": "Congress of Vienna", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "0e0fb6ec-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "original": {"id": "0e0fb6ec-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 institucij\u0173 pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 ratifikuoja ir denonsuoja Lietuvos Respublikos tarptautines sutartis?", "choices": [{"text": "Vyriausyb\u0117.", "label": "A"}, {"text": "Seimas.", "label": "B"}, {"text": "Respublikos Prezidentas.", "label": "C"}, {"text": "Konstitucinis Teismas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these institutions ratifies and denounces the international treaties of the Republic of Lithuania according to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania?\", \"A\": \"The Government.\", \"B\": \"The Seimas.\", \"C\": \"The President of the Republic.\", \"D\": \"The Constitutional Court.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these institutions ratifies and denounces the international treaties of the Republic of Lithuania according to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania?", "choices": [{"text": "The Government.", "label": "A"}, {"text": "The Seimas.", "label": "B"}, {"text": "The President of the Republic.", "label": "C"}, {"text": "The Constitutional Court.", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4a5235d7-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4a5235d7-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Did\u017eiajame Vilniaus Seime buvo nutarta:", "choices": [{"text": "siekti glaudesnio bendradarbiavimo su vokie\u010diais;", "label": "A"}, {"text": "siekti \u012ftvirtinti lietuvi\u0173 kalbos vartojim\u0105 mokyklose.", "label": "B"}, {"text": "atkurti Abiej\u0173 Taut\u0173 Respublik\u0105;", "label": "C"}, {"text": "reikalauti spaudos draudimo panaikinimo;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"At the Great Vilnius Seimas it was decided to:\", \"A\": \"seek closer cooperation with the Germans;\", \"B\": \"strive to establish the use of the Lithuanian language in schools.\", \"C\": \"restore the Polish-Lithuanian Commonwealth;\", \"D\": \"demand the lifting of the press ban;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "At the Great Vilnius Seimas it was decided to:", "choices": [{"text": "seek closer cooperation with the Germans;", "label": "A"}, {"text": "strive to establish the use of the Lithuanian language in schools.", "label": "B"}, {"text": "restore the Polish-Lithuanian Commonwealth;", "label": "C"}, {"text": "demand the lifting of the press ban;", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "39e29d90-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "39e29d90-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Viena i\u0161 XI a. prasid\u0117jusi\u0173 kry\u017eiaus \u017eygi\u0173 prie\u017eas\u010di\u0173, viduram\u017ei\u0173 visuomen\u0117s akimis, buvo:", "choices": [{"text": "m\u0117ginimas sustabdyti sta\u010diatiki\u0173 ba\u017eny\u010dios \u012fsigal\u0117jim\u0105 Artimuosiuose Rytuose", "label": "A"}, {"text": "siekis i\u0161pirkti nuod\u0117mes d\u0117l bado ir epidemij\u0173 i\u0161plitimo Europoje", "label": "B"}, {"text": "bandymas u\u017ekariauti naujas \u017eemes ir i\u0161saugoti irstan\u010di\u0105 feodalizmo sistem\u0105", "label": "C"}, {"text": "noras pasinaudoti nusilpusia Osman\u0173 imperijos \u012ftaka Jeruzal\u0117je", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"One reason for the crusades that began in the 11th century, from the perspective of medieval society, was:\", \"A\": \"An attempt to stop the establishment of the Orthodox Church in the Middle East\", \"B\": \"A desire to atone for sins due to the spread of famine and epidemics in Europe\", \"C\": \"An attempt to conquer new lands and preserve the crumbling feudal system\", \"D\": \"A wish to take advantage of the weakened influence of the Ottoman Empire in Jerusalem\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "One reason for the crusades that began in the 11th century, from the perspective of medieval society, was:", "choices": [{"text": "An attempt to stop the establishment of the Orthodox Church in the Middle East", "label": "A"}, {"text": "A desire to atone for sins due to the spread of famine and epidemics in Europe", "label": "B"}, {"text": "An attempt to conquer new lands and preserve the crumbling feudal system", "label": "C"}, {"text": "A wish to take advantage of the weakened influence of the Ottoman Empire in Jerusalem", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4080792b-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4080792b-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri\u0105 funkcij\u0105 pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 atlieka Respublikos Prezidentas?", "choices": [{"text": "Skelbia vis\u0173 rinkim\u0173 rezultatus.", "label": "A"}, {"text": "Tvirtina Seimo priimtus \u012fstatymus.", "label": "B"}, {"text": "Svarsto ir priima Konstitucijos pataisas.", "label": "C"}, {"text": "Rengia valstyb\u0117s biud\u017eeto projekt\u0105.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"What function does the President of the Republic perform according to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania?\", \"A\": \"Announces the results of all elections.\", \"B\": \"Approves laws passed by the Seimas.\", \"C\": \"Considers and adopts amendments to the Constitution.\", \"D\": \"Prepares the state budget draft.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "What function does the President of the Republic perform according to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania?", "choices": [{"text": "Announces the results of all elections.", "label": "A"}, {"text": "Approves laws passed by the Seimas.", "label": "B"}, {"text": "Considers and adopts amendments to the Constitution.", "label": "C"}, {"text": "Prepares the state budget draft.", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "37b3b542-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "37b3b542-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri politin\u0117 doktrina ypa\u010d pabr\u0117\u017e\u0117 nusistov\u0117jusios tvarkos ir stabilumo i\u0161saugojim\u0105 bei puosel\u0117jim\u0105?", "choices": [{"text": "Liberalizmas.", "label": "A"}, {"text": "Socializmas.", "label": "B"}, {"text": "Konservatizmas.", "label": "C"}, {"text": "Fa\u0161izmas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which political doctrine particularly emphasized the preservation and nurturing of established order and stability?\", \"A\": \"Liberalism.\", \"B\": \"Socialism.\", \"C\": \"Conservatism.\", \"D\": \"Fascism.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which political doctrine particularly emphasized the preservation and nurturing of established order and stability?", "choices": [{"text": "Liberalism.", "label": "A"}, {"text": "Socialism.", "label": "B"}, {"text": "Conservatism.", "label": "C"}, {"text": "Fascism.", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "0e0fb719-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "original": {"id": "0e0fb719-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Koks pagrindinis veiksnys l\u0117m\u0117 visuomen\u0117s susiskirstym\u0105 pagal \u0161i\u0105 schem\u0105?", "choices": [{"text": "Kilm\u0117.", "label": "A"}, {"text": "Vald\u017eios tur\u0117jimas.", "label": "B"}, {"text": "Gyvenamoji vieta.", "label": "C"}, {"text": "Nuosavyb\u0117.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"What was the main factor that determined the division of society according to this scheme?\", \"A\": \"Origin.\", \"B\": \"Possession of power.\", \"C\": \"Place of residence.\", \"D\": \"Ownership.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "What was the main factor that determined the division of society according to this scheme?", "choices": [{"text": "Origin.", "label": "A"}, {"text": "Possession of power.", "label": "B"}, {"text": "Place of residence.", "label": "C"}, {"text": "Ownership.", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3c0e54bf-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3c0e54bf-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Nepriklausomyb\u0119 paskelbusi 20-ties asmen\u0173 Lietuvos Taryba buvo i\u0161rinkta:", "choices": [{"text": "B Did\u017eiajame Vilniaus Seime;", "label": "A"}, {"text": "Auk\u0161\u010diausioje Taryboje;", "label": "B"}, {"text": "Steigiamajame Seime;", "label": "C"}, {"text": "Vilniaus konferencijoje.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The 20-member Council of Lithuania, which declared independence, was elected:\", \"A\": \"At the Great Vilnius Seimas\", \"B\": \"At the Supreme Council\", \"C\": \"At the Constituent Assembly\", \"D\": \"At the Vilnius Conference\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "The 20-member Council of Lithuania, which declared independence, was elected:", "choices": [{"text": "At the Great Vilnius Seimas", "label": "A"}, {"text": "At the Supreme Council", "label": "B"}, {"text": "At the Constituent Assembly", "label": "C"}, {"text": "At the Vilnius Conference", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "40807933-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "40807933-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kas anks\u010diausiai pri\u0117m\u0117 krik\u0161\u010dionyb\u0119?", "choices": [{"text": "Skandinavai.", "label": "A"}, {"text": "Lietuviai.", "label": "B"}, {"text": "Slavai.", "label": "C"}, {"text": "Frankai.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Who adopted Christianity the earliest?\", \"A\": \"Scandinavians\", \"B\": \"Lithuanians\", \"C\": \"Slavs\", \"D\": \"Franks\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Who adopted Christianity the earliest?", "choices": [{"text": "Scandinavians", "label": "A"}, {"text": "Lithuanians", "label": "B"}, {"text": "Slavs", "label": "C"}, {"text": "Franks", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "0e0fb72a-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "original": {"id": "0e0fb72a-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "XVI a. prad\u017eios med\u017eio rai\u017einyje pavaizduotas tuo metu paplit\u0119s rei\u0161kinys1. Kuri s\u0105voka tiksliausiai \u012fvardija t\u0105 rei\u0161kin\u012f?", "choices": [{"text": "Inkvizicija.", "label": "A"}, {"text": "Indulgencija.", "label": "B"}, {"text": "Erezija.", "label": "C"}, {"text": "Indeksas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In the woodcut from the early 16th century, a prevalent phenomenon at that time is depicted. Which term most accurately describes this phenomenon?\", \"A\": \"Inquisition\", \"B\": \"Indulgence\", \"C\": \"Heresy\", \"D\": \"Index\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "In the woodcut from the early 16th century, a prevalent phenomenon at that time is depicted. Which term most accurately describes this phenomenon?", "choices": [{"text": "Inquisition", "label": "A"}, {"text": "Indulgence", "label": "B"}, {"text": "Heresy", "label": "C"}, {"text": "Index", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "0e0fb715-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "original": {"id": "0e0fb715-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kokio tipo socialinius santykius i\u0161rei\u0161kia \u0161i taisykl\u0117: \u201eMano vasalo vasalas \u2013 man ne vasalas\u201c?", "choices": [{"text": "Vergov\u0117s.", "label": "A"}, {"text": "Kapitalizmo.", "label": "B"}, {"text": "Socializmo.", "label": "C"}, {"text": "Feodalizmo.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"What type of social relations does this rule express: 'The vassal of my vassal is not my vassal'?\", \"A\": \"Slavery.\", \"B\": \"Capitalism.\", \"C\": \"Socialism.\", \"D\": \"Feudalism.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "What type of social relations does this rule express: 'The vassal of my vassal is not my vassal'?", "choices": [{"text": "Slavery.", "label": "A"}, {"text": "Capitalism.", "label": "B"}, {"text": "Socialism.", "label": "C"}, {"text": "Feudalism.", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3ce28161-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3ce28161-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 pinig\u0173 emisijos:", "choices": [{"text": "teis\u0117 suteikiama komerciniams bankams;", "label": "A"}, {"text": "teis\u0119 turi Europos S\u0105jungos centrinis bankas;", "label": "B"}, {"text": "teis\u0119 turi tik Lietuvos bankas.", "label": "C"}, {"text": "teis\u0117 suteikiama Skandinavijos bankams;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"According to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, the right to issue currency:\", \"A\": \"is granted to commercial banks;\", \"B\": \"belongs to the European Union Central Bank;\", \"C\": \"is held only by the Bank of Lithuania.\", \"D\": \"is granted to Scandinavian banks;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "According to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, the right to issue currency:", "choices": [{"text": "is granted to commercial banks;", "label": "A"}, {"text": "belongs to the European Union Central Bank;", "label": "B"}, {"text": "is held only by the Bank of Lithuania.", "label": "C"}, {"text": "is granted to Scandinavian banks;", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3e97b482-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3e97b482-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris politikas Europ\u0105 po Antrojo pasaulinio karo apib\u016bdino \u0161iais \u017eod\u017eiais:\n\u201eNuo \u0160teteno prie Baltijos iki Triesto prie Adrijos ant \u017eemyno nusileido gele\u017ein\u0117 u\u017edanga. U\u017e \u0161ios linijos atsid\u016br\u0117 visi senosios Centrin\u0117s ir Ryt\u0173 Europos lobiai\u201c?", "choices": [{"text": "Vinstonas \u010cer\u010dilis.", "label": "A"}, {"text": "Josifas Stalinas.", "label": "B"}, {"text": "Vudras Vilsonas.", "label": "C"}, {"text": "Haris Trumenas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which politician described Europe after World War II with these words: 'From Stettin in the Baltic to Trieste in the Adriatic, an iron curtain has descended across the continent. Behind that line lie all the capitals of the ancient states of Central and Eastern Europe'?\", \"A\": \"Winston Churchill\", \"B\": \"Joseph Stalin\", \"C\": \"Woodrow Wilson\", \"D\": \"Harry Truman\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which politician described Europe after World War II with these words: 'From Stettin in the Baltic to Trieste in the Adriatic, an iron curtain has descended across the continent. Behind that line lie all the capitals of the ancient states of Central and Eastern Europe'?", "choices": [{"text": "Winston Churchill", "label": "A"}, {"text": "Joseph Stalin", "label": "B"}, {"text": "Woodrow Wilson", "label": "C"}, {"text": "Harry Truman", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "39e29d83-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "39e29d83-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris Lietuvos politikas pavaizduotas nuotraukoje?", "choices": [{"text": "Juozas Ambrazevi\u010dius", "label": "A"}, {"text": "Aleksandras Stulginskis", "label": "B"}, {"text": "Kazys Grinius", "label": "C"}, {"text": "Antanas Smetona", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which Lithuanian politician is depicted in the photo?\", \"A\": \"Juozas Ambrazevi\u010dius\", \"B\": \"Aleksandras Stulginskis\", \"C\": \"Kazys Grinius\", \"D\": \"Antanas Smetona\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which Lithuanian politician is depicted in the photo?", "choices": [{"text": "Juozas Ambrazevi\u010dius", "label": "A"}, {"text": "Aleksandras Stulginskis", "label": "B"}, {"text": "Kazys Grinius", "label": "C"}, {"text": "Antanas Smetona", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4a5235df-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4a5235df-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105:", "choices": [{"text": "\u012fstatymas draud\u017eia monopolizuoti gamyb\u0105 ir rink\u0105;", "label": "A"}, {"text": "tautin\u0117ms bendrijoms valstyb\u0117 negali teikti paramos.", "label": "B"}, {"text": "negali b\u016bti suteikta autonomija auk\u0161tosioms mokykloms;", "label": "C"}, {"text": "Katalik\u0173 ba\u017eny\u010dia paskelbta valstybine religija;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"According to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania:\", \"A\": \"The law prohibits monopolizing production and market;\", \"B\": \"The state cannot provide support to national communities.\", \"C\": \"Autonomy cannot be granted to higher education institutions;\", \"D\": \"The Catholic Church is declared the state religion;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "According to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania:", "choices": [{"text": "The law prohibits monopolizing production and market;", "label": "A"}, {"text": "The state cannot provide support to national communities.", "label": "B"}, {"text": "Autonomy cannot be granted to higher education institutions;", "label": "C"}, {"text": "The Catholic Church is declared the state religion;", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "39e29d70-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "39e29d70-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurios krik\u0161\u010dionyb\u0117s \u0161akos atstovai i\u0161sak\u0117 \u0161i\u0105 tik\u0117jimo ties\u0105: \u201eTik\u0117jimo pagrindas gl\u016bdi ne tik Biblijoje, bet ir Ba\u017eny\u010dios mokytoj\u0173 pamokymuose\u201c?", "choices": [{"text": "Katalikai.", "label": "A"}, {"text": "Anglikonai.", "label": "B"}, {"text": "Liuteronai.", "label": "C"}, {"text": "Kalvinistai.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Representatives of which branch of Christianity expressed this belief: \\\"The foundation of faith lies not only in the Bible but also in the teachings of the Church fathers\\\"?\", \"A\": \"Catholics.\", \"B\": \"Anglicans.\", \"C\": \"Lutherans.\", \"D\": \"Calvinists.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Representatives of which branch of Christianity expressed this belief: \"The foundation of faith lies not only in the Bible but also in the teachings of the Church fathers\"?", "choices": [{"text": "Catholics.", "label": "A"}, {"text": "Anglicans.", "label": "B"}, {"text": "Lutherans.", "label": "C"}, {"text": "Calvinists.", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4d17cb73-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4d17cb73-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Viena i\u0161 Pranc\u016bzijos did\u017eiosios revoliucijos prie\u017eas\u010di\u0173 buvo:", "choices": [{"text": "monarchijos pasiprie\u0161inimas konvento priimtai konstitucijai;", "label": "A"}, {"text": "miestie\u010di\u0173 nepasitenkinimas \u016bkin\u0117s veiklos var\u017eymu;", "label": "B"}, {"text": "bajorijos ir dvasininkijos privilegij\u0173 panaikinimas;", "label": "C"}, {"text": "tre\u010diojo luomo politini\u0173 teisi\u0173 \u012ftvirtinimas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"One of the causes of the French Revolution was:\", \"A\": \"The monarchy's resistance to the constitution adopted by the convention;\", \"B\": \"The dissatisfaction of townspeople with restrictions on economic activity;\", \"C\": \"The abolition of the privileges of the nobility and clergy;\", \"D\": \"The establishment of political rights for the Third Estate.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "One of the causes of the French Revolution was:", "choices": [{"text": "The monarchy's resistance to the constitution adopted by the convention;", "label": "A"}, {"text": "The dissatisfaction of townspeople with restrictions on economic activity;", "label": "B"}, {"text": "The abolition of the privileges of the nobility and clergy;", "label": "C"}, {"text": "The establishment of political rights for the Third Estate.", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "0e0fb6f0-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "original": {"id": "0e0fb6f0-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Su kuria i\u0161 \u0161i\u0173 valstybi\u0173 XX a. tre\u010diajame de\u0161imtmetyje Lietuva palaik\u0117 glaud\u017eiausius \u016bkinius ry\u0161ius?", "choices": [{"text": "Soviet\u0173 S\u0105junga.", "label": "A"}, {"text": "Did\u017ei\u0105ja Britanija.", "label": "B"}, {"text": "Vokietija.", "label": "C"}, {"text": "Lenkija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"With which of these countries did Lithuania have the closest economic ties in the 1920s?\", \"A\": \"Soviet Union.\", \"B\": \"Great Britain.\", \"C\": \"Germany.\", \"D\": \"Poland.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "With which of these countries did Lithuania have the closest economic ties in the 1920s?", "choices": [{"text": "Soviet Union.", "label": "A"}, {"text": "Great Britain.", "label": "B"}, {"text": "Germany.", "label": "C"}, {"text": "Poland.", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "39e29d82-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "39e29d82-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 Seimas:", "choices": [{"text": "skiria valstybinius apdovanojimus ir teikia malon\u0119 nuteistiesiems", "label": "A"}, {"text": "koordinuoja ministerij\u0173 ir kit\u0173 Vyriausyb\u0117s \u012fstaig\u0173 veikl\u0105", "label": "B"}, {"text": "Ministro Pirmininko teikimu skiria ir atleid\u017eia ministrus.", "label": "C"}, {"text": "nustato valstybinius mokes\u010dius ir kitus privalomus mok\u0117jimus", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"According to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, the Seimas:\", \"A\": \"Grants state awards and provides pardons to convicts\", \"B\": \"Coordinates the activities of ministries and other government institutions\", \"C\": \"Appoints and dismisses ministers at the Prime Minister's proposal.\", \"D\": \"Establishes state taxes and other mandatory contributions\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "According to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, the Seimas:", "choices": [{"text": "Grants state awards and provides pardons to convicts", "label": "A"}, {"text": "Coordinates the activities of ministries and other government institutions", "label": "B"}, {"text": "Appoints and dismisses ministers at the Prime Minister's proposal.", "label": "C"}, {"text": "Establishes state taxes and other mandatory contributions", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4a5235e0-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4a5235e0-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Abiej\u0173 Taut\u0173 Respublikos Ketveri\u0173 met\u0173 seimo nutarimu:", "choices": [{"text": "valstie\u010diams suteikta asmens laisv\u0117.", "label": "A"}, {"text": "bajorai atleisti nuo valstybini\u0173 mokes\u010di\u0173;", "label": "B"}, {"text": "miestie\u010diams leista u\u017eimti valstybines tarnybas;", "label": "C"}, {"text": "\u012fteisinta absoliuti monarcho vald\u017eia;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"By the resolution of the Four-Year Sejm of the Polish-Lithuanian Commonwealth:\", \"A\": \"Peasants were granted personal freedom.\", \"B\": \"Nobles were exempted from state taxes.\", \"C\": \"Townspeople were allowed to hold state offices.\", \"D\": \"Absolute monarchy power was legalized.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "By the resolution of the Four-Year Sejm of the Polish-Lithuanian Commonwealth:", "choices": [{"text": "Peasants were granted personal freedom.", "label": "A"}, {"text": "Nobles were exempted from state taxes.", "label": "B"}, {"text": "Townspeople were allowed to hold state offices.", "label": "C"}, {"text": "Absolute monarchy power was legalized.", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "39e29d71-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "39e29d71-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurios valstyb\u0117s valdymo formos \u0161alininkas buvo \u017danas \u017dakas Ruso?", "choices": [{"text": "Respublikos.", "label": "A"}, {"text": "Konstitucin\u0117s monarchijos.", "label": "B"}, {"text": "Diktat\u016bros.", "label": "C"}, {"text": "Absoliutin\u0117s monarchijos.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which form of government was Jean-Jacques Rousseau an advocate of?\", \"A\": \"Republic.\", \"B\": \"Constitutional monarchy.\", \"C\": \"Dictatorship.\", \"D\": \"Absolute monarchy.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which form of government was Jean-Jacques Rousseau an advocate of?", "choices": [{"text": "Republic.", "label": "A"}, {"text": "Constitutional monarchy.", "label": "B"}, {"text": "Dictatorship.", "label": "C"}, {"text": "Absolute monarchy.", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4d17cb74-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4d17cb74-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Abiej\u0173 Taut\u0173 Respublikos 1791 m. gegu\u017e\u0117s 3 d. Konstitucija:", "choices": [{"text": "\u012ftvirtino absoliutin\u0119 monarchij\u0105;", "label": "A"}, {"text": "panaikino bajorijos luomines privilegijas;", "label": "B"}, {"text": "\u012fteisino vald\u017ei\u0173 padalijimo princip\u0105;", "label": "C"}, {"text": "panaikino baud\u017eiavin\u0119 valstie\u010di\u0173 priklausomyb\u0119.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The May 3, 1791 Constitution of the Polish-Lithuanian Commonwealth:\", \"A\": \"Established an absolute monarchy;\", \"B\": \"Abolished the nobility's class privileges;\", \"C\": \"Legalized the principle of separation of powers;\", \"D\": \"Abolished the serfdom dependency of peasants.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "The May 3, 1791 Constitution of the Polish-Lithuanian Commonwealth:", "choices": [{"text": "Established an absolute monarchy;", "label": "A"}, {"text": "Abolished the nobility's class privileges;", "label": "B"}, {"text": "Legalized the principle of separation of powers;", "label": "C"}, {"text": "Abolished the serfdom dependency of peasants.", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "0e0fb6f1-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "original": {"id": "0e0fb6f1-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "XX a. tre\u010diajame de\u0161imtmetyje Lietuva palaik\u0117 su Soviet\u0173 S\u0105junga glaud\u017eius ry\u0161ius d\u0117l:", "choices": [{"text": "bendros veiklos Taut\u0173 S\u0105jungoje;", "label": "A"}, {"text": "taikos palaikymo misij\u0173 Europoje.", "label": "B"}, {"text": "pana\u0161ios pozicijos Vilniaus klausimu;", "label": "C"}, {"text": "ekonominio bendradarbiavimo;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In the third decade of the 20th century, Lithuania maintained close relations with the Soviet Union due to:\", \"A\": \"joint activities in the League of Nations;\", \"B\": \"peacekeeping missions in Europe.\", \"C\": \"a similar stance on the Vilnius issue;\", \"D\": \"economic cooperation;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "In the third decade of the 20th century, Lithuania maintained close relations with the Soviet Union due to:", "choices": [{"text": "joint activities in the League of Nations;", "label": "A"}, {"text": "peacekeeping missions in Europe.", "label": "B"}, {"text": "a similar stance on the Vilnius issue;", "label": "C"}, {"text": "economic cooperation;", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3ce28160-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3ce28160-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 teigini\u0173 yra \u012ftvirtintas 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucijoje?", "choices": [{"text": "Kiekvienas lietuvis gali apsigyventi Lietuvoje.", "label": "A"}, {"text": "Asmenims iki 18 met\u0173 mokslas yra privalomas.", "label": "B"}, {"text": "Valstyb\u0117 nepripa\u017e\u012fsta ba\u017enytin\u0117s santuokos registracijos.", "label": "C"}, {"text": "Seimo nariu gali b\u016bti renkamas pilietis ne jaunesnis kaip 21 met\u0173.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of the following statements is enshrined in the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania?\", \"A\": \"Every Lithuanian can reside in Lithuania.\", \"B\": \"Education is compulsory for individuals under 18 years of age.\", \"C\": \"The state does not recognize the registration of church marriages.\", \"D\": \"A citizen must be at least 21 years old to be elected as a member of the Seimas.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of the following statements is enshrined in the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania?", "choices": [{"text": "Every Lithuanian can reside in Lithuania.", "label": "A"}, {"text": "Education is compulsory for individuals under 18 years of age.", "label": "B"}, {"text": "The state does not recognize the registration of church marriages.", "label": "C"}, {"text": "A citizen must be at least 21 years old to be elected as a member of the Seimas.", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3e97b483-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3e97b483-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kada susiklost\u0117 tarptautin\u0117 situacija, kuri yra apib\u016bdinta \u017eemiau pateiktoje i\u0161traukoje?\n\u201eKai kurioms \u0161alims prie\u0161 taut\u0173 vali\u0105 buvo primesti totalitariniai re\u017eimai. JAV vyriausyb\u0117 ne kart\u0105 protestavo prie\u0161 bauginim\u0105 ir prievart\u0105 Lenkijoje, Rumunijoje, Bulgarijoje. Kiekviena nacija tur\u0117t\u0173 demokrati\u0161kai pasirinkti gyvenimo b\u016bd\u0105. Ta\u010diau da\u017enai to laisvo pasirinkimo jos neturi.\u201c", "choices": [{"text": "Prie\u0161 Pirm\u0105j\u012f pasaulin\u012f kar\u0105.", "label": "A"}, {"text": "Po Pirmojo pasaulinio karo.", "label": "B"}, {"text": "Po Antrojo pasaulinio karo.", "label": "C"}, {"text": "Prie\u0161 Antr\u0105j\u012f pasaulin\u012f kar\u0105.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"When did the international situation described in the excerpt below occur? 'Totalitarian regimes were imposed on some countries against the will of the nations. The US government repeatedly protested against intimidation and coercion in Poland, Romania, Bulgaria. Every nation should democratically choose its way of life. However, they often do not have this free choice.'\", \"A\": \"Before the First World War.\", \"B\": \"After the First World War.\", \"C\": \"After the Second World War.\", \"D\": \"Before the Second World War.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "When did the international situation described in the excerpt below occur? 'Totalitarian regimes were imposed on some countries against the will of the nations. The US government repeatedly protested against intimidation and coercion in Poland, Romania, Bulgaria. Every nation should democratically choose its way of life. However, they often do not have this free choice.'", "choices": [{"text": "Before the First World War.", "label": "A"}, {"text": "After the First World War.", "label": "B"}, {"text": "After the Second World War.", "label": "C"}, {"text": "Before the Second World War.", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "0e0fb72b-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "original": {"id": "0e0fb72b-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 Lietuvos Did\u017eiosios Kunigaik\u0161tyst\u0117s konfesini\u0173 arba etnini\u0173 grupi\u0173 i\u0161pa\u017eino islam\u0105?", "choices": [{"text": "Karaimai.", "label": "A"}, {"text": "Arijonai.", "label": "B"}, {"text": "Totoriai.", "label": "C"}, {"text": "Kalvinistai.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of the religious or ethnic groups in the Grand Duchy of Lithuania practiced Islam?\", \"A\": \"Karaims\", \"B\": \"Arians\", \"C\": \"Tatars\", \"D\": \"Calvinists\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of the religious or ethnic groups in the Grand Duchy of Lithuania practiced Islam?", "choices": [{"text": "Karaims", "label": "A"}, {"text": "Arians", "label": "B"}, {"text": "Tatars", "label": "C"}, {"text": "Calvinists", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "0e0fb714-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "original": {"id": "0e0fb714-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "I\u0161 kurios valstyb\u0117s Kijevo Rusia pri\u0117m\u0117 krik\u0161\u010dionyb\u0119?", "choices": [{"text": "Lenkijos.", "label": "A"}, {"text": "Maskvos did\u017eiosios kunigaik\u0161tyst\u0117s.", "label": "B"}, {"text": "Bizantijos.", "label": "C"}, {"text": "\u0160ventosios Romos imperijos.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"From which state did Kievan Rus' adopt Christianity?\", \"A\": \"Poland\", \"B\": \"Grand Duchy of Moscow\", \"C\": \"Byzantium\", \"D\": \"Holy Roman Empire\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "From which state did Kievan Rus' adopt Christianity?", "choices": [{"text": "Poland", "label": "A"}, {"text": "Grand Duchy of Moscow", "label": "B"}, {"text": "Byzantium", "label": "C"}, {"text": "Holy Roman Empire", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3c0e54c0-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3c0e54c0-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Antano Smetonos valdymo metais (1926\u20131940 m.) buvo:", "choices": [{"text": "atgautas Klaip\u0117dos kra\u0161tas;", "label": "A"}, {"text": "rengiami sistemingi Seimo rinkimai;", "label": "B"}, {"text": "\u012fvesta nacionalin\u0117 valiuta litas;", "label": "C"}, {"text": "vykdoma liberali kult\u016brin\u0117 politika.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"During the rule of Antanas Smetona (1926\u20131940), there was:\", \"A\": \"the recovery of the Klaip\u0117da region;\", \"B\": \"systematic elections for the Seimas were held;\", \"C\": \"the national currency litas was introduced;\", \"D\": \"a liberal cultural policy was implemented.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "During the rule of Antanas Smetona (1926\u20131940), there was:", "choices": [{"text": "the recovery of the Klaip\u0117da region;", "label": "A"}, {"text": "systematic elections for the Seimas were held;", "label": "B"}, {"text": "the national currency litas was introduced;", "label": "C"}, {"text": "a liberal cultural policy was implemented.", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "40807932-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "40807932-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Europie\u010diai skaitmenis ir skai\u010diavimo sistem\u0105 per\u0117m\u0117 i\u0161:", "choices": [{"text": "finikie\u010di\u0173;", "label": "A"}, {"text": "bizantie\u010di\u0173;", "label": "B"}, {"text": "\u017eyd\u0173.", "label": "C"}, {"text": "arab\u0173;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Europeans adopted numerals and the number system from:\", \"A\": \"Phoenicians;\", \"B\": \"Byzantines;\", \"C\": \"Jews.\", \"D\": \"Arabs;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Europeans adopted numerals and the number system from:", "choices": [{"text": "Phoenicians;", "label": "A"}, {"text": "Byzantines;", "label": "B"}, {"text": "Jews.", "label": "C"}, {"text": "Arabs;", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "37b3b541-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "37b3b541-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Panaikinus baud\u017eiav\u0105 Lietuvoje:", "choices": [{"text": "panaikinta rekr\u016bt\u0173 prievol\u0117 ir k\u016bno bausm\u0117s;", "label": "A"}, {"text": "sustiprintas bajor\u0173 ir dvasinink\u0173 luomas.", "label": "B"}, {"text": "prad\u0117ta dalin\u0117 \u017eem\u0117s kolektyvizacija;", "label": "C"}, {"text": "\u012fvesta valstie\u010diams privaloma \u017eem\u0117s i\u0161pirka;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"After the abolition of serfdom in Lithuania:\", \"A\": \"Conscription obligation and corporal punishment were abolished;\", \"B\": \"The estate of nobility and clergy was strengthened.\", \"C\": \"Partial land collectivization was initiated;\", \"D\": \"A mandatory land redemption for peasants was introduced;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "After the abolition of serfdom in Lithuania:", "choices": [{"text": "Conscription obligation and corporal punishment were abolished;", "label": "A"}, {"text": "The estate of nobility and clergy was strengthened.", "label": "B"}, {"text": "Partial land collectivization was initiated;", "label": "C"}, {"text": "A mandatory land redemption for peasants was introduced;", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "0e0fb718-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "original": {"id": "0e0fb718-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurioje eilut\u0117je i\u0161vardytos valstyb\u0117s krik\u0161\u010dionyb\u0119 pri\u0117m\u0117 X a.?", "choices": [{"text": "Kijevo Rusia ir Lenkija.", "label": "A"}, {"text": "Frank\u0173 karalyst\u0117 ir Danija.", "label": "B"}, {"text": "Kijevo Rusia ir Lietuva.", "label": "C"}, {"text": "1", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which line lists the states that accepted Christianity in the 10th century?\", \"A\": \"Kievan Rus and Poland.\", \"B\": \"Frankish Kingdom and Denmark.\", \"C\": \"Kievan Rus and Lithuania.\", \"D\": \"1\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which line lists the states that accepted Christianity in the 10th century?", "choices": [{"text": "Kievan Rus and Poland.", "label": "A"}, {"text": "Frankish Kingdom and Denmark.", "label": "B"}, {"text": "Kievan Rus and Lithuania.", "label": "C"}, {"text": "1", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "39e29d91-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "39e29d91-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "XI a. krik\u0161\u010dioni\u0173 ba\u017eny\u010dia skilo \u012f Katalik\u0173 ir Sta\u010diatiki\u0173 ba\u017eny\u010dias d\u0117l:", "choices": [{"text": "skirting\u0173 po\u017ei\u016bri\u0173 \u012f protestantizmo religij\u0105", "label": "A"}, {"text": "Konstantinopolio patriarcho atsisakymo remti prasid\u0117jusius kry\u017eiaus \u017eygius", "label": "B"}, {"text": "nevienodo \u0160ventosios Trejyb\u0117s dogmos ai\u0161kinimo", "label": "C"}, {"text": "ketinimo \u012fvesti celibat\u0105 Sta\u010diatiki\u0173 ba\u017eny\u010dioje", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In the XI century, the Christian Church split into the Catholic and Orthodox Churches because of:\", \"A\": \"different views on the Protestant religion\", \"B\": \"the refusal of the Patriarch of Constantinople to support the commenced crusades\", \"C\": \"unequal interpretation of the dogma of the Holy Trinity\", \"D\": \"the intention to introduce celibacy in the Orthodox Church\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "In the XI century, the Christian Church split into the Catholic and Orthodox Churches because of:", "choices": [{"text": "different views on the Protestant religion", "label": "A"}, {"text": "the refusal of the Patriarch of Constantinople to support the commenced crusades", "label": "B"}, {"text": "unequal interpretation of the dogma of the Holy Trinity", "label": "C"}, {"text": "the intention to introduce celibacy in the Orthodox Church", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4080792a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4080792a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurios tarptautin\u0117s organizacijos institucija yra Europos Parlamentas?", "choices": [{"text": "Nepriklausom\u0173 Valstybi\u0173 Sandraugos.", "label": "A"}, {"text": "NATO.", "label": "B"}, {"text": "Europos S\u0105jungos.", "label": "C"}, {"text": "Jungtini\u0173 Taut\u0173 Organizacijos.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Of which international organization's institution is the European Parliament a part?\", \"A\": \"Commonwealth of Independent States.\", \"B\": \"NATO.\", \"C\": \"European Union.\", \"D\": \"United Nations Organization.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Of which international organization's institution is the European Parliament a part?", "choices": [{"text": "Commonwealth of Independent States.", "label": "A"}, {"text": "NATO.", "label": "B"}, {"text": "European Union.", "label": "C"}, {"text": "United Nations Organization.", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "39e29d86-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "39e29d86-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Soviet\u0173 Lietuvoje a\u0161tuntajame de\u0161imtmetyje buvo:", "choices": [{"text": "nebevar\u017eoma tikybos laisv\u0117", "label": "A"}, {"text": "cenz\u016bruojama meninink\u0173 k\u016bryba", "label": "B"}, {"text": "nutrauktas disident\u0173 persekiojimas", "label": "C"}, {"text": "prad\u0117tas kaim\u0173 skirstymas \u012f vienkiemius", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In Soviet Lithuania during the 1970s, there was:\", \"A\": \"Unrestrained freedom of religion\", \"B\": \"Censorship of artists' work\", \"C\": \"The persecution of dissidents was stopped\", \"D\": \"The division of villages into single homesteads was started\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "In Soviet Lithuania during the 1970s, there was:", "choices": [{"text": "Unrestrained freedom of religion", "label": "A"}, {"text": "Censorship of artists' work", "label": "B"}, {"text": "The persecution of dissidents was stopped", "label": "C"}, {"text": "The division of villages into single homesteads was started", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "0e0fb6ed-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "original": {"id": "0e0fb6ed-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 teigini\u0173 \u012fteisintas 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucijoje?", "choices": [{"text": "nelie\u010diami.", "label": "A"}, {"text": "sutikus.", "label": "B"}, {"text": "Asmens susira\u0161in\u0117jimas, pokalbiai telefonu, telegrafo prane\u0161imai ir kitoks susi\u017einojimas", "label": "C"}, {"text": "Informacija apie privat\u0173 asmens gyvenim\u0105 ir veikl\u0105 gali b\u016bti renkama tik pa\u010diam asmeniui", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these statements is enshrined in the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania?\", \"A\": \"inviolable.\", \"B\": \"with consent.\", \"C\": \"A person's correspondence, telephone conversations, telegraph messages, and other communications\", \"D\": \"Information about a person's private life and activities can only be collected with the individual's consent.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these statements is enshrined in the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania?", "choices": [{"text": "inviolable.", "label": "A"}, {"text": "with consent.", "label": "B"}, {"text": "A person's correspondence, telephone conversations, telegraph messages, and other communications", "label": "C"}, {"text": "Information about a person's private life and activities can only be collected with the individual's consent.", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4a5235d8-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4a5235d8-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Napoleono valdymo metais Pranc\u016bzijoje:", "choices": [{"text": "gr\u0105\u017eintos luomin\u0117s privilegijos;", "label": "A"}, {"text": "panaikintas monarchinis valdymas.", "label": "B"}, {"text": "atkurta feodalin\u0117 santvarka;", "label": "C"}, {"text": "apribotos pilie\u010di\u0173 laisv\u0117s ir teis\u0117s;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"During Napoleon's rule in France:\", \"A\": \"Estate privileges were restored;\", \"B\": \"Monarchical rule was abolished.\", \"C\": \"The feudal system was reinstated;\", \"D\": \"Citizens' freedoms and rights were restricted;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "During Napoleon's rule in France:", "choices": [{"text": "Estate privileges were restored;", "label": "A"}, {"text": "Monarchical rule was abolished.", "label": "B"}, {"text": "The feudal system was reinstated;", "label": "C"}, {"text": "Citizens' freedoms and rights were restricted;", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3ce28170-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3ce28170-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 teigini\u0173 prie\u0161tarauja Nikolo Makiavelio doktrinai?", "choices": [{"text": "Politikoje b\u016btina paisyti teis\u0117s ir dorov\u0117s.", "label": "A"}, {"text": "Tikslas pateisina priemones.", "label": "B"}, {"text": "Politik\u0105 lemi\u0105 interes\u0173 grupi\u0173 kova.", "label": "C"}, {"text": "Valdovas neturi u\u017esitraukti liaudies neapykantos.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these statements contradicts Niccol\u00f2 Machiavelli's doctrine?\", \"A\": \"In politics, it is necessary to respect law and morality.\", \"B\": \"The end justifies the means.\", \"C\": \"Politics is determined by the struggle of interest groups.\", \"D\": \"A ruler should not incur the hatred of the people.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these statements contradicts Niccol\u00f2 Machiavelli's doctrine?", "choices": [{"text": "In politics, it is necessary to respect law and morality.", "label": "A"}, {"text": "The end justifies the means.", "label": "B"}, {"text": "Politics is determined by the struggle of interest groups.", "label": "C"}, {"text": "A ruler should not incur the hatred of the people.", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3e97b48b-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3e97b48b-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "1789 m. \u201e\u017dmogaus ir pilie\u010dio teisi\u0173 deklaracijoje\u201c:", "choices": [{"text": "pasisakyta u\u017e socialin\u0119 lygyb\u0119.", "label": "A"}, {"text": "\u012ftvirtintos luomin\u0117s privilegijos;", "label": "B"}, {"text": "deklaruota valstybin\u0117 nuosavyb\u0117;", "label": "C"}, {"text": "akcentuota vald\u017ei\u0173 atskyrimo b\u016btinyb\u0117;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In the 1789 Declaration of the Rights of Man and of the Citizen:\", \"A\": \"advocated for social equality.\", \"B\": \"established class privileges;\", \"C\": \"declared state ownership;\", \"D\": \"emphasized the necessity of separation of powers;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "In the 1789 Declaration of the Rights of Man and of the Citizen:", "choices": [{"text": "advocated for social equality.", "label": "A"}, {"text": "established class privileges;", "label": "B"}, {"text": "declared state ownership;", "label": "C"}, {"text": "emphasized the necessity of separation of powers;", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4d17cb83-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4d17cb83-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurioje eilut\u0117je abu i\u0161vardyti procesai vyko nacistin\u0117je Vokietijoje?", "choices": [{"text": "Atsisakyta vald\u017ei\u0173 padalijimo principo ir vykdyta ateizmo politika.", "label": "A"}, {"text": "Panaikinta privatin\u0117 nuosavyb\u0117 ir \u012fvesta grie\u017eta kult\u016bros kontrol\u0117.", "label": "B"}, {"text": "\u012evesta cenz\u016bra ir \u012fgyvendintos kai kurios socialin\u0117s garantijos.", "label": "C"}, {"text": "Vykdytas masinis teroras ir propaguotas internacionalizmas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In which option are both listed processes that occurred in Nazi Germany?\", \"A\": \"Abandonment of the principle of separation of powers and implementation of atheism policy.\", \"B\": \"Abolition of private property and introduction of strict cultural control.\", \"C\": \"Introduction of censorship and implementation of some social guarantees.\", \"D\": \"Executed mass terror and promoted internationalism.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "In which option are both listed processes that occurred in Nazi Germany?", "choices": [{"text": "Abandonment of the principle of separation of powers and implementation of atheism policy.", "label": "A"}, {"text": "Abolition of private property and introduction of strict cultural control.", "label": "B"}, {"text": "Introduction of censorship and implementation of some social guarantees.", "label": "C"}, {"text": "Executed mass terror and promoted internationalism.", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "36b4c77c-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "36b4c77c-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris teiginys yra i\u0161 1789 m. priimtos \u017dmogaus ir pilie\u010dio teisi\u0173 deklaracijos?", "choices": [{"text": "Suverenios vald\u017eios \u0161altinis yra Generaliniai luomai.", "label": "A"}, {"text": "\u017dmogaus ir pilie\u010di\u0173 teis\u0117ms garantuoti b\u016btina daugiapartin\u0117 sistema.", "label": "B"}, {"text": "Visuomeniniai skirtumai gali b\u016bti grind\u017eiami tik luomine priklausomybe.", "label": "C"}, {"text": "Nuosavyb\u0117 yra \u0161venta ir nelie\u010diama, niekas negali jos atimti.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which statement is from the Declaration of the Rights of Man and of the Citizen adopted in 1789?\", \"A\": \"The source of sovereign power is the Estates General.\", \"B\": \"A multiparty system is necessary to guarantee the rights of man and citizens.\", \"C\": \"Social distinctions may be founded only upon the estate system.\", \"D\": \"Property is sacred and inviolable, no one can take it away.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which statement is from the Declaration of the Rights of Man and of the Citizen adopted in 1789?", "choices": [{"text": "The source of sovereign power is the Estates General.", "label": "A"}, {"text": "A multiparty system is necessary to guarantee the rights of man and citizens.", "label": "B"}, {"text": "Social distinctions may be founded only upon the estate system.", "label": "C"}, {"text": "Property is sacred and inviolable, no one can take it away.", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "441c5afa-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "441c5afa-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurios valstyb\u0117s interesus Lietuvoje 1919 m. gyn\u0117 bermontininkai?", "choices": [{"text": "Vokietijos.", "label": "A"}, {"text": "Pranc\u016bzijos;", "label": "B"}, {"text": "Lenkijos;", "label": "C"}, {"text": "Anglijos;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which country's interests in Lithuania were defended by the Bermontians in 1919?\", \"A\": \"Germany's\", \"B\": \"France's\", \"C\": \"Poland's\", \"D\": \"England's\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which country's interests in Lithuania were defended by the Bermontians in 1919?", "choices": [{"text": "Germany's", "label": "A"}, {"text": "France's", "label": "B"}, {"text": "Poland's", "label": "C"}, {"text": "England's", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4227b2df-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4227b2df-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 rei\u0161kini\u0173 buvo b\u016bdingas Stalino valdomai Soviet\u0173 S\u0105jungai?", "choices": [{"text": "Internacionalizmo id\u0117j\u0173 propagavimas.", "label": "A"}, {"text": "Smulkaus ir vidutinio verslo skatinimas.", "label": "B"}, {"text": "Sta\u010diatiki\u0173 ba\u017eny\u010dios likvidavimas.", "label": "C"}, {"text": "Rasin\u0117s politikos \u012fgyvendinimas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these phenomena was characteristic of the Soviet Union under Stalin's rule?\", \"A\": \"Promotion of internationalism ideas.\", \"B\": \"Encouragement of small and medium-sized businesses.\", \"C\": \"Liquidation of the Orthodox Church.\", \"D\": \"Implementation of racial policies.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these phenomena was characteristic of the Soviet Union under Stalin's rule?", "choices": [{"text": "Promotion of internationalism ideas.", "label": "A"}, {"text": "Encouragement of small and medium-sized businesses.", "label": "B"}, {"text": "Liquidation of the Orthodox Church.", "label": "C"}, {"text": "Implementation of racial policies.", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4227b2f2-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4227b2f2-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kas pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucijos straipsn\u012f kuria Lietuvos valstyb\u0119?", "choices": [{"text": "Tauta.", "label": "A"}, {"text": "Liaudis.", "label": "B"}, {"text": "Pilie\u010diai.", "label": "C"}, {"text": "Politikai.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Who, according to the article of the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, forms the Lithuanian state?\", \"A\": \"The nation.\", \"B\": \"The people.\", \"C\": \"The citizens.\", \"D\": \"The politicians.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Who, according to the article of the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, forms the Lithuanian state?", "choices": [{"text": "The nation.", "label": "A"}, {"text": "The people.", "label": "B"}, {"text": "The citizens.", "label": "C"}, {"text": "The politicians.", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "38c8435a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "38c8435a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurioje eilut\u0117je nurodyta viena i\u0161 Pirmojo pasaulinio karo prie\u017eas\u010di\u0173?", "choices": [{"text": "Jungtini\u0173 Amerikos Valstij\u0173 siekis \u012fsigal\u0117ti pasaulyje.", "label": "A"}, {"text": "Austrijos-Vengrijos, Vokietijos ir Osman\u0173 imperij\u0173 \u017elugimas.", "label": "B"}, {"text": "Did\u017eiosios Britanijos ir Vokietijos kova d\u0117l vie\u0161patavimo j\u016brose.", "label": "C"}, {"text": "Antant\u0117s ir Trilyp\u0117s s\u0105jung\u0173 i\u0161irimas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In which line is one of the causes of World War I indicated?\", \"A\": \"The United States' ambition for global dominance.\", \"B\": \"The collapse of the Austro-Hungarian, German, and Ottoman Empires.\", \"C\": \"The struggle between Great Britain and Germany for naval supremacy.\", \"D\": \"The dissolution of the Entente and Triple Alliance.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "In which line is one of the causes of World War I indicated?", "choices": [{"text": "The United States' ambition for global dominance.", "label": "A"}, {"text": "The collapse of the Austro-Hungarian, German, and Ottoman Empires.", "label": "B"}, {"text": "The struggle between Great Britain and Germany for naval supremacy.", "label": "C"}, {"text": "The dissolution of the Entente and Triple Alliance.", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4c25cbac-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4c25cbac-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Aleksandro Stulginskio prezidentavimo laikotarpiu:", "choices": [{"text": "u\u017edrausta tautinink\u0173 partijos veikla;", "label": "A"}, {"text": "u\u017emegzti diplomatiniai santykiai su Lenkija;", "label": "B"}, {"text": "galiojo karo pad\u0117ties \u012fstatymas;", "label": "C"}, {"text": "panaikintas tikybos mokymas mokyklose;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"During the presidency of Aleksandras Stulginskis:\", \"A\": \"The activities of the Nationalist Party were banned;\", \"B\": \"Diplomatic relations with Poland were established;\", \"C\": \"Martial law was in effect;\", \"D\": \"Religious education in schools was abolished;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "During the presidency of Aleksandras Stulginskis:", "choices": [{"text": "The activities of the Nationalist Party were banned;", "label": "A"}, {"text": "Diplomatic relations with Poland were established;", "label": "B"}, {"text": "Martial law was in effect;", "label": "C"}, {"text": "Religious education in schools was abolished;", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4841f635-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4841f635-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 teigini\u0173 prie\u0161tarauja 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucijai?", "choices": [{"text": "Pilie\u010diams laiduojama peticijos teis\u0117.", "label": "A"}, {"text": "Valstybin\u0117s mokymo \u012fstaigos yra pasaulietin\u0117s.", "label": "B"}, {"text": "Profesin\u0117s s\u0105jungos yra privalomos valstybin\u0117se institucijose.", "label": "C"}, {"text": "Valstyb\u0117 pripa\u017e\u012fsta ba\u017enytin\u0117s santuokos registracij\u0105.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these statements contradicts the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania?\", \"A\": \"Citizens are guaranteed the right to petition.\", \"B\": \"State educational institutions are secular.\", \"C\": \"Trade unions are mandatory in state institutions.\", \"D\": \"The state recognizes the registration of church marriages.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these statements contradicts the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania?", "choices": [{"text": "Citizens are guaranteed the right to petition.", "label": "A"}, {"text": "State educational institutions are secular.", "label": "B"}, {"text": "Trade unions are mandatory in state institutions.", "label": "C"}, {"text": "The state recognizes the registration of church marriages.", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3e97b479-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3e97b479-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Antano Smetonos autoritarinio valdymo metais Lietuvoje:", "choices": [{"text": "panaikinta privati \u017eem\u0117s nuosavyb\u0117;", "label": "A"}, {"text": "\u012fgyvendinta socialin\u0117s lygyb\u0117s politika;", "label": "B"}, {"text": "u\u017edrausta tautini\u0173 ma\u017eum\u0173 kult\u016brin\u0117 veikla.", "label": "C"}, {"text": "\u012fvesta laikra\u0161\u010di\u0173 ir \u017eurnal\u0173 cenz\u016bra;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"During the authoritarian rule of Antanas Smetona in Lithuania:\", \"A\": \"Private land ownership was abolished;\", \"B\": \"A policy of social equality was implemented;\", \"C\": \"Cultural activities of national minorities were banned.\", \"D\": \"Censorship of newspapers and magazines was introduced;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "During the authoritarian rule of Antanas Smetona in Lithuania:", "choices": [{"text": "Private land ownership was abolished;", "label": "A"}, {"text": "A policy of social equality was implemented;", "label": "B"}, {"text": "Cultural activities of national minorities were banned.", "label": "C"}, {"text": "Censorship of newspapers and magazines was introduced;", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4c25cbb8-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4c25cbb8-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 fakt\u0173 tiesiogiai siejasi su kontrreformacijos jud\u0117jimu LDK?", "choices": [{"text": "Vilniaus universiteto \u012fk\u016brimas.", "label": "A"}, {"text": "1791 m. gegu\u017e\u0117s 3 d. Konstitucijos pri\u0117mimas.", "label": "B"}, {"text": "Vilniaus katedros mokyklos \u012fsteigimas.", "label": "C"}, {"text": "\u201eT\u0117vyn\u0117s sargo\u201c laikra\u0161\u010dio leidyba.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these facts is directly associated with the Counter-Reformation movement in the Grand Duchy of Lithuania?\", \"A\": \"Establishment of Vilnius University.\", \"B\": \"Adoption of the May 3, 1791 Constitution.\", \"C\": \"Establishment of the Vilnius Cathedral School.\", \"D\": \"Publication of the newspaper \\\"T\u0117vyn\u0117s sargas\\\".\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these facts is directly associated with the Counter-Reformation movement in the Grand Duchy of Lithuania?", "choices": [{"text": "Establishment of Vilnius University.", "label": "A"}, {"text": "Adoption of the May 3, 1791 Constitution.", "label": "B"}, {"text": "Establishment of the Vilnius Cathedral School.", "label": "C"}, {"text": "Publication of the newspaper \"T\u0117vyn\u0117s sargas\".", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "38c84352-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "38c84352-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurie abu rei\u0161kiniai b\u016bdingi Vakar\u0173 Europos viduram\u017eiams?", "choices": [{"text": "Politinis susiskaldymas ir fabrikin\u0117s gamybos pl\u0117tra.", "label": "A"}, {"text": "Absoliutizmo \u012fsigal\u0117jimas ir nat\u016brinis \u016bkis.", "label": "B"}, {"text": "Amatinink\u0173 cech\u0173 i\u0161plitimas ir vasalo i\u0161tikimyb\u0117 senjorui.", "label": "C"}, {"text": "Reformacijos plitimas ir senjoro pagalba vasalui.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which two phenomena are characteristic of medieval Western Europe?\", \"A\": \"Political fragmentation and the expansion of factory production.\", \"B\": \"The establishment of absolutism and natural economy.\", \"C\": \"The spread of artisan guilds and the vassal's loyalty to the lord.\", \"D\": \"The spread of the Reformation and the lord's assistance to the vassal.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which two phenomena are characteristic of medieval Western Europe?", "choices": [{"text": "Political fragmentation and the expansion of factory production.", "label": "A"}, {"text": "The establishment of absolutism and natural economy.", "label": "B"}, {"text": "The spread of artisan guilds and the vassal's loyalty to the lord.", "label": "C"}, {"text": "The spread of the Reformation and the lord's assistance to the vassal.", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4841f639-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4841f639-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Lietuvos laikinoji vyriausyb\u0117 1941 metais:", "choices": [{"text": "kolaboravo su sovietine vald\u017eia;", "label": "A"}, {"text": "nacionalizavo \u017eem\u0119;", "label": "B"}, {"text": "siek\u0117 likviduoti sovietin\u0119 vald\u017ei\u0105.", "label": "C"}, {"text": "siek\u0117 gr\u0105\u017einti \u012f vald\u017ei\u0105 A. Smeton\u0105;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The Provisional Government of Lithuania in 1941:\", \"A\": \"collaborated with the Soviet authorities;\", \"B\": \"nationalized land;\", \"C\": \"sought to eliminate Soviet authority.\", \"D\": \"aimed to return A. Smetona to power;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "The Provisional Government of Lithuania in 1941:", "choices": [{"text": "collaborated with the Soviet authorities;", "label": "A"}, {"text": "nationalized land;", "label": "B"}, {"text": "sought to eliminate Soviet authority.", "label": "C"}, {"text": "aimed to return A. Smetona to power;", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4080791b-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4080791b-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Feodalizmo s\u0105voka apib\u016bdina santykius tarp:", "choices": [{"text": "senjor\u0173 ir vasal\u0173;", "label": "A"}, {"text": "darbinink\u0173 ir kapitalist\u0173;", "label": "B"}, {"text": "verg\u0173 ir vergvald\u017ei\u0173.", "label": "C"}, {"text": "eretik\u0173 ir katalik\u0173;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The concept of feudalism describes the relationships between:\", \"A\": \"lords and vassals;\", \"B\": \"workers and capitalists;\", \"C\": \"slaves and slave owners;\", \"D\": \"heretics and Catholics;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "The concept of feudalism describes the relationships between:", "choices": [{"text": "lords and vassals;", "label": "A"}, {"text": "workers and capitalists;", "label": "B"}, {"text": "slaves and slave owners;", "label": "C"}, {"text": "heretics and Catholics;", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3ce2818b-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3ce2818b-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 rei\u0161kini\u0173 n\u0117ra Did\u017ei\u0173j\u0173 geografini\u0173 atradim\u0173 padarinys?", "choices": [{"text": "Cukrus europie\u010diams tampa kasdieninio vartojimo produktu.", "label": "A"}, {"text": "I\u0161auga Italijos miest\u0173 prekyba su Ryt\u0173 \u0161alimis.", "label": "B"}, {"text": "Pradedami \u012f Amerik\u0105 gabenti juodaod\u017eiai afrikie\u010diai.", "label": "C"}, {"text": "Pasauliniu prekybos centru tampa Antverpenas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these phenomena is not a consequence of the Great Geographical Discoveries?\", \"A\": \"Sugar becomes a daily consumption product for Europeans.\", \"B\": \"The trade of Italian cities with Eastern countries increases.\", \"C\": \"Black Africans begin to be transported to America.\", \"D\": \"Antwerp becomes a global trade center.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these phenomena is not a consequence of the Great Geographical Discoveries?", "choices": [{"text": "Sugar becomes a daily consumption product for Europeans.", "label": "A"}, {"text": "The trade of Italian cities with Eastern countries increases.", "label": "B"}, {"text": "Black Africans begin to be transported to America.", "label": "C"}, {"text": "Antwerp becomes a global trade center.", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "36b4c784-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "36b4c784-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1938 m. Miuncheno susitarim\u0105 Vokietijai buvo leista:", "choices": [{"text": "u\u017eimti Sudetus.", "label": "A"}, {"text": "\u012fvesti kariuomen\u0119 \u012f Reino zon\u0105;", "label": "B"}, {"text": "okupuoti Klaip\u0117dos kra\u0161t\u0105;", "label": "C"}, {"text": "prisijungti Austrij\u0105;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"According to the Munich Agreement of 1938, Germany was allowed to:\", \"A\": \"occupy the Sudetenland.\", \"B\": \"move troops into the Rhineland zone;\", \"C\": \"occupy the Klaip\u0117da region;\", \"D\": \"annex Austria;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "According to the Munich Agreement of 1938, Germany was allowed to:", "choices": [{"text": "occupy the Sudetenland.", "label": "A"}, {"text": "move troops into the Rhineland zone;", "label": "B"}, {"text": "occupy the Klaip\u0117da region;", "label": "C"}, {"text": "annex Austria;", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4d17cb77-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4d17cb77-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "XX a. 4-ajame de\u0161imtmetyje JAV b\u016bdinga:", "choices": [{"text": "valstybin\u0117s socialinio draudimo sistemos panaikinimas.", "label": "A"}, {"text": "Mar\u0161alo plano \u012fgyvendinimas Europoje;", "label": "B"}, {"text": "valstyb\u0117s vaidmens i\u0161augimas ekonomikoje;", "label": "C"}, {"text": "aktyvus dalyvavimas Taut\u0173 S\u0105jungos veikloje;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In the 1930s (20th century), the United States was characterized by:\", \"A\": \"The abolition of the national social insurance system.\", \"B\": \"The implementation of the Marshall Plan in Europe;\", \"C\": \"The increased role of the state in the economy;\", \"D\": \"Active participation in the activities of the League of Nations;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "In the 1930s (20th century), the United States was characterized by:", "choices": [{"text": "The abolition of the national social insurance system.", "label": "A"}, {"text": "The implementation of the Marshall Plan in Europe;", "label": "B"}, {"text": "The increased role of the state in the economy;", "label": "C"}, {"text": "Active participation in the activities of the League of Nations;", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "441c5af6-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "441c5af6-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurio Ministro Pirmininko vadovaujama Lietuvos vyriausyb\u0117 1920\u20131940 m. vald\u0117 ilgiausiai?", "choices": [{"text": "Juozo T\u016bbelio.", "label": "A"}, {"text": "Mykolo Sle\u017eevi\u010diaus.", "label": "B"}, {"text": "Antano Merkio.", "label": "C"}, {"text": "Augustino Voldemaro.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which Prime Minister's government led Lithuania the longest during 1920\u20131940?\", \"A\": \"Juozas T\u016bbelis.\", \"B\": \"Mykolas Sle\u017eevi\u010dius.\", \"C\": \"Antanas Merkys.\", \"D\": \"Augustinas Voldemaras.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which Prime Minister's government led Lithuania the longest during 1920\u20131940?", "choices": [{"text": "Juozas T\u016bbelis.", "label": "A"}, {"text": "Mykolas Sle\u017eevi\u010dius.", "label": "B"}, {"text": "Antanas Merkys.", "label": "C"}, {"text": "Augustinas Voldemaras.", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "441c5ae6-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "441c5ae6-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kada Lietuvoje pirm\u0105syk \u012fvesta Prezidento institucija?", "choices": [{"text": "Po 1926 m. gruod\u017eio 17 d. perversmo \u012f vald\u017ei\u0105 at\u0117jus tautininkams.", "label": "A"}, {"text": "Pri\u0117mus 1992 m. Lietuvos konstitucij\u0105.", "label": "B"}, {"text": "Pri\u0117mus 1791 m. gegu\u017e\u0117s 3 d. konstitucij\u0105.", "label": "C"}, {"text": "1919 m. baland\u017eio 4 d. Valstyb\u0117s Tarybai pakeitus laikin\u0105j\u0105 konstitucij\u0105.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"When was the institution of the President introduced in Lithuania for the first time?\", \"A\": \"After the coup d'\u00e9tat on December 17, 1926, when the nationalists came to power.\", \"B\": \"Upon adopting the Lithuanian Constitution of 1992.\", \"C\": \"Upon adopting the Constitution of May 3, 1791.\", \"D\": \"On April 4, 1919, when the State Council amended the provisional constitution.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "When was the institution of the President introduced in Lithuania for the first time?", "choices": [{"text": "After the coup d'\u00e9tat on December 17, 1926, when the nationalists came to power.", "label": "A"}, {"text": "Upon adopting the Lithuanian Constitution of 1992.", "label": "B"}, {"text": "Upon adopting the Constitution of May 3, 1791.", "label": "C"}, {"text": "On April 4, 1919, when the State Council amended the provisional constitution.", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3e97b487-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3e97b487-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kontrreformacijos \u0161alininkai Europoje:", "choices": [{"text": "panaikino ba\u017enytin\u0119 hierarchij\u0105;", "label": "A"}, {"text": "atsisak\u0117 celibato ir vienuolyst\u0117s;", "label": "B"}, {"text": "pripa\u017eino popie\u017eiaus autoritet\u0105.", "label": "C"}, {"text": "prad\u0117jo persekioti katalikus;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Supporters of the Counter-Reformation in Europe:\", \"A\": \"Abolished church hierarchy;\", \"B\": \"Renounced celibacy and monasticism;\", \"C\": \"Recognized the authority of the Pope.\", \"D\": \"Began persecuting Catholics;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Supporters of the Counter-Reformation in Europe:", "choices": [{"text": "Abolished church hierarchy;", "label": "A"}, {"text": "Renounced celibacy and monasticism;", "label": "B"}, {"text": "Recognized the authority of the Pope.", "label": "C"}, {"text": "Began persecuting Catholics;", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4a5235c9-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4a5235c9-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurioje eilut\u0117je visos i\u0161vardytos asmenyb\u0117s yra priskiriamos Renesanso laikotarpiui?", "choices": [{"text": "L. da Vin\u010dis, Monteskj\u0117, Rafaelis.", "label": "A"}, {"text": "D\u017e. Brunas, M. Liuteris, \u017d. \u017d. Ruso.", "label": "B"}, {"text": "G. Galil\u0117jus, Mikeland\u017eelas, D\u017e. Lokas.", "label": "C"}, {"text": "M. Kopernikas, E. Roterdamietis, N. Makiavelis.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In which row are all the listed personalities attributed to the Renaissance period?\", \"A\": \"L. da Vinci, Montesquieu, Raphael\", \"B\": \"G. Bruno, M. Luther, J.-J. Rousseau\", \"C\": \"G. Galileo, Michelangelo, J. Locke\", \"D\": \"M. Copernicus, Erasmus of Rotterdam, N. Machiavelli\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "In which row are all the listed personalities attributed to the Renaissance period?", "choices": [{"text": "L. da Vinci, Montesquieu, Raphael", "label": "A"}, {"text": "G. Bruno, M. Luther, J.-J. Rousseau", "label": "B"}, {"text": "G. Galileo, Michelangelo, J. Locke", "label": "C"}, {"text": "M. Copernicus, Erasmus of Rotterdam, N. Machiavelli", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4d17cb70-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4d17cb70-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 aplinkybi\u0173 pagreitino \u201eNaujojo Pasaulio\u201c atradim\u0105?", "choices": [{"text": "Ispanija siek\u0117 \u012fsigal\u0117ti Amerikoje.", "label": "A"}, {"text": "Turkai u\u017evald\u0117 j\u016br\u0173 keli\u0105 \u012f Indij\u0105.", "label": "B"}, {"text": "Rusija u\u017e\u0117m\u0117 prekybinius sausumos kelius.", "label": "C"}, {"text": "Europie\u010diai ie\u0161kojo j\u016br\u0173 kelio \u012f Rytus.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these circumstances accelerated the discovery of the 'New World'?\", \"A\": \"Spain sought to establish dominance in America.\", \"B\": \"The Turks took control of the sea route to India.\", \"C\": \"Russia occupied the land trade routes.\", \"D\": \"Europeans were searching for a sea route to the East.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these circumstances accelerated the discovery of the 'New World'?", "choices": [{"text": "Spain sought to establish dominance in America.", "label": "A"}, {"text": "The Turks took control of the sea route to India.", "label": "B"}, {"text": "Russia occupied the land trade routes.", "label": "C"}, {"text": "Europeans were searching for a sea route to the East.", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "39e29d6d-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "39e29d6d-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurios dabartin\u0117s valstyb\u0117s teritorijoje buvo \u012fkurtas pirmasis Europos universitetas?", "choices": [{"text": "Jungtin\u0117s Karalyst\u0117s.", "label": "A"}, {"text": "Vokietijos.", "label": "B"}, {"text": "Pranc\u016bzijos.", "label": "C"}, {"text": "Italijos.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In the territory of which present-day country was the first European university founded?\", \"A\": \"United Kingdom\", \"B\": \"Germany\", \"C\": \"France\", \"D\": \"Italy\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "In the territory of which present-day country was the first European university founded?", "choices": [{"text": "United Kingdom", "label": "A"}, {"text": "Germany", "label": "B"}, {"text": "France", "label": "C"}, {"text": "Italy", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "0e0fb6d3-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "original": {"id": "0e0fb6d3-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurioje eilut\u0117je yra i\u0161vardytos valstyb\u0117s, l\u0117musios Pary\u017eiaus taikos konferencijos sprendimus?", "choices": [{"text": "JAV, Italija, Vokietija, Kinija, Pranc\u016bzija.", "label": "A"}, {"text": "Did\u017eioji Britanija, Pranc\u016bzija, JAV, SSRS, Kinija.", "label": "B"}, {"text": "Austrija-Vengrija, Vokietija, Rusija, Italija, Japonija.", "label": "C"}, {"text": "Did\u017eioji Britanija, Pranc\u016bzija, JAV, Italija, Japonija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In which option are the countries listed that influenced the decisions of the Paris Peace Conference?\", \"A\": \"USA, Italy, Germany, China, France.\", \"B\": \"Great Britain, France, USA, USSR, China.\", \"C\": \"Austria-Hungary, Germany, Russia, Italy, Japan.\", \"D\": \"Great Britain, France, USA, Italy, Japan.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "In which option are the countries listed that influenced the decisions of the Paris Peace Conference?", "choices": [{"text": "USA, Italy, Germany, China, France.", "label": "A"}, {"text": "Great Britain, France, USA, USSR, China.", "label": "B"}, {"text": "Austria-Hungary, Germany, Russia, Italy, Japan.", "label": "C"}, {"text": "Great Britain, France, USA, Italy, Japan.", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "0e0fb727-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "original": {"id": "0e0fb727-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurios \u017emoni\u0173 grup\u0117s interesus i\u0161rei\u0161k\u0117 XIX a. atsiradusi socializmo ideologija? A Aristokratijos. B Baud\u017eiaunink\u0173. C Bur\u017euazijos. D Darbinink\u0173. 14. Kont\u016briniame \u017eem\u0117lapyje pavaizduotos Europos valstybi\u0173 sienos prie\u0161 Pirm\u0105j\u012f pasaulin\u012f kar\u0105. Kuriuo skai\u010diumi pa\u017eym\u0117tos valstyb\u0117s nebeliko, pasibaigus \u0161iam karui?", "choices": [{"text": "2", "label": "A"}, {"text": "4", "label": "B"}, {"text": "1", "label": "C"}, {"text": "3", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Whose interests did the ideology of socialism, which emerged in the 19th century, represent? A Aristocracy. B Serfs. C Bourgeoisie. D Workers. 14. The outlines on the map depict the borders of European countries before World War I. Which number indicates a country that ceased to exist after this war?\", \"A\": \"2\", \"B\": \"4\", \"C\": \"1\", \"D\": \"3\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Whose interests did the ideology of socialism, which emerged in the 19th century, represent? A Aristocracy. B Serfs. C Bourgeoisie. D Workers. 14. The outlines on the map depict the borders of European countries before World War I. Which number indicates a country that ceased to exist after this war?", "choices": [{"text": "2", "label": "A"}, {"text": "4", "label": "B"}, {"text": "1", "label": "C"}, {"text": "3", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4607baa9-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4607baa9-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Lietuvoje 1945\u20131985 m:", "choices": [{"text": "atsisakyta planin\u0117s ekonomikos;", "label": "A"}, {"text": "drausta antisovietin\u0117 propaganda;", "label": "B"}, {"text": "u\u017etikrinti demokratiniai rinkimai.", "label": "C"}, {"text": "\u012fgyvendinta vie\u0161umo politika;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In Lithuania from 1945 to 1985:\", \"A\": \"Planned economy was abandoned;\", \"B\": \"Anti-Soviet propaganda was banned;\", \"C\": \"Democratic elections were ensured.\", \"D\": \"Policy of openness was implemented;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "In Lithuania from 1945 to 1985:", "choices": [{"text": "Planned economy was abandoned;", "label": "A"}, {"text": "Anti-Soviet propaganda was banned;", "label": "B"}, {"text": "Democratic elections were ensured.", "label": "C"}, {"text": "Policy of openness was implemented;", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "37b3b545-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "37b3b545-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Soviet\u0173 Rusijoje Vladimiro Lenino valdymo metais:", "choices": [{"text": "prad\u0117ta \u017eem\u0117s \u016bkio kolektyvizacija;", "label": "A"}, {"text": "priimtas I penkme\u010dio planas;", "label": "B"}, {"text": "kilo pilietinis karas;", "label": "C"}, {"text": "sustabdytas NEP\u2019o \u012fgyvendinimas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In Soviet Russia during the rule of Vladimir Lenin:\", \"A\": \"agricultural collectivization began;\", \"B\": \"the first five-year plan was adopted;\", \"C\": \"a civil war broke out;\", \"D\": \"the implementation of the NEP was halted.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "In Soviet Russia during the rule of Vladimir Lenin:", "choices": [{"text": "agricultural collectivization began;", "label": "A"}, {"text": "the first five-year plan was adopted;", "label": "B"}, {"text": "a civil war broke out;", "label": "C"}, {"text": "the implementation of the NEP was halted.", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4080792e-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4080792e-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 deivi\u0173 laikoma senov\u0117s Romos deive?", "choices": [{"text": "At\u0117n\u0117.", "label": "A"}, {"text": "Venera.", "label": "B"}, {"text": "Artemid\u0117.", "label": "C"}, {"text": "Demetra.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these goddesses is considered an ancient Roman goddess?\", \"A\": \"Athena\", \"B\": \"Venus\", \"C\": \"Artemis\", \"D\": \"Demeter\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these goddesses is considered an ancient Roman goddess?", "choices": [{"text": "Athena", "label": "A"}, {"text": "Venus", "label": "B"}, {"text": "Artemis", "label": "C"}, {"text": "Demeter", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4607baad-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4607baad-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105:", "choices": [{"text": "privaloma priklausyti profesin\u0117ms s\u0105jungoms;", "label": "A"}, {"text": "Lietuvos Respublikos pilietyb\u0117 \u012fgyjama nuo 16 met\u0173;", "label": "B"}, {"text": "\u017emogus turi teis\u0119 laisvai reik\u0161ti savo \u012fsitikinimus.", "label": "C"}, {"text": "\u017emogui valstyb\u0117 teikia privilegijas d\u0117l jo socialin\u0117s pad\u0117ties;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"According to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania:\", \"A\": \"It is mandatory to belong to trade unions;\", \"B\": \"Citizenship of the Republic of Lithuania is acquired from the age of 16;\", \"C\": \"A person has the right to freely express their beliefs.\", \"D\": \"The state grants a person privileges based on their social status;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "According to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania:", "choices": [{"text": "It is mandatory to belong to trade unions;", "label": "A"}, {"text": "Citizenship of the Republic of Lithuania is acquired from the age of 16;", "label": "B"}, {"text": "A person has the right to freely express their beliefs.", "label": "C"}, {"text": "The state grants a person privileges based on their social status;", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "0e0fb72f-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "original": {"id": "0e0fb72f-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kur\u012f teigin\u012f patvirtina statistiniai duomenys apie pagrindini\u0173 Vokietijos partij\u0173 gautus balsus per rinkimus \u012f Reichstag\u0105? Partija Centro koalicija (konservatoriai, katalikai) Socialdemokratai Komunistai NSDP (nacionalsocialistai)", "choices": [{"text": "1928", "label": "A"}, {"text": "Rinkimai (metai) ir gauti balsai (proc.)", "label": "B"}, {"text": "1930", "label": "C"}, {"text": "15,4", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which statement is confirmed by statistical data on the votes received by the main German parties in the Reichstag elections? Party Center Coalition (conservatives, Catholics) Social Democrats Communists NSDP (National Socialists)\", \"A\": \"1928\", \"B\": \"Elections (year) and votes received (percent)\", \"C\": \"1930\", \"D\": \"15.4\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which statement is confirmed by statistical data on the votes received by the main German parties in the Reichstag elections? Party Center Coalition (conservatives, Catholics) Social Democrats Communists NSDP (National Socialists)", "choices": [{"text": "1928", "label": "A"}, {"text": "Elections (year) and votes received (percent)", "label": "B"}, {"text": "1930", "label": "C"}, {"text": "15.4", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "37b3b53d-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "37b3b53d-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Lietuvos Did\u017eiojoje Kunigaik\u0161tyst\u0117je 1588 m. priimtas III statutas:", "choices": [{"text": "apribojo bajor\u0173 nuosavyb\u0117s teises \u012f \u017eem\u0119;", "label": "A"}, {"text": "panaikino valstie\u010di\u0173 \u012fbaud\u017eiavinim\u0105;", "label": "B"}, {"text": "\u012fteisino lietuvi\u0173 kalbos valstybin\u012f status\u0105;", "label": "C"}, {"text": "u\u017edraud\u0117 svetim\u0161aliams \u012fsigyti dvar\u0173.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The III Statute adopted in the Grand Duchy of Lithuania in 1588:\", \"A\": \"limited the property rights of the nobility over land;\", \"B\": \"abolished the serfdom of peasants;\", \"C\": \"legalized the official status of the Lithuanian language;\", \"D\": \"forbade foreigners from acquiring estates.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "The III Statute adopted in the Grand Duchy of Lithuania in 1588:", "choices": [{"text": "limited the property rights of the nobility over land;", "label": "A"}, {"text": "abolished the serfdom of peasants;", "label": "B"}, {"text": "legalized the official status of the Lithuanian language;", "label": "C"}, {"text": "forbade foreigners from acquiring estates.", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4841f649-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4841f649-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "1787 m. pri\u0117mus konstitucij\u0105 Jungtin\u0117se Amerikos Valstijose:", "choices": [{"text": "moterims suteikta rinkim\u0173 teis\u0117;", "label": "A"}, {"text": "panaikinta atskir\u0173 valstij\u0173 savivalda;", "label": "B"}, {"text": "u\u017edrausta juodaod\u017ei\u0173 vergija.", "label": "C"}, {"text": "sustiprinta centrin\u0117 vald\u017eia;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"With the adoption of the constitution in the United States in 1787:\", \"A\": \"Women were granted the right to vote;\", \"B\": \"The autonomy of individual states was abolished;\", \"C\": \"Black slavery was prohibited.\", \"D\": \"The central government was strengthened;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "With the adoption of the constitution in the United States in 1787:", "choices": [{"text": "Women were granted the right to vote;", "label": "A"}, {"text": "The autonomy of individual states was abolished;", "label": "B"}, {"text": "Black slavery was prohibited.", "label": "C"}, {"text": "The central government was strengthened;", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4a5235dc-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4a5235dc-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kur\u012f i\u0161 \u0161i\u0173 bruo\u017e\u0173 priskirtum\u0117te autoritariniam valdymui?", "choices": [{"text": "Vald\u017eios institucijos yra atskaitingos pilie\u010diams.", "label": "A"}, {"text": "Valstyb\u0117 vykdo prievartin\u0119 \u016bkio nacionalizacij\u0105.", "label": "B"}, {"text": "Valstyb\u0117 atsisako informavimo priemoni\u0173 kontrol\u0117s.", "label": "C"}, {"text": "Vald\u017eia leid\u017eia veikti nepolitin\u0117ms organizacijoms.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of the following characteristics would you attribute to authoritarian rule?\", \"A\": \"Government institutions are accountable to citizens.\", \"B\": \"The state carries out coercive nationalization of the economy.\", \"C\": \"The state relinquishes control of information media.\", \"D\": \"The government allows non-political organizations to operate.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of the following characteristics would you attribute to authoritarian rule?", "choices": [{"text": "Government institutions are accountable to citizens.", "label": "A"}, {"text": "The state carries out coercive nationalization of the economy.", "label": "B"}, {"text": "The state relinquishes control of information media.", "label": "C"}, {"text": "The government allows non-political organizations to operate.", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "39e29d75-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "39e29d75-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Vilniaus universitetas buvo u\u017edarytas:", "choices": [{"text": "\u012fvykd\u017eius antr\u0105j\u012f ATR padalijim\u0105;", "label": "A"}, {"text": "nuslopinus 1863\u20131864 m. sukilim\u0105.", "label": "B"}, {"text": "nuslopinus 1830\u20131831 m. sukilim\u0105;", "label": "C"}, {"text": "\u012fvedus spaudos draudim\u0105;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Vilnius University was closed:\", \"A\": \"after the second partition of the Polish-Lithuanian Commonwealth;\", \"B\": \"after the suppression of the 1863-1864 uprising.\", \"C\": \"after the suppression of the 1830-1831 uprising;\", \"D\": \"after the introduction of the press ban;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Vilnius University was closed:", "choices": [{"text": "after the second partition of the Polish-Lithuanian Commonwealth;", "label": "A"}, {"text": "after the suppression of the 1863-1864 uprising.", "label": "B"}, {"text": "after the suppression of the 1830-1831 uprising;", "label": "C"}, {"text": "after the introduction of the press ban;", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4c25cbc0-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4c25cbc0-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "VIII am\u017eiaus frank\u0173 valstyb\u0117s politikai b\u016bdinga:", "choices": [{"text": "karai su \u0160ventosios Romos imperija;", "label": "A"}, {"text": "bendradarbiavimas su Romos popie\u017eiumi;", "label": "B"}, {"text": "nesutarimai su Kry\u017eiuo\u010di\u0173 ordinu.", "label": "C"}, {"text": "kovos su turkais d\u0117l Balkan\u0173;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The policy of the Frankish state in the 8th century is characterized by:\", \"A\": \"Wars with the Holy Roman Empire\", \"B\": \"Cooperation with the Pope of Rome\", \"C\": \"Disagreements with the Teutonic Order\", \"D\": \"Battles with Turks over the Balkans\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "The policy of the Frankish state in the 8th century is characterized by:", "choices": [{"text": "Wars with the Holy Roman Empire", "label": "A"}, {"text": "Cooperation with the Pope of Rome", "label": "B"}, {"text": "Disagreements with the Teutonic Order", "label": "C"}, {"text": "Battles with Turks over the Balkans", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4227b2db-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4227b2db-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 aplinkybi\u0173 l\u0117m\u0117 Lietuvos ir Lenkijos pergal\u0119 \u017dalgirio m\u016b\u0161yje?", "choices": [{"text": "Didysis pr\u016bs\u0173 sukilimas prie\u0161 Kry\u017eiuo\u010di\u0173 ordin\u0105.", "label": "A"}, {"text": "Kur\u0161i\u0173 per\u0117jimas i\u0161 vokie\u010di\u0173 riteri\u0173 kariuomen\u0117s \u012f Lietuvos pus\u0119.", "label": "B"}, {"text": "Vytauto kariuomen\u0117s atsitraukimas ir netik\u0117tas gr\u012f\u017eimas \u012f m\u016b\u0161\u012f.", "label": "C"}, {"text": "Maskvos Did\u017eiosios Kunigaik\u0161tyst\u0117s karin\u0117 parama Lietuvai ir Lenkijai.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of the following circumstances contributed to the victory of Lithuania and Poland in the Battle of Grunwald?\", \"A\": \"The Great Prussian uprising against the Teutonic Order.\", \"B\": \"The Curonians defecting from the German knights' army to the Lithuanian side.\", \"C\": \"Vytautas's army retreating and unexpectedly returning to the battle.\", \"D\": \"Military support from the Grand Duchy of Moscow for Lithuania and Poland.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of the following circumstances contributed to the victory of Lithuania and Poland in the Battle of Grunwald?", "choices": [{"text": "The Great Prussian uprising against the Teutonic Order.", "label": "A"}, {"text": "The Curonians defecting from the German knights' army to the Lithuanian side.", "label": "B"}, {"text": "Vytautas's army retreating and unexpectedly returning to the battle.", "label": "C"}, {"text": "Military support from the Grand Duchy of Moscow for Lithuania and Poland.", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3c0e54c4-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3c0e54c4-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pasibaigus Pirmajam pasauliniam karui:", "choices": [{"text": "siekta \u012fgyvendinti kolektyvinio saugumo princip\u0105;", "label": "A"}, {"text": "i\u0161augo JAV ir Rusijos \u012ftaka pasaulyje;", "label": "B"}, {"text": "\u017elugo kolonijin\u0117 sistema Azijoje ir Afrikoje.", "label": "C"}, {"text": "susik\u016br\u0117 \u010cekijos ir Slov\u0117nijos valstyb\u0117s;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"After the end of the First World War:\", \"A\": \"There was an attempt to implement the principle of collective security;\", \"B\": \"The influence of the USA and Russia in the world increased;\", \"C\": \"The colonial system in Asia and Africa collapsed.\", \"D\": \"The states of Czechia and Slovenia were established;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "After the end of the First World War:", "choices": [{"text": "There was an attempt to implement the principle of collective security;", "label": "A"}, {"text": "The influence of the USA and Russia in the world increased;", "label": "B"}, {"text": "The colonial system in Asia and Africa collapsed.", "label": "C"}, {"text": "The states of Czechia and Slovenia were established;", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "36b4c780-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "36b4c780-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris lietuvyb\u0117s puosel\u0117tojas organizavo blaivyb\u0117s s\u0105j\u016bd\u012f?", "choices": [{"text": "Jonas Basanavi\u010dius.", "label": "A"}, {"text": "Simonas Daukantas.", "label": "B"}, {"text": "Motiejus Valan\u010dius.", "label": "C"}, {"text": "Vincas Kudirka.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which promoter of Lithuanian culture organized the temperance movement?\", \"A\": \"Jonas Basanavi\u010dius\", \"B\": \"Simonas Daukantas\", \"C\": \"Motiejus Valan\u010dius\", \"D\": \"Vincas Kudirka\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which promoter of Lithuanian culture organized the temperance movement?", "choices": [{"text": "Jonas Basanavi\u010dius", "label": "A"}, {"text": "Simonas Daukantas", "label": "B"}, {"text": "Motiejus Valan\u010dius", "label": "C"}, {"text": "Vincas Kudirka", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4d17cb87-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4d17cb87-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 rei\u0161kini\u0173 yra b\u016bdingas ir soviet\u0173, ir naci\u0173 okupaciniams re\u017eimams Lietuvoje?", "choices": [{"text": "Tr\u0117mimas \u012f koncentracijos stovyklas.", "label": "A"}, {"text": "\u017dem\u0117s \u016bkio kolektyvizacija", "label": "B"}, {"text": "Taut\u0173 naikinimas rasiniu pagrindu.", "label": "C"}, {"text": "Vis\u0173 priva\u010di\u0173 \u012fmoni\u0173 nacionalizacija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these phenomena is characteristic of both Soviet and Nazi occupation regimes in Lithuania?\", \"A\": \"Deportation to concentration camps.\", \"B\": \"Agricultural collectivization.\", \"C\": \"Genocide based on race.\", \"D\": \"Nationalization of all private enterprises.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these phenomena is characteristic of both Soviet and Nazi occupation regimes in Lithuania?", "choices": [{"text": "Deportation to concentration camps.", "label": "A"}, {"text": "Agricultural collectivization.", "label": "B"}, {"text": "Genocide based on race.", "label": "C"}, {"text": "Nationalization of all private enterprises.", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "0e0fb704-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "original": {"id": "0e0fb704-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris pareig\u016bnas pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 gali skelbti nepaprast\u0105j\u0105 pad\u0117t\u012f \u0161alyje?", "choices": [{"text": "Saugumo tarnybos vadovas.", "label": "A"}, {"text": "Ministras Pirmininkas.", "label": "B"}, {"text": "Respublikos Prezidentas.", "label": "C"}, {"text": "Kariuomen\u0117s vadas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which official, according to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, can declare a state of emergency in the country?\", \"A\": \"Head of the Security Service.\", \"B\": \"Prime Minister.\", \"C\": \"President of the Republic.\", \"D\": \"Commander of the Armed Forces.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which official, according to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, can declare a state of emergency in the country?", "choices": [{"text": "Head of the Security Service.", "label": "A"}, {"text": "Prime Minister.", "label": "B"}, {"text": "President of the Republic.", "label": "C"}, {"text": "Commander of the Armed Forces.", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4080791f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4080791f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 rei\u0161kini\u0173 b\u016bdingas Stalino politikai?", "choices": [{"text": "Rasistin\u0117s politikos vykdymas.", "label": "A"}, {"text": "Privataus verslo skatinimas.", "label": "B"}, {"text": "Socialistinio realizmo propagavimas.", "label": "C"}, {"text": "Sta\u010diatiki\u0173 ba\u017eny\u010dios r\u0117mimas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these phenomena is characteristic of Stalin's policy?\", \"A\": \"Implementation of racist policy.\", \"B\": \"Promotion of private business.\", \"C\": \"Promotion of socialist realism.\", \"D\": \"Support for the Orthodox Church.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these phenomena is characteristic of Stalin's policy?", "choices": [{"text": "Implementation of racist policy.", "label": "A"}, {"text": "Promotion of private business.", "label": "B"}, {"text": "Promotion of socialist realism.", "label": "C"}, {"text": "Support for the Orthodox Church.", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3e97b47d-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3e97b47d-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Steigiamasis Seimas Lietuvoje:", "choices": [{"text": "u\u017edraud\u0117 socialdemokrat\u0173 partij\u0105.", "label": "A"}, {"text": "\u012fved\u0117 autoritarin\u012f valdym\u0105;", "label": "B"}, {"text": "\u012ftvirtino parlamentin\u012f valdym\u0105;", "label": "C"}, {"text": "i\u0161rinko Lietuvos Taryb\u0105;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The Constituent Assembly in Lithuania:\", \"A\": \"banned the Social Democratic Party.\", \"B\": \"introduced authoritarian rule;\", \"C\": \"established parliamentary governance;\", \"D\": \"elected the Council of Lithuania;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "The Constituent Assembly in Lithuania:", "choices": [{"text": "banned the Social Democratic Party.", "label": "A"}, {"text": "introduced authoritarian rule;", "label": "B"}, {"text": "established parliamentary governance;", "label": "C"}, {"text": "elected the Council of Lithuania;", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3ce28184-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3ce28184-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Leonido Bre\u017enevo valdymo metais Soviet\u0173 S\u0105jungoje:", "choices": [{"text": "suma\u017e\u0117jo alkoholio vartojimas.", "label": "A"}, {"text": "nustota persekioti disidentus;", "label": "B"}, {"text": "ma\u017e\u0117jo i\u0161laidos ginklavimuisi;", "label": "C"}, {"text": "plito valdinink\u0173 korupcija;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"During the rule of Leonid Brezhnev in the Soviet Union:\", \"A\": \"Alcohol consumption decreased.\", \"B\": \"Dissidents stopped being persecuted;\", \"C\": \"Military spending decreased;\", \"D\": \"Corruption among officials spread;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "During the rule of Leonid Brezhnev in the Soviet Union:", "choices": [{"text": "Alcohol consumption decreased.", "label": "A"}, {"text": "Dissidents stopped being persecuted;", "label": "B"}, {"text": "Military spending decreased;", "label": "C"}, {"text": "Corruption among officials spread;", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "40807917-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "40807917-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 po\u017eymi\u0173 yra b\u016bdingas demokratiniam Lietuvos valdymui?", "choices": [{"text": "Valstybin\u0117s religijos egzistavimas.", "label": "A"}, {"text": "Vald\u017ei\u0173 padalijimo funkcionavimas.", "label": "B"}, {"text": "Spaudos cenz\u016bros \u012ftvirtinimas.", "label": "C"}, {"text": "Vienpartin\u0117s sistemos vyravimas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these features is characteristic of democratic governance in Lithuania?\", \"A\": \"Existence of a state religion.\", \"B\": \"Functioning of separation of powers.\", \"C\": \"Establishment of press censorship.\", \"D\": \"Prevalence of a one-party system.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these features is characteristic of democratic governance in Lithuania?", "choices": [{"text": "Existence of a state religion.", "label": "A"}, {"text": "Functioning of separation of powers.", "label": "B"}, {"text": "Establishment of press censorship.", "label": "C"}, {"text": "Prevalence of a one-party system.", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3ce28174-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3ce28174-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Jakobin\u0173 valdymo metais buvo:", "choices": [{"text": "priimta \u201e\u017dmogaus ir pilie\u010dio teisi\u0173 deklaracija\u201c;", "label": "A"}, {"text": "sustabdyta u\u017esienio \u0161ali\u0173 intervencija.", "label": "B"}, {"text": "paskelbta respublika;", "label": "C"}, {"text": "giljotinuotas Liudvikas XVI;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"During the years of Jacobin rule, what events occurred:\", \"A\": \"The 'Declaration of the Rights of Man and of the Citizen' was adopted;\", \"B\": \"Foreign intervention was halted.\", \"C\": \"The republic was declared;\", \"D\": \"Louis XVI was guillotined;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "During the years of Jacobin rule, what events occurred:", "choices": [{"text": "The 'Declaration of the Rights of Man and of the Citizen' was adopted;", "label": "A"}, {"text": "Foreign intervention was halted.", "label": "B"}, {"text": "The republic was declared;", "label": "C"}, {"text": "Louis XVI was guillotined;", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "38c84356-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "38c84356-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurioje eilut\u0117je i\u0161vardytos 1789 m. Pranc\u016bzijos revoliucijos prie\u017eastys?", "choices": [{"text": "Marksizmo atsiradimas ir tre\u010diojo luomo priespauda.", "label": "A"}, {"text": "Absoliutizmas ir luomin\u0117s privilegijos.", "label": "B"}, {"text": "Jakobin\u0173 diktat\u016bra ir luomin\u0117 nelygyb\u0117.", "label": "C"}, {"text": "\u0160viet\u0117j\u0173 id\u0117jos ir nacionalizmo plitimas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In which line are the causes of the French Revolution of 1789 listed?\", \"A\": \"Emergence of Marxism and oppression of the Third Estate.\", \"B\": \"Absolutism and class privileges.\", \"C\": \"Jacobin dictatorship and class inequality.\", \"D\": \"Ideas of Enlightenment and spread of nationalism.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "In which line are the causes of the French Revolution of 1789 listed?", "choices": [{"text": "Emergence of Marxism and oppression of the Third Estate.", "label": "A"}, {"text": "Absolutism and class privileges.", "label": "B"}, {"text": "Jacobin dictatorship and class inequality.", "label": "C"}, {"text": "Ideas of Enlightenment and spread of nationalism.", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4c25cbbc-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4c25cbbc-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Po 1863\u20131864 met\u0173 sukilimo:", "choices": [{"text": "paskirta kontribucija (prievartin\u0117 rinkliava) bajorams;", "label": "A"}, {"text": "u\u017edarytas Vilniaus universitetas.", "label": "B"}, {"text": "stiprinama valstie\u010di\u0173 baud\u017eiavin\u0117 priklausomyb\u0117;", "label": "C"}, {"text": "sustabdytas kolonist\u0173 k\u0117limasis \u012f Lietuv\u0105;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"After the 1863\u20131864 uprising:\", \"A\": \"A contribution (forced levy) was imposed on the nobility;\", \"B\": \"Vilnius University was closed.\", \"C\": \"Serfdom dependency of peasants was strengthened;\", \"D\": \"The settlement of colonists in Lithuania was halted;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "After the 1863\u20131864 uprising:", "choices": [{"text": "A contribution (forced levy) was imposed on the nobility;", "label": "A"}, {"text": "Vilnius University was closed.", "label": "B"}, {"text": "Serfdom dependency of peasants was strengthened;", "label": "C"}, {"text": "The settlement of colonists in Lithuania was halted;", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "0e0fb6dd-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "original": {"id": "0e0fb6dd-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "\u201eLietuvos Katalik\u0173 ba\u017eny\u010dios kronika\u201c buvo leid\u017eiama siekiant:", "choices": [{"text": "stiprinti krik\u0161\u010dioni\u0173 demokrat\u0173 partijos \u012ftak\u0105 visuomen\u0117je.", "label": "A"}, {"text": "kritikuoti A. Smetonos autoritarin\u012f re\u017eim\u0105;", "label": "B"}, {"text": "demaskuoti soviet\u0173 vald\u017eios antireligin\u0119 politik\u0105;", "label": "C"}, {"text": "atskleisti Rusijos carin\u0117s vald\u017eios antikataliki\u0161k\u0105 veikl\u0105;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The 'Chronicle of the Catholic Church in Lithuania' was published with the aim to:\", \"A\": \"strengthen the influence of the Christian Democratic Party in society.\", \"B\": \"criticize A. Smetona's authoritarian regime;\", \"C\": \"expose the Soviet government's anti-religious policies;\", \"D\": \"reveal the anti-Catholic activities of the Russian Tsarist authorities;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "The 'Chronicle of the Catholic Church in Lithuania' was published with the aim to:", "choices": [{"text": "strengthen the influence of the Christian Democratic Party in society.", "label": "A"}, {"text": "criticize A. Smetona's authoritarian regime;", "label": "B"}, {"text": "expose the Soviet government's anti-religious policies;", "label": "C"}, {"text": "reveal the anti-Catholic activities of the Russian Tsarist authorities;", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4227b2e3-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4227b2e3-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris pareig\u016bnas pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 gali skelbti nepaprast\u0105j\u0105 pad\u0117t\u012f \u0161alyje?", "choices": [{"text": "Kariuomen\u0117s vadas.", "label": "A"}, {"text": "Ministras Pirmininkas.", "label": "B"}, {"text": "Saugumo Tarnybos vadovas.", "label": "C"}, {"text": "Respublikos Prezidentas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which official, according to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, can declare a state of emergency in the country?\", \"A\": \"Commander of the Armed Forces.\", \"B\": \"Prime Minister.\", \"C\": \"Head of the Security Service.\", \"D\": \"President of the Republic.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which official, according to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, can declare a state of emergency in the country?", "choices": [{"text": "Commander of the Armed Forces.", "label": "A"}, {"text": "Prime Minister.", "label": "B"}, {"text": "Head of the Security Service.", "label": "C"}, {"text": "President of the Republic.", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3c0e54d4-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3c0e54d4-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "\u0160arlis Monteskj\u0117 pasisak\u0117 u\u017e:", "choices": [{"text": "konstitucin\u0119 monarchij\u0105;", "label": "A"}, {"text": "leid\u017eiamosios ir vykdomosios vald\u017ei\u0173 sujungim\u0105;", "label": "B"}, {"text": "respublikin\u012f valdym\u0105;", "label": "C"}, {"text": "vykdomosios vald\u017eios suteikim\u0105 prezidentui.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Charles Montesquieu advocated for:\", \"A\": \"constitutional monarchy\", \"B\": \"merger of legislative and executive powers\", \"C\": \"republican governance\", \"D\": \"granting executive power to a president\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Charles Montesquieu advocated for:", "choices": [{"text": "constitutional monarchy", "label": "A"}, {"text": "merger of legislative and executive powers", "label": "B"}, {"text": "republican governance", "label": "C"}, {"text": "granting executive power to a president", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "0e0fb700-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "original": {"id": "0e0fb700-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurioje eilut\u0117je i\u0161vardytos disciplinos buvo d\u0117stomos viduram\u017ei\u0173 mokymo sistemoje \u201eSeptyni laisvieji menai\u201c?", "choices": [{"text": "Gramatika, teologija, dialektika, filosofija, geometrija, muzika ir astronomija.", "label": "A"}, {"text": "Gramatika, retorika, dialektika, aritmetika, geometrija, muzika ir astronomija.", "label": "B"}, {"text": "Gramatika, retorika, dialektika, teis\u0117, aritmetika, geometrija ir astronomija.", "label": "C"}, {"text": "Gramatika, istorija, dialektika, aritmetika, geometrija, medicina ir astronomija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which line lists the disciplines taught in the medieval education system known as the 'Seven Liberal Arts'?\", \"A\": \"Grammar, theology, dialectics, philosophy, geometry, music, and astronomy.\", \"B\": \"Grammar, rhetoric, dialectics, arithmetic, geometry, music, and astronomy.\", \"C\": \"Grammar, rhetoric, dialectics, law, arithmetic, geometry, and astronomy.\", \"D\": \"Grammar, history, dialectics, arithmetic, geometry, medicine, and astronomy.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which line lists the disciplines taught in the medieval education system known as the 'Seven Liberal Arts'?", "choices": [{"text": "Grammar, theology, dialectics, philosophy, geometry, music, and astronomy.", "label": "A"}, {"text": "Grammar, rhetoric, dialectics, arithmetic, geometry, music, and astronomy.", "label": "B"}, {"text": "Grammar, rhetoric, dialectics, law, arithmetic, geometry, and astronomy.", "label": "C"}, {"text": "Grammar, history, dialectics, arithmetic, geometry, medicine, and astronomy.", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4d17cb71-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4d17cb71-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Nauj\u0173j\u0173 laik\u0173 pasaul\u0117vaizd\u012f labiausiai veik\u0117:", "choices": [{"text": "geocentrin\u0117s teorijos suk\u016brimas;", "label": "A"}, {"text": "heliocentrinio pasaulio modelio \u012fsitvirtinimas;", "label": "B"}, {"text": "Karoling\u0173 renesanso id\u0117jos;", "label": "C"}, {"text": "vienuolyn\u0173 mokykl\u0173 \u0161vietimo sistema.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The worldview of the modern era was most influenced by:\", \"A\": \"The creation of the geocentric theory;\", \"B\": \"The establishment of the heliocentric model of the world;\", \"C\": \"The ideas of the Carolingian Renaissance;\", \"D\": \"The education system of monastic schools.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "The worldview of the modern era was most influenced by:", "choices": [{"text": "The creation of the geocentric theory;", "label": "A"}, {"text": "The establishment of the heliocentric model of the world;", "label": "B"}, {"text": "The ideas of the Carolingian Renaissance;", "label": "C"}, {"text": "The education system of monastic schools.", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "39e29d6e-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "39e29d6e-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuria i\u0161 \u0161i\u0173 veikl\u0173 neu\u017esi\u0117m\u0117 vienuolynai viduram\u017eiais?", "choices": [{"text": "Ba\u017enytini\u0173 pareigybi\u0173 pirkimu ir pardavimu.", "label": "A"}, {"text": "Knyg\u0173 perra\u0161in\u0117jimu ir j\u0173 iliustravimu.", "label": "B"}, {"text": "Ligonini\u0173 ir na\u0161lai\u010di\u0173 prieglaud\u0173 steigimu.", "label": "C"}, {"text": "\u017dem\u0117s \u016bkio ir sodininkyst\u0117s tobulinimu.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of the following activities were monasteries not involved in during the Middle Ages?\", \"A\": \"Buying and selling church offices.\", \"B\": \"Copying and illustrating books.\", \"C\": \"Establishing hospitals and orphanages.\", \"D\": \"Improving agriculture and horticulture.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of the following activities were monasteries not involved in during the Middle Ages?", "choices": [{"text": "Buying and selling church offices.", "label": "A"}, {"text": "Copying and illustrating books.", "label": "B"}, {"text": "Establishing hospitals and orphanages.", "label": "C"}, {"text": "Improving agriculture and horticulture.", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "39e29d85-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "39e29d85-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Lietuvos Persitvarkymo S\u0105j\u016bdis \u2013 tai:", "choices": [{"text": "Lietuvos nacionalist\u0173 partija", "label": "A"}, {"text": "Lietuvos kult\u016bros darbuotoj\u0173 susivienijimas", "label": "B"}, {"text": "Lietuvos visuomeninis politinis jud\u0117jimas", "label": "C"}, {"text": "Lietuvos disident\u0173 organizacija", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The S\u0105j\u016bdis (Reform Movement of Lithuania) is:\", \"A\": \"A Lithuanian nationalist party\", \"B\": \"An association of Lithuanian cultural workers\", \"C\": \"A Lithuanian civic political movement\", \"D\": \"A Lithuanian dissident organization\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "The S\u0105j\u016bdis (Reform Movement of Lithuania) is:", "choices": [{"text": "A Lithuanian nationalist party", "label": "A"}, {"text": "An association of Lithuanian cultural workers", "label": "B"}, {"text": "A Lithuanian civic political movement", "label": "C"}, {"text": "A Lithuanian dissident organization", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4a5235cc-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4a5235cc-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 politik\u0173 \u012f vald\u017ei\u0105 at\u0117jo valstybinio perversmo b\u016bdu?", "choices": [{"text": "Napoleonas I.", "label": "A"}, {"text": "A. Hitleris.", "label": "B"}, {"text": "O. fon Bismarkas.", "label": "C"}, {"text": "B. Musolinis.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these politicians came to power through a coup d'\u00e9tat?\", \"A\": \"Napoleon I.\", \"B\": \"A. Hitler.\", \"C\": \"O. von Bismarck.\", \"D\": \"B. Mussolini.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these politicians came to power through a coup d'\u00e9tat?", "choices": [{"text": "Napoleon I.", "label": "A"}, {"text": "A. Hitler.", "label": "B"}, {"text": "O. von Bismarck.", "label": "C"}, {"text": "B. Mussolini.", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3c0e54c1-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3c0e54c1-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 organizacij\u0173 \u012fkurta anks\u010diausiai?", "choices": [{"text": "Lietuvi\u0173 aktyvist\u0173 frontas.", "label": "A"}, {"text": "Lietuvos Helsinkio grup\u0117.", "label": "B"}, {"text": "Lietuvos laisv\u0117s lyga", "label": "C"}, {"text": "C Lietuvos laisv\u0117s kovos s\u0105j\u016bdis.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these organizations was founded the earliest?\", \"A\": \"Lithuanian Activist Front\", \"B\": \"Lithuanian Helsinki Group\", \"C\": \"Lithuanian Freedom League\", \"D\": \"Lithuanian Freedom Fighters Movement\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these organizations was founded the earliest?", "choices": [{"text": "Lithuanian Activist Front", "label": "A"}, {"text": "Lithuanian Helsinki Group", "label": "B"}, {"text": "Lithuanian Freedom League", "label": "C"}, {"text": "Lithuanian Freedom Fighters Movement", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "0e0fb717-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "original": {"id": "0e0fb717-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurie mokslai pl\u0117toti viduram\u017eiais?", "choices": [{"text": "Astronomija ir teologija.", "label": "A"}, {"text": "Astronomija ir psichologija.", "label": "B"}, {"text": "Filosofija ir fizika.", "label": "C"}, {"text": "Teologija ir biologija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which sciences were developed in the Middle Ages?\", \"A\": \"Astronomy and theology.\", \"B\": \"Astronomy and psychology.\", \"C\": \"Philosophy and physics.\", \"D\": \"Theology and biology.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which sciences were developed in the Middle Ages?", "choices": [{"text": "Astronomy and theology.", "label": "A"}, {"text": "Astronomy and psychology.", "label": "B"}, {"text": "Philosophy and physics.", "label": "C"}, {"text": "Theology and biology.", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "37b3b544-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "37b3b544-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "JAV prezidentas Vudro Vilsonas pokarinei Europai nesi\u016bl\u0117:", "choices": [{"text": "\u012fgyvendinti demokratin\u012f valdym\u0105;", "label": "A"}, {"text": "sukurti kolektyvinio saugumo sistem\u0105;", "label": "B"}, {"text": "slopinti revoliucinius jud\u0117jimus;", "label": "C"}, {"text": "u\u017etikrinti taut\u0173 apsisprendimo teis\u0119.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"U.S. President Woodrow Wilson did not propose for post-war Europe:\", \"A\": \"to implement democratic governance;\", \"B\": \"to create a system of collective security;\", \"C\": \"to suppress revolutionary movements;\", \"D\": \"to ensure the right of national self-determination.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "U.S. President Woodrow Wilson did not propose for post-war Europe:", "choices": [{"text": "to implement democratic governance;", "label": "A"}, {"text": "to create a system of collective security;", "label": "B"}, {"text": "to suppress revolutionary movements;", "label": "C"}, {"text": "to ensure the right of national self-determination.", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4607baa6-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4607baa6-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 \u012fvyki\u0173 pagreitino NATO \u012fk\u016brim\u0105?", "choices": [{"text": "Vengrijos sukilimo nuslopinimas.", "label": "A"}, {"text": "Berlyno blokada.", "label": "B"}, {"text": "Var\u0161uvos pakto \u012fk\u016brimas.", "label": "C"}, {"text": "Berlyno sienos pastatymas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these events accelerated the founding of NATO?\", \"A\": \"Suppression of the Hungarian uprising.\", \"B\": \"Berlin blockade.\", \"C\": \"Creation of the Warsaw Pact.\", \"D\": \"Construction of the Berlin Wall.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these events accelerated the founding of NATO?", "choices": [{"text": "Suppression of the Hungarian uprising.", "label": "A"}, {"text": "Berlin blockade.", "label": "B"}, {"text": "Creation of the Warsaw Pact.", "label": "C"}, {"text": "Construction of the Berlin Wall.", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "0e0fb6d4-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "original": {"id": "0e0fb6d4-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Aleksandro Stulginskio valdymo metais buvo:", "choices": [{"text": "prijungtas Klaip\u0117dos kra\u0161tas prie Lietuvos;", "label": "A"}, {"text": "u\u017emegzti diplomatiniai santykiai su Lenkija.", "label": "B"}, {"text": "sudaryta Lietuvos, Latvijos ir Estijos santarv\u01171;", "label": "C"}, {"text": "pasira\u0161yta savitarpio pagalbos sutartis su Soviet\u0173 S\u0105junga;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"During the rule of Aleksandras Stulginskis:\", \"A\": \"The Klaip\u0117da Region was annexed to Lithuania;\", \"B\": \"Diplomatic relations were established with Poland.\", \"C\": \"The concord of Lithuania, Latvia, and Estonia was formed;\", \"D\": \"A mutual assistance pact was signed with the Soviet Union;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "During the rule of Aleksandras Stulginskis:", "choices": [{"text": "The Klaip\u0117da Region was annexed to Lithuania;", "label": "A"}, {"text": "Diplomatic relations were established with Poland.", "label": "B"}, {"text": "The concord of Lithuania, Latvia, and Estonia was formed;", "label": "C"}, {"text": "A mutual assistance pact was signed with the Soviet Union;", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "0e0fb728-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "original": {"id": "0e0fb728-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kokia buvo viena i\u0161 Pirmojo pasaulinio karo prie\u017eas\u010di\u0173? A Bol\u0161evik\u0173 siekis u\u017egrobti vald\u017ei\u0105 Balkanuose. B Nepasitenkinimas pasyvia Taut\u0173 S\u0105jungos politika. C Nepasitenkinimas Versalio sutarties s\u0105lygomis. D Siekis perdalyti pasaul\u012f tarp did\u017ei\u0173j\u0173 valstybi\u0173. 16. Kurio architekt\u016bros stiliaus yra \u0161i pilis? Loar\u0117s pilis, Ispanija (1070 m.)", "choices": [{"text": "Gotikos.", "label": "A"}, {"text": "Baroko.", "label": "B"}, {"text": "Renesanso.", "label": "C"}, {"text": "Romaninio.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"What was one of the causes of the First World War? A The Bolshevik aim to seize power in the Balkans. B Dissatisfaction with the passive policy of the League of Nations. C Dissatisfaction with the terms of the Treaty of Versailles. D The aim to redistribute the world among the great powers. 16. What architectural style is this castle? The Loire Castle, Spain (1070)\", \"A\": \"Gothic\", \"B\": \"Baroque\", \"C\": \"Renaissance\", \"D\": \"Romanesque\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "What was one of the causes of the First World War? A The Bolshevik aim to seize power in the Balkans. B Dissatisfaction with the passive policy of the League of Nations. C Dissatisfaction with the terms of the Treaty of Versailles. D The aim to redistribute the world among the great powers. 16. What architectural style is this castle? The Loire Castle, Spain (1070)", "choices": [{"text": "Gothic", "label": "A"}, {"text": "Baroque", "label": "B"}, {"text": "Renaissance", "label": "C"}, {"text": "Romanesque", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "37b3b540-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "37b3b540-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Spaudos draudimo metais caro vald\u017eia Lietuvoje:", "choices": [{"text": "lotyni\u0161kais ra\u0161menimis leido spausdinti tik maldaknyges;", "label": "A"}, {"text": "skatino skaityti gra\u017edanka atspausdintus lietuvi\u0161kus leidinius", "label": "B"}, {"text": "ragino leisti vaikus \u012f katalik\u0173 parapines mokyklas;", "label": "C"}, {"text": "nevar\u017e\u0117 vaik\u0173 mokymo gimt\u0105ja kalba pradin\u0117se mokyklose;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"During the press ban, the Tsarist government in Lithuania:\", \"A\": \"allowed only prayer books to be printed using Latin characters;\", \"B\": \"encouraged reading Lithuanian publications printed in Cyrillic (gra\u017edanka)\", \"C\": \"urged parents to send their children to Catholic parish schools;\", \"D\": \"did not restrict children's education in their native language in primary schools;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "During the press ban, the Tsarist government in Lithuania:", "choices": [{"text": "allowed only prayer books to be printed using Latin characters;", "label": "A"}, {"text": "encouraged reading Lithuanian publications printed in Cyrillic (gra\u017edanka)", "label": "B"}, {"text": "urged parents to send their children to Catholic parish schools;", "label": "C"}, {"text": "did not restrict children's education in their native language in primary schools;", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "0e0fb72c-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "original": {"id": "0e0fb72c-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris teiginys tinka klasicizmo stiliui apib\u016bdinti?", "choices": [{"text": "Tai buvo vienuolyn\u0173 kult\u016bros nulemtas stilius.", "label": "A"}, {"text": "K\u016briniai pasi\u017eym\u0117jo pompastika, puo\u0161numu, \u012fsp\u016bdingais ornamentais.", "label": "B"}, {"text": "Tai buvo gynybinio pob\u016bd\u017eio r\u016bm\u0173 menas.", "label": "C"}, {"text": "K\u016brini\u0173 temos ir formos da\u017enai imtos i\u0161 antikin\u0117s mitologijos.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which statement is suitable to describe the style of classicism?\", \"A\": \"It was a style influenced by monastic culture.\", \"B\": \"The works were characterized by pomp, splendor, and impressive ornaments.\", \"C\": \"It was defensive art of palaces.\", \"D\": \"The themes and forms of works were often taken from ancient mythology.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which statement is suitable to describe the style of classicism?", "choices": [{"text": "It was a style influenced by monastic culture.", "label": "A"}, {"text": "The works were characterized by pomp, splendor, and impressive ornaments.", "label": "B"}, {"text": "It was defensive art of palaces.", "label": "C"}, {"text": "The themes and forms of works were often taken from ancient mythology.", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4607baae-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4607baae-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 nuostat\u0173 yra \u012fteisinta 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucijoje?", "choices": [{"text": "Asmuo, u\u017etikrinant teisingum\u0105, privalo duoti parodymus prie\u0161 savo \u0161eimos narius.", "label": "A"}, {"text": "Politin\u0117ms organizacijoms leid\u017eiama monopolizuoti masines informacijos priemones.", "label": "B"}, {"text": "\u012estatymai draud\u017eia verslo grupei monopolizuoti \u0161alies gamyb\u0105 ir rink\u0105.", "label": "C"}, {"text": "Pilie\u010diams ribojama teis\u0117 kritikuoti Respublikos Prezidento institucij\u0105.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these provisions is enshrined in the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania?\", \"A\": \"A person, in the interest of justice, must testify against their family members.\", \"B\": \"Political organizations are allowed to monopolize mass media channels.\", \"C\": \"Laws prohibit a business group from monopolizing the country's production and market.\", \"D\": \"Citizens are restricted from criticizing the institution of the President of the Republic.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these provisions is enshrined in the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania?", "choices": [{"text": "A person, in the interest of justice, must testify against their family members.", "label": "A"}, {"text": "Political organizations are allowed to monopolize mass media channels.", "label": "B"}, {"text": "Laws prohibit a business group from monopolizing the country's production and market.", "label": "C"}, {"text": "Citizens are restricted from criticizing the institution of the President of the Republic.", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3ce28173-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3ce28173-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurios valstyb\u0117s organizavo ir r\u0117m\u0117 Did\u017eiuosius geografinius atradimus?", "choices": [{"text": "Ispanija ir Portugalija.", "label": "A"}, {"text": "Italija ir JAV.", "label": "B"}, {"text": "Anglija ir Pranc\u016bzija.", "label": "C"}, {"text": "Vokietija ir \u0160vedija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which countries organized and supported the Great Geographical Discoveries?\", \"A\": \"Spain and Portugal.\", \"B\": \"Italy and USA.\", \"C\": \"England and France.\", \"D\": \"Germany and Sweden.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which countries organized and supported the Great Geographical Discoveries?", "choices": [{"text": "Spain and Portugal.", "label": "A"}, {"text": "Italy and USA.", "label": "B"}, {"text": "England and France.", "label": "C"}, {"text": "Germany and Sweden.", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "0e0fb6ee-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "original": {"id": "0e0fb6ee-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Referendumu priimt\u0105 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 pasira\u0161\u0117 ir paskelb\u0117 Lietuvos Respublikos: A Auk\u0161\u010diausiosios Tarybos Pirmininkas; B Konstitucinio Teismo Pirmininkas; C Prezidentas; D Seimo Pirmininkas. 05. Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 teigini\u0173 \u012ftvirtintas 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucijoje?", "choices": [{"text": "Valstybin\u0117se institucijose u\u017esienie\u010di\u0173 darbas n\u0117ra leid\u017eiamas.", "label": "A"}, {"text": "Valstyb\u0117 daugiausiai remia tik tiksliuosius ir technologij\u0173 mokslus.", "label": "B"}, {"text": "Valstyb\u0117 negali ma\u017einti darbuotoj\u0173 darbo u\u017emokes\u010dio.", "label": "C"}, {"text": "Valstyb\u0117 skatina visuomen\u0117s k\u016bno kult\u016br\u0105 ir remia sport\u0105.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, adopted via referendum, was signed and promulgated by the Speaker of the: A Supreme Council; B Constitutional Court; C President; D Seimas (Parliament) Speaker. Which of these statements is enshrined in the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania?\", \"A\": \"Work of foreigners in state institutions is not allowed.\", \"B\": \"The state primarily supports only exact and technological sciences.\", \"C\": \"The state cannot reduce employees' wages.\", \"D\": \"The state promotes public physical culture and supports sports.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "The 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, adopted via referendum, was signed and promulgated by the Speaker of the: A Supreme Council; B Constitutional Court; C President; D Seimas (Parliament) Speaker. Which of these statements is enshrined in the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania?", "choices": [{"text": "Work of foreigners in state institutions is not allowed.", "label": "A"}, {"text": "The state primarily supports only exact and technological sciences.", "label": "B"}, {"text": "The state cannot reduce employees' wages.", "label": "C"}, {"text": "The state promotes public physical culture and supports sports.", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "39e29d72-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "39e29d72-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Vienos kongrese buvo nuspr\u0119sta:", "choices": [{"text": "atkurti absoliutin\u0119 monarchij\u0105 Pranc\u016bzijoje;", "label": "A"}, {"text": "atkurti Abiej\u0173 Taut\u0173 Respublik\u0105;", "label": "B"}, {"text": "\u012fkurti Lenkijos karalyst\u0119;", "label": "C"}, {"text": "panaikinti Vokietijos s\u0105jung\u0105.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"At the Congress of Vienna, it was decided to:\", \"A\": \"restore the absolute monarchy in France;\", \"B\": \"restore the Polish-Lithuanian Commonwealth;\", \"C\": \"establish the Kingdom of Poland;\", \"D\": \"dissolve the German Confederation.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "At the Congress of Vienna, it was decided to:", "choices": [{"text": "restore the absolute monarchy in France;", "label": "A"}, {"text": "restore the Polish-Lithuanian Commonwealth;", "label": "B"}, {"text": "establish the Kingdom of Poland;", "label": "C"}, {"text": "dissolve the German Confederation.", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4c25cbbd-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4c25cbbd-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Vald\u017ei\u0173 atskyrimo principas b\u016bdingas:", "choices": [{"text": "absoliutinei monarchijai;", "label": "A"}, {"text": "totalitariniam re\u017eimui.", "label": "B"}, {"text": "luominei monarchijai;", "label": "C"}, {"text": "konstitucinei monarchijai;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The principle of separation of powers is characteristic of:\", \"A\": \"an absolute monarchy;\", \"B\": \"a totalitarian regime;\", \"C\": \"a feudal monarchy;\", \"D\": \"a constitutional monarchy;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "The principle of separation of powers is characteristic of:", "choices": [{"text": "an absolute monarchy;", "label": "A"}, {"text": "a totalitarian regime;", "label": "B"}, {"text": "a feudal monarchy;", "label": "C"}, {"text": "a constitutional monarchy;", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4841f648-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4841f648-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "XVI a. susik\u016br\u0119s J\u0117zuit\u0173 ordinas siek\u0117:", "choices": [{"text": "skleisti \u0161viet\u0117j\u0173 id\u0117jas.", "label": "A"}, {"text": "atsisakyti \u0161vent\u0173j\u0173 garbinimo;", "label": "B"}, {"text": "palaikyti kry\u017eiaus \u017eygi\u0173 misij\u0105;", "label": "C"}, {"text": "r\u016bpintis dvasinink\u0173 \u0161vietimu;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The Jesuit Order, established in the 16th century, aimed to:\", \"A\": \"Spread the ideas of the Enlightenment.\", \"B\": \"Renounce the veneration of saints.\", \"C\": \"Support the mission of the Crusades.\", \"D\": \"Care for the education of clergy.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "The Jesuit Order, established in the 16th century, aimed to:", "choices": [{"text": "Spread the ideas of the Enlightenment.", "label": "A"}, {"text": "Renounce the veneration of saints.", "label": "B"}, {"text": "Support the mission of the Crusades.", "label": "C"}, {"text": "Care for the education of clergy.", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4227b2f3-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4227b2f3-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "\u0160iandienin\u0117je Lietuvoje:", "choices": [{"text": "pasiteisino tiesioginiai mero rinkimai;", "label": "A"}, {"text": "valstyb\u0117s biud\u017eetas n\u0117ra deficitinis.", "label": "B"}, {"text": "dauguma bank\u0173 priklauso u\u017esienio \u0161alims;", "label": "C"}, {"text": "i\u0161gyvendintas valstyb\u0117s l\u0117\u0161\u0173 \u0161vaistymas;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In today's Lithuania:\", \"A\": \"Direct mayoral elections have proven successful;\", \"B\": \"The state budget is not in deficit.\", \"C\": \"Most banks are owned by foreign countries;\", \"D\": \"Wasteful spending of state funds has been eliminated;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "In today's Lithuania:", "choices": [{"text": "Direct mayoral elections have proven successful;", "label": "A"}, {"text": "The state budget is not in deficit.", "label": "B"}, {"text": "Most banks are owned by foreign countries;", "label": "C"}, {"text": "Wasteful spending of state funds has been eliminated;", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3c0e54c5-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3c0e54c5-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 dokument\u0173 yra pamin\u0117tas 1990 m. kovo 11 d. akte?", "choices": [{"text": "1975 m. Europos saugumo ir bendradarbiavimo konferencijos Baigiamasis aktas.", "label": "A"}, {"text": "1949 m. vasario 16 d. Lietuvos laisv\u0117s kovos s\u0105j\u016bd\u017eio tarybos deklaracija.", "label": "B"}, {"text": "1905 m. Did\u017eiojo Vilniaus Seimo nutarimas.", "label": "C"}, {"text": "1917 m. gruod\u017eio 11 d. Lietuvos Tarybos priimtas aktas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these documents is mentioned in the Act of March 11, 1990?\", \"A\": \"The 1975 Final Act of the Conference on Security and Cooperation in Europe.\", \"B\": \"The February 16, 1949 declaration of the Lithuanian Freedom Fighters Movement Council.\", \"C\": \"The resolution of the Great Vilnius Seimas of 1905.\", \"D\": \"The December 11, 1917 act adopted by the Council of Lithuania.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these documents is mentioned in the Act of March 11, 1990?", "choices": [{"text": "The 1975 Final Act of the Conference on Security and Cooperation in Europe.", "label": "A"}, {"text": "The February 16, 1949 declaration of the Lithuanian Freedom Fighters Movement Council.", "label": "B"}, {"text": "The resolution of the Great Vilnius Seimas of 1905.", "label": "C"}, {"text": "The December 11, 1917 act adopted by the Council of Lithuania.", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4227b2de-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4227b2de-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 \u012fvyki\u0173 buvo tiesioginis 1917 m. Vasario revoliucijos Rusijoje padarinys?", "choices": [{"text": "Sudaryta separatin\u0117 taika su Vokietija.", "label": "A"}, {"text": "Vald\u017eioje \u012fsitvirtino bol\u0161evikai.", "label": "B"}, {"text": "\u0160alyje prasid\u0117jo pilietinis karas.", "label": "C"}, {"text": "Nuversta Romanov\u0173 dinastija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these events was a direct consequence of the February Revolution in Russia in 1917?\", \"A\": \"A separate peace treaty was made with Germany.\", \"B\": \"The Bolsheviks came to power.\", \"C\": \"A civil war began in the country.\", \"D\": \"The Romanov dynasty was overthrown.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these events was a direct consequence of the February Revolution in Russia in 1917?", "choices": [{"text": "A separate peace treaty was made with Germany.", "label": "A"}, {"text": "The Bolsheviks came to power.", "label": "B"}, {"text": "A civil war began in the country.", "label": "C"}, {"text": "The Romanov dynasty was overthrown.", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "0e0fb707-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "original": {"id": "0e0fb707-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 Lietuvoje: A gali b\u016bti masinio naikinimo ginkl\u0173; B draud\u017eiama karo propaganda; C Vyriausyb\u0117 skelbia mobilizacij\u0105; D Vyriausyb\u0117 \u012fveda karo pad\u0117t\u012f. 05. Kuri\u0105 i\u0161 \u0161i\u0173 funkcij\u0173 pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 Prezidentas atlieka kartu su Vyriausybe?", "choices": [{"text": "Skiria valstyb\u0117s apdovanojimus.", "label": "A"}, {"text": "Teikia malon\u0119 nuteistiesiems.", "label": "B"}, {"text": "Vykdo u\u017esienio politik\u0105.", "label": "C"}, {"text": "\u0160aukia neeilin\u0119 Seimo sesij\u0105.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"According to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, which function does the President perform together with the Government?\", \"A\": \"Awards state honors.\", \"B\": \"Grants pardons to convicts.\", \"C\": \"Conducts foreign policy.\", \"D\": \"Calls an extraordinary session of the Seimas.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "According to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, which function does the President perform together with the Government?", "choices": [{"text": "Awards state honors.", "label": "A"}, {"text": "Grants pardons to convicts.", "label": "B"}, {"text": "Conducts foreign policy.", "label": "C"}, {"text": "Calls an extraordinary session of the Seimas.", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3ce28183-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3ce28183-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 teigini\u0173 nebuvo akcentuotas Helsinkio baigiamajame akte?", "choices": [{"text": "Sien\u0173 nelie\u010diamumo pripa\u017einimas.", "label": "A"}, {"text": "Taikus gin\u010d\u0173 reguliavimas.", "label": "B"}, {"text": "Europos S\u0105jungos pl\u0117tra.", "label": "C"}, {"text": "\u017dmogaus teisi\u0173 ir laisvi\u0173 gerbimas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these statements was not emphasized in the Helsinki Final Act?\", \"A\": \"Recognition of the inviolability of borders.\", \"B\": \"Peaceful settlement of disputes.\", \"C\": \"Expansion of the European Union.\", \"D\": \"Respect for human rights and freedoms.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these statements was not emphasized in the Helsinki Final Act?", "choices": [{"text": "Recognition of the inviolability of borders.", "label": "A"}, {"text": "Peaceful settlement of disputes.", "label": "B"}, {"text": "Expansion of the European Union.", "label": "C"}, {"text": "Respect for human rights and freedoms.", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4080791c-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4080791c-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 proces\u0173 prasid\u0117jo anks\u010diausiai?", "choices": [{"text": "Antant\u0117s s\u0105jungos formavimasis.", "label": "A"}, {"text": "Kontrreformacijos jud\u0117jimas.", "label": "B"}, {"text": "Afrikos kolonizavimas.", "label": "C"}, {"text": "\u0160vie\u010diamasis s\u0105j\u016bdis.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these processes started the earliest?\", \"A\": \"The formation of the Entente alliance.\", \"B\": \"The Counter-Reformation movement.\", \"C\": \"Colonization of Africa.\", \"D\": \"The Enlightenment movement.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these processes started the earliest?", "choices": [{"text": "The formation of the Entente alliance.", "label": "A"}, {"text": "The Counter-Reformation movement.", "label": "B"}, {"text": "Colonization of Africa.", "label": "C"}, {"text": "The Enlightenment movement.", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4841f638-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4841f638-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 valstybi\u0173 1920 m. pripa\u017eino Lietuvai Vilniaus kra\u0161t\u0105?", "choices": [{"text": "Pranc\u016bzija.", "label": "A"}, {"text": "Soviet\u0173 Rusija.", "label": "B"}, {"text": "Lenkija.", "label": "C"}, {"text": "Veimaro Vokietija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these countries recognized the Vilnius region as part of Lithuania in 1920?\", \"A\": \"France.\", \"B\": \"Soviet Russia.\", \"C\": \"Poland.\", \"D\": \"Weimar Germany.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these countries recognized the Vilnius region as part of Lithuania in 1920?", "choices": [{"text": "France.", "label": "A"}, {"text": "Soviet Russia.", "label": "B"}, {"text": "Poland.", "label": "C"}, {"text": "Weimar Germany.", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3ce28177-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3ce28177-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kam pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucijos 2 straipsn\u012f priklauso suverenitetas?", "choices": [{"text": "Vald\u017eiai.", "label": "A"}, {"text": "Tautai.", "label": "B"}, {"text": "Seimui.", "label": "C"}, {"text": "\u017dmon\u0117ms.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"According to Article 2 of the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, to whom does sovereignty belong?\", \"A\": \"To the government.\", \"B\": \"To the nation.\", \"C\": \"To the Seimas (Parliament).\", \"D\": \"To the people.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "According to Article 2 of the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, to whom does sovereignty belong?", "choices": [{"text": "To the government.", "label": "A"}, {"text": "To the nation.", "label": "B"}, {"text": "To the Seimas (Parliament).", "label": "C"}, {"text": "To the people.", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "40807918-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "40807918-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "XI a. kry\u017eiuo\u010diai siek\u0117 i\u0161vaduoti Jeruzal\u0119 i\u0161:", "choices": [{"text": "turk\u0173 seld\u017eiuk\u0173 vald\u017eios.", "label": "A"}, {"text": "arab\u0173 vald\u017eios;", "label": "B"}, {"text": "mongol\u0173 totori\u0173 vald\u017eios;", "label": "C"}, {"text": "Bizantijos imperatoriaus vald\u017eios;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In the 11th century, the Crusaders aimed to liberate Jerusalem from:\", \"A\": \"the rule of the Seljuk Turks.\", \"B\": \"the rule of the Arabs;\", \"C\": \"the rule of the Mongol Tatars;\", \"D\": \"the rule of the Byzantine Emperor;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "In the 11th century, the Crusaders aimed to liberate Jerusalem from:", "choices": [{"text": "the rule of the Seljuk Turks.", "label": "A"}, {"text": "the rule of the Arabs;", "label": "B"}, {"text": "the rule of the Mongol Tatars;", "label": "C"}, {"text": "the rule of the Byzantine Emperor;", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "0e0fb6de-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "original": {"id": "0e0fb6de-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Lietuvos laisv\u0117s lygos organizacija siek\u0117:", "choices": [{"text": "Lietuvos autonomijos.", "label": "A"}, {"text": "atkurti Lietuvos nepriklausomyb\u0119;", "label": "B"}, {"text": "atgaivinti4 partizanin\u012f pasiprie\u0161inim\u0105;", "label": "C"}, {"text": "bendradarbiauti komunistin\u0117je spaudoje;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The organization of the Lithuanian Freedom League aimed to:\", \"A\": \"Autonomy for Lithuania.\", \"B\": \"Restore Lithuania's independence;\", \"C\": \"Revive partisan resistance;\", \"D\": \"Collaborate with the communist press;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "The organization of the Lithuanian Freedom League aimed to:", "choices": [{"text": "Autonomy for Lithuania.", "label": "A"}, {"text": "Restore Lithuania's independence;", "label": "B"}, {"text": "Revive partisan resistance;", "label": "C"}, {"text": "Collaborate with the communist press;", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3c0e54d1-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3c0e54d1-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Napoleono Bonaparto valdymo metais Pranc\u016bzijoje:", "choices": [{"text": "\u012ftvirtintas respublikinis valdymas;", "label": "A"}, {"text": "gr\u0105\u017einta Katalik\u0173 ba\u017eny\u010diai prarasta nuosavyb\u0117;", "label": "B"}, {"text": "suvar\u017eyta spausdinto \u017eod\u017eio laisv\u0117.", "label": "C"}, {"text": "priimta \u201e\u017dmogaus ir pilie\u010dio teisi\u0173 deklaracija\u201c;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"During the rule of Napoleon Bonaparte in France:\", \"A\": \"a republican government was established;\", \"B\": \"property lost was returned to the Catholic Church;\", \"C\": \"freedom of the press was restricted;\", \"D\": \"the 'Declaration of the Rights of Man and of the Citizen' was adopted;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "During the rule of Napoleon Bonaparte in France:", "choices": [{"text": "a republican government was established;", "label": "A"}, {"text": "property lost was returned to the Catholic Church;", "label": "B"}, {"text": "freedom of the press was restricted;", "label": "C"}, {"text": "the 'Declaration of the Rights of Man and of the Citizen' was adopted;", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4227b2e2-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4227b2e2-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 rei\u0161kini\u0173 n\u0117ra b\u016bdingas \u0161altojo karo epochai?", "choices": [{"text": "Komunizmo ekspansija pasaulyje.", "label": "A"}, {"text": "Kolonijin\u0117s sistemos pl\u0117tra.", "label": "B"}, {"text": "Karini\u0173 blok\u0173 k\u016brimas.", "label": "C"}, {"text": "Ginklavimosi var\u017eybos.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of the following phenomena is not characteristic of the Cold War era?\", \"A\": \"Expansion of communism worldwide.\", \"B\": \"Expansion of the colonial system.\", \"C\": \"Formation of military alliances.\", \"D\": \"Arms race.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of the following phenomena is not characteristic of the Cold War era?", "choices": [{"text": "Expansion of communism worldwide.", "label": "A"}, {"text": "Expansion of the colonial system.", "label": "B"}, {"text": "Formation of military alliances.", "label": "C"}, {"text": "Arms race.", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "441c5af7-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "441c5af7-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri valdymo sritis 1924\u20131938 m. priklaus\u0117 Klaip\u0117dos kra\u0161to autonomin\u0117s vald\u017eios organ\u0173 kompetencijai?", "choices": [{"text": "Kra\u0161to apsauga.", "label": "A"}, {"text": "Uosto valdymas.", "label": "B"}, {"text": "Sveikatos apsauga ir \u0161vietimas.", "label": "C"}, {"text": "Pa\u0161to ir telegrafo valdymas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which area of administration from 1924 to 1938 was under the jurisdiction of the autonomous authorities of the Klaip\u0117da Region?\", \"A\": \"National defense.\", \"B\": \"Port management.\", \"C\": \"Healthcare and education.\", \"D\": \"Postal and telegraph management.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which area of administration from 1924 to 1938 was under the jurisdiction of the autonomous authorities of the Klaip\u0117da Region?", "choices": [{"text": "National defense.", "label": "A"}, {"text": "Port management.", "label": "B"}, {"text": "Healthcare and education.", "label": "C"}, {"text": "Postal and telegraph management.", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "0e0fb6ff-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "original": {"id": "0e0fb6ff-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurios valstyb\u0117s i\u017edo i\u0161laid\u0173 strukt\u016bra pavaizduota \u0161ioje diagramoje?", "choices": [{"text": "XX a. pr. Rusijos.", "label": "A"}, {"text": "XVIII a. pab. Austrijos ir Vengrijos.", "label": "B"}, {"text": "XX a. pr. Vokietijos.", "label": "C"}, {"text": "XVIII a. pab. Pranc\u016bzijos.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which country's treasury expenditure structure is depicted in this diagram?\", \"A\": \"Early 20th century Russia.\", \"B\": \"Late 18th century Austria-Hungary.\", \"C\": \"Early 20th century Germany.\", \"D\": \"Late 18th century France.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which country's treasury expenditure structure is depicted in this diagram?", "choices": [{"text": "Early 20th century Russia.", "label": "A"}, {"text": "Late 18th century Austria-Hungary.", "label": "B"}, {"text": "Early 20th century Germany.", "label": "C"}, {"text": "Late 18th century France.", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "0e0fb6f2-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "original": {"id": "0e0fb6f2-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 asmen\u0173 vadovavo \u201eLietuvos katalik\u0173 ba\u017eny\u010dios kronikos\u201c leidimui?", "choices": [{"text": "Nijol\u0117 Sad\u016bnait\u0117.", "label": "A"}, {"text": "Vincentas Sladkevi\u010dius.", "label": "B"}, {"text": "Sigitas Tamkevi\u010dius.", "label": "C"}, {"text": "Antanas Terleckas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Who among these individuals led the publication of 'The Chronicle of the Catholic Church in Lithuania'?\", \"A\": \"Nijol\u0117 Sad\u016bnait\u0117.\", \"B\": \"Vincentas Sladkevi\u010dius.\", \"C\": \"Sigitas Tamkevi\u010dius.\", \"D\": \"Antanas Terleckas.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Who among these individuals led the publication of 'The Chronicle of the Catholic Church in Lithuania'?", "choices": [{"text": "Nijol\u0117 Sad\u016bnait\u0117.", "label": "A"}, {"text": "Vincentas Sladkevi\u010dius.", "label": "B"}, {"text": "Sigitas Tamkevi\u010dius.", "label": "C"}, {"text": "Antanas Terleckas.", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4a5235dd-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4a5235dd-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Rinkim\u0173 cenzas \u2013 tai:", "choices": [{"text": "b\u016btina s\u0105lyga, leid\u017eianti dalyvauti rinkimuose;", "label": "A"}, {"text": "privalomas pilie\u010di\u0173 sura\u0161ymas prie\u0161 rinkimus;", "label": "B"}, {"text": "rinkim\u0173 sistema, grind\u017eiama daugumos principu.", "label": "C"}, {"text": "i\u0161imtin\u0117 prezidento teis\u0117 at\u0161aukti rinkimus;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Electoral census is:\", \"A\": \"a necessary condition to participate in elections;\", \"B\": \"a mandatory census of citizens before elections;\", \"C\": \"an electoral system based on the majority principle.\", \"D\": \"the exclusive right of the president to cancel elections;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Electoral census is:", "choices": [{"text": "a necessary condition to participate in elections;", "label": "A"}, {"text": "a mandatory census of citizens before elections;", "label": "B"}, {"text": "an electoral system based on the majority principle.", "label": "C"}, {"text": "the exclusive right of the president to cancel elections;", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "39e29d81-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "39e29d81-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 Respublikos Prezidentas:", "choices": [{"text": "tvirtina valstyb\u0117s biud\u017eet\u0105", "label": "A"}, {"text": "skiria savivaldybi\u0173 taryb\u0173 rinkimus", "label": "B"}, {"text": "koordinuoja ministerij\u0173 veikl\u0105", "label": "C"}, {"text": "teikia Lietuvos Respublikos pilietyb\u0119", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"According to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, the President of the Republic:\", \"A\": \"approves the state budget\", \"B\": \"appoints the municipal council elections\", \"C\": \"coordinates the activities of the ministries\", \"D\": \"grants citizenship of the Republic of Lithuania\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "According to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, the President of the Republic:", "choices": [{"text": "approves the state budget", "label": "A"}, {"text": "appoints the municipal council elections", "label": "B"}, {"text": "coordinates the activities of the ministries", "label": "C"}, {"text": "grants citizenship of the Republic of Lithuania", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3e97b484-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3e97b484-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 rei\u0161kini\u0173 n\u0117ra b\u016bdingas \u0160altojo karo epochai?", "choices": [{"text": "Karini\u0173 blok\u0173 k\u016brimas.", "label": "A"}, {"text": "Komunizmo ekspansija pasaulyje.", "label": "B"}, {"text": "Ginklavimosi var\u017eybos.", "label": "C"}, {"text": "Kolonijin\u0117s sistemos pl\u0117tra.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these phenomena is not characteristic of the Cold War era?\", \"A\": \"Formation of military blocs.\", \"B\": \"Expansion of communism worldwide.\", \"C\": \"Arms race.\", \"D\": \"Expansion of the colonial system.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these phenomena is not characteristic of the Cold War era?", "choices": [{"text": "Formation of military blocs.", "label": "A"}, {"text": "Expansion of communism worldwide.", "label": "B"}, {"text": "Arms race.", "label": "C"}, {"text": "Expansion of the colonial system.", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3ce28163-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3ce28163-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 sprendimus d\u0117l valstybin\u0117s paskolos priima:", "choices": [{"text": "Seimas Prezidento teikimu;", "label": "A"}, {"text": "Seimas Lietuvos banko valdybos teikimu;", "label": "B"}, {"text": "Prezidentas Ministro Pirmininko si\u016blymu;", "label": "C"}, {"text": "Seimas Vyriausyb\u0117s si\u016blymu.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"According to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, who makes decisions on state loans?\", \"A\": \"The Seimas upon the President's proposal\", \"B\": \"The Seimas upon the proposal of the Board of the Bank of Lithuania\", \"C\": \"The President upon the Prime Minister's suggestion\", \"D\": \"The Seimas upon the Government's suggestion\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "According to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, who makes decisions on state loans?", "choices": [{"text": "The Seimas upon the President's proposal", "label": "A"}, {"text": "The Seimas upon the proposal of the Board of the Bank of Lithuania", "label": "B"}, {"text": "The President upon the Prime Minister's suggestion", "label": "C"}, {"text": "The Seimas upon the Government's suggestion", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "0e0fb713-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "original": {"id": "0e0fb713-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurioje eilut\u0117je i\u0161vardytos vertyb\u0117s buvo svarbiausios viduram\u017ei\u0173 vienuoliams?", "choices": [{"text": "Garb\u0117 ir nuolankumas.", "label": "A"}, {"text": "Galia ir turtas.", "label": "B"}, {"text": "22.", "label": "C"}, {"text": "Malda ir darbas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which line lists the values that were most important to medieval monks?\", \"A\": \"Honor and humility.\", \"B\": \"Power and wealth.\", \"C\": \"22.\", \"D\": \"Prayer and work.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which line lists the values that were most important to medieval monks?", "choices": [{"text": "Honor and humility.", "label": "A"}, {"text": "Power and wealth.", "label": "B"}, {"text": "22.", "label": "C"}, {"text": "Prayer and work.", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4607baaa-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4607baaa-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Lietuvos Persitvarkymo S\u0105j\u016bdis, tai:", "choices": [{"text": "Lietuvos nacionalist\u0173 partija.", "label": "A"}, {"text": "Lietuvos disident\u0173 organizacija.", "label": "B"}, {"text": "Lietuvos visuomeninis politinis jud\u0117jimas.", "label": "C"}, {"text": "Lietuvos kult\u016bros darbuotoj\u0173 susivienijimas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The S\u0105j\u016bdis of Lithuanian Reformation is:\", \"A\": \"A Lithuanian nationalist party.\", \"B\": \"A Lithuanian dissident organization.\", \"C\": \"A Lithuanian social political movement.\", \"D\": \"An association of Lithuanian cultural workers.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "The S\u0105j\u016bdis of Lithuanian Reformation is:", "choices": [{"text": "A Lithuanian nationalist party.", "label": "A"}, {"text": "A Lithuanian dissident organization.", "label": "B"}, {"text": "A Lithuanian social political movement.", "label": "C"}, {"text": "An association of Lithuanian cultural workers.", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "40807931-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "40807931-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kaip vadinosi tur\u0117j\u0119s kolonij\u0173 senov\u0117s graik\u0173 miestas?", "choices": [{"text": "Principatas.", "label": "A"}, {"text": "Metropolija.", "label": "B"}, {"text": "Dominatas.", "label": "C"}, {"text": "Monopolija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"What was the ancient Greek city that had colonies called?\", \"A\": \"Principate\", \"B\": \"Metropolis\", \"C\": \"Dominate\", \"D\": \"Monopoly\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "What was the ancient Greek city that had colonies called?", "choices": [{"text": "Principate", "label": "A"}, {"text": "Metropolis", "label": "B"}, {"text": "Dominate", "label": "C"}, {"text": "Monopoly", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3c0e54bd-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3c0e54bd-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 asmuo, kurio konstitucin\u0117s teis\u0117s ar laisv\u0117s pa\u017eeid\u017eiamos, turi teis\u0119 kreiptis \u012f:", "choices": [{"text": "Seim\u0105;", "label": "A"}, {"text": "Teism\u0105.", "label": "B"}, {"text": "Konstitucin\u012f Teism\u0105;", "label": "C"}, {"text": "B Respublikos Prezident\u0105;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"According to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, a person whose constitutional rights or freedoms are violated has the right to appeal to:\", \"A\": \"The Seimas\", \"B\": \"A court\", \"C\": \"The Constitutional Court\", \"D\": \"The President of the Republic\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "According to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, a person whose constitutional rights or freedoms are violated has the right to appeal to:", "choices": [{"text": "The Seimas", "label": "A"}, {"text": "A court", "label": "B"}, {"text": "The Constitutional Court", "label": "C"}, {"text": "The President of the Republic", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "0e0fb71b-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "original": {"id": "0e0fb71b-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 aplinkybi\u0173 vert\u0117 Lietuv\u0105 pasira\u0161yti Liublino unij\u0105?", "choices": [{"text": "Lenkija atpl\u0117\u0161\u0117 tre\u010ddal\u012f LDK \u017eemi\u0173.", "label": "A"}, {"text": "Kry\u017eiuo\u010diai prisijung\u0117 \u017demaitij\u0105.", "label": "B"}, {"text": "Lenkija panaikino liberum veto teis\u0119.", "label": "C"}, {"text": "Miestams suteikta atstovavimo teis\u0117 Seime.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these circumstances compelled Lithuania to sign the Union of Lublin?\", \"A\": \"Poland annexed one-third of the lands of the Grand Duchy of Lithuania.\", \"B\": \"The Teutonic Knights annexed Samogitia.\", \"C\": \"Poland abolished the liberum veto right.\", \"D\": \"Cities were granted the right to representation in the Seimas.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these circumstances compelled Lithuania to sign the Union of Lublin?", "choices": [{"text": "Poland annexed one-third of the lands of the Grand Duchy of Lithuania.", "label": "A"}, {"text": "The Teutonic Knights annexed Samogitia.", "label": "B"}, {"text": "Poland abolished the liberum veto right.", "label": "C"}, {"text": "Cities were granted the right to representation in the Seimas.", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4080792d-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4080792d-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 rei\u0161kini\u0173 b\u016bdingas senov\u0117s Romos imperijai?", "choices": [{"text": "Valstyb\u0117s teritorijos padalijimas \u012f dvi dalis.", "label": "A"}, {"text": "Auk\u0161\u010diausi\u0173 vald\u017eios pareig\u016bn\u0173 rinkimas burt\u0173 keliu.", "label": "B"}, {"text": "Susid\u016brimai su arab\u0173 kalifatu.", "label": "C"}, {"text": "Krik\u0161\u010dioni\u0173 ba\u017eny\u010dios skilimas \u012f katalik\u0173 ir sta\u010diatiki\u0173.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these phenomena is characteristic of the ancient Roman Empire?\", \"A\": \"Division of the state's territory into two parts.\", \"B\": \"Election of the highest officials by drawing lots.\", \"C\": \"Conflicts with the Arab Caliphate.\", \"D\": \"Split of the Christian Church into Catholic and Orthodox.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these phenomena is characteristic of the ancient Roman Empire?", "choices": [{"text": "Division of the state's territory into two parts.", "label": "A"}, {"text": "Election of the highest officials by drawing lots.", "label": "B"}, {"text": "Conflicts with the Arab Caliphate.", "label": "C"}, {"text": "Split of the Christian Church into Catholic and Orthodox.", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "39e29d92-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "39e29d92-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri\u0105 i\u0161 \u0161i\u0173 imperij\u0173, siekdami \u012ftvirtinti Katalik\u0173 ba\u017eny\u010dios pozicijas Artimuosiuose Rytuose, \u012fk\u016br\u0117 kry\u017eiaus \u017eygi\u0173 dalyviai?", "choices": [{"text": "Bizantijos", "label": "A"}, {"text": "Frank\u0173", "label": "B"}, {"text": "\u0160ventosios Romos", "label": "C"}, {"text": "Lotyn\u0173", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these empires was established by crusaders to strengthen the position of the Catholic Church in the Middle East?\", \"A\": \"Byzantine\", \"B\": \"Frankish\", \"C\": \"Holy Roman\", \"D\": \"Latin\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these empires was established by crusaders to strengthen the position of the Catholic Church in the Middle East?", "choices": [{"text": "Byzantine", "label": "A"}, {"text": "Frankish", "label": "B"}, {"text": "Holy Roman", "label": "C"}, {"text": "Latin", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4a5235d9-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4a5235d9-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Napoleono okupacijos metais Lietuvoje:", "choices": [{"text": "panaikinta baud\u017eiava;", "label": "A"}, {"text": "u\u017edarytas Vilniaus universitetas.", "label": "B"}, {"text": "\u012fkurta LDK laikinoji vyriausyb\u0117;", "label": "C"}, {"text": "sulygintos vis\u0173 luom\u0173 teis\u0117s;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"During Napoleon's occupation of Lithuania:\", \"A\": \"serfdom was abolished;\", \"B\": \"Vilnius University was closed;\", \"C\": \"a provisional government of the Grand Duchy of Lithuania was established;\", \"D\": \"the rights of all estates were equalized;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "During Napoleon's occupation of Lithuania:", "choices": [{"text": "serfdom was abolished;", "label": "A"}, {"text": "Vilnius University was closed;", "label": "B"}, {"text": "a provisional government of the Grand Duchy of Lithuania was established;", "label": "C"}, {"text": "the rights of all estates were equalized;", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "0e0fb6ea-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "original": {"id": "0e0fb6ea-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurioje i\u0161 \u0161i\u0173 valstybi\u0173 Prezidento institucija turi ma\u017eiausiai gali\u0173?", "choices": [{"text": "JAV.", "label": "A"}, {"text": "1", "label": "B"}, {"text": "2", "label": "C"}, {"text": "Pranc\u016bzijoje.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In which of these countries does the Presidency have the least power?\", \"A\": \"USA\", \"B\": \"1\", \"C\": \"2\", \"D\": \"France\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "In which of these countries does the Presidency have the least power?", "choices": [{"text": "USA", "label": "A"}, {"text": "1", "label": "B"}, {"text": "2", "label": "C"}, {"text": "France", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "39e29d89-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "39e29d89-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Valdant Napoleonui Bonapartui Pranc\u016bzijoje (1804\u20131814 m.):", "choices": [{"text": "u\u017edrausta priva\u010dioji nuosavyb\u0117", "label": "A"}, {"text": "panaikintas respublikinis valdymas", "label": "B"}, {"text": "\u012ftvirtinta spaudos laisv\u0117", "label": "C"}, {"text": "persekiota Katalik\u0173 ba\u017eny\u010dia", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"During the reign of Napoleon Bonaparte in France (1804\u20131814):\", \"A\": \"private property was banned\", \"B\": \"republican governance was abolished\", \"C\": \"freedom of the press was established\", \"D\": \"the Catholic Church was persecuted\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "During the reign of Napoleon Bonaparte in France (1804\u20131814):", "choices": [{"text": "private property was banned", "label": "A"}, {"text": "republican governance was abolished", "label": "B"}, {"text": "freedom of the press was established", "label": "C"}, {"text": "the Catholic Church was persecuted", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4a5235c8-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4a5235c8-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Vienos kongreso nutarimu:", "choices": [{"text": "pripa\u017einta Rusijai Suomija ir Besarabija;", "label": "A"}, {"text": "atkurta Var\u0161uvos kunigaik\u0161tyst\u0117;", "label": "B"}, {"text": "sukurta Italijos karalyst\u0117.", "label": "C"}, {"text": "panaikinta \u0160ventoji Romos imperija;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"By the resolution of the Congress of Vienna:\", \"A\": \"Finland and Bessarabia were recognized as part of Russia;\", \"B\": \"The Duchy of Warsaw was restored;\", \"C\": \"The Kingdom of Italy was created.\", \"D\": \"The Holy Roman Empire was dissolved;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "By the resolution of the Congress of Vienna:", "choices": [{"text": "Finland and Bessarabia were recognized as part of Russia;", "label": "A"}, {"text": "The Duchy of Warsaw was restored;", "label": "B"}, {"text": "The Kingdom of Italy was created.", "label": "C"}, {"text": "The Holy Roman Empire was dissolved;", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3e97b488-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3e97b488-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Vienas i\u0161 reformacijos Vakar\u0173 Europoje padarini\u0173 buvo:", "choices": [{"text": "kry\u017eiaus \u017eygiai \u012f Rytus;", "label": "A"}, {"text": "pirm\u0173j\u0173 universitet\u0173 atsiradimas.", "label": "B"}, {"text": "nacionalini\u0173 kalb\u0173 plitimas ba\u017eny\u010diose;", "label": "C"}, {"text": "ap\u0161vietos id\u0117j\u0173 \u012ftakos ma\u017e\u0117jimas;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"One of the consequences of the Reformation in Western Europe was:\", \"A\": \"Crusades to the East;\", \"B\": \"The emergence of the first universities.\", \"C\": \"The spread of national languages in churches;\", \"D\": \"Decrease in the influence of Enlightenment ideas;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "One of the consequences of the Reformation in Western Europe was:", "choices": [{"text": "Crusades to the East;", "label": "A"}, {"text": "The emergence of the first universities.", "label": "B"}, {"text": "The spread of national languages in churches;", "label": "C"}, {"text": "Decrease in the influence of Enlightenment ideas;", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3ce2816f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3ce2816f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 konferencij\u0173 nustat\u0117 Vokietijos ir Lenkijos sien\u0105 palei Oder\u012f ir Neis\u0119?", "choices": [{"text": "Jaltos.", "label": "A"}, {"text": "Miuncheno.", "label": "B"}, {"text": "Potsdamo.", "label": "C"}, {"text": "Helsinkio.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these conferences determined the German-Polish border along the Oder and Neisse rivers?\", \"A\": \"Yalta\", \"B\": \"Munich\", \"C\": \"Potsdam\", \"D\": \"Helsinki\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these conferences determined the German-Polish border along the Oder and Neisse rivers?", "choices": [{"text": "Yalta", "label": "A"}, {"text": "Munich", "label": "B"}, {"text": "Potsdam", "label": "C"}, {"text": "Helsinki", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "441c5afb-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "441c5afb-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 Lietuvos banko valdybos pirminink\u0105 skiria:", "choices": [{"text": "Lietuvos banko valdyba;", "label": "A"}, {"text": "Seimo Finans\u0173 ir biud\u017eeto komitetas;", "label": "B"}, {"text": "Seimas Respublikos Prezidento teikimu;", "label": "C"}, {"text": "Vyriausyb\u0117 Ministro Pirmininko teikimu.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"According to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, who appoints the Chair of the Board of the Bank of Lithuania?\", \"A\": \"The board of the Bank of Lithuania;\", \"B\": \"The Finance and Budget Committee of the Seimas;\", \"C\": \"The Seimas upon the proposal of the President of the Republic;\", \"D\": \"The Government upon the proposal of the Prime Minister.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "According to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, who appoints the Chair of the Board of the Bank of Lithuania?", "choices": [{"text": "The board of the Bank of Lithuania;", "label": "A"}, {"text": "The Finance and Budget Committee of the Seimas;", "label": "B"}, {"text": "The Seimas upon the proposal of the President of the Republic;", "label": "C"}, {"text": "The Government upon the proposal of the Prime Minister.", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4d17cb86-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4d17cb86-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurioje eilut\u0117je abu nurodyti rei\u0161kiniai yra Pirmojo pasaulinio karo prie\u017eastys?", "choices": [{"text": "Kova d\u0117l kolonij\u0173 ir Osman\u0173 imperijos \u017elugimas.", "label": "A"}, {"text": "Netolygi did\u017ei\u0173j\u0173 valstybi\u0173 raida ir karini\u0173 blok\u0173 susik\u016brimas.", "label": "B"}, {"text": "Kova tarp Ryt\u0173 bei Vakar\u0173 karini\u0173 blok\u0173 ir pasaulin\u0117 \u016bkio kriz\u0117.", "label": "C"}, {"text": "Fa\u0161istini\u0173 valstybi\u0173 imperializmas ir ginklavimosi var\u017eybos.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In which line are both indicated phenomena causes of the First World War?\", \"A\": \"Struggle for colonies and the collapse of the Ottoman Empire.\", \"B\": \"Uneven development of major powers and the formation of military alliances.\", \"C\": \"Struggle between Eastern and Western military blocs and the global economic crisis.\", \"D\": \"Imperialism of fascist states and the arms race.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "In which line are both indicated phenomena causes of the First World War?", "choices": [{"text": "Struggle for colonies and the collapse of the Ottoman Empire.", "label": "A"}, {"text": "Uneven development of major powers and the formation of military alliances.", "label": "B"}, {"text": "Struggle between Eastern and Western military blocs and the global economic crisis.", "label": "C"}, {"text": "Imperialism of fascist states and the arms race.", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "36b4c77f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "36b4c77f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri s\u0105junga buvo \u012fkurta po 1866 m. Austrijos ir Pr\u016bsijos karo?", "choices": [{"text": "Vokietijos s\u0105junga.", "label": "A"}, {"text": "\u0160iaur\u0117s Vokietijos s\u0105junga.", "label": "B"}, {"text": "\u0160ventoji s\u0105junga.", "label": "C"}, {"text": "Reino s\u0105junga.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which union was established after the 1866 Austro-Prussian War?\", \"A\": \"German Confederation.\", \"B\": \"North German Confederation.\", \"C\": \"Holy Alliance.\", \"D\": \"Confederation of the Rhine.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which union was established after the 1866 Austro-Prussian War?", "choices": [{"text": "German Confederation.", "label": "A"}, {"text": "North German Confederation.", "label": "B"}, {"text": "Holy Alliance.", "label": "C"}, {"text": "Confederation of the Rhine.", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4227b2ef-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4227b2ef-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurioje eilut\u0117je i\u0161vardytos valstyb\u0117s gal\u0117jo priimti lemiamus sprendimus tiek Taut\u0173 S\u0105jungoje, tiek JTO?", "choices": [{"text": "JAV ir SSRS.", "label": "A"}, {"text": "Did\u017eioji Britanija ir Pranc\u016bzija.", "label": "B"}, {"text": "Pranc\u016bzija ir Vokietija.", "label": "C"}, {"text": "JAV ir Did\u017eioji Britanija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In which option are the countries listed that could make decisive decisions both in the League of Nations and the UN?\", \"A\": \"USA and USSR.\", \"B\": \"Great Britain and France.\", \"C\": \"France and Germany.\", \"D\": \"USA and Great Britain.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "In which option are the countries listed that could make decisive decisions both in the League of Nations and the UN?", "choices": [{"text": "USA and USSR.", "label": "A"}, {"text": "Great Britain and France.", "label": "B"}, {"text": "France and Germany.", "label": "C"}, {"text": "USA and Great Britain.", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4841f634-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4841f634-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 Lietuvos parlamentini\u0173 partij\u0173 buvo \u012fkurta v\u0117liausiai?", "choices": [{"text": "Liberal\u0173 demokrat\u0173.", "label": "A"}, {"text": "Naujoji S\u0105junga (socialliberalai).", "label": "B"}, {"text": "Krik\u0161\u010dioni\u0173 demokrat\u0173.", "label": "C"}, {"text": "Darbo partija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these Lithuanian parliamentary parties was founded most recently?\", \"A\": \"Liberal Democrats\", \"B\": \"New Union (Social Liberals)\", \"C\": \"Christian Democrats\", \"D\": \"Labour Party\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these Lithuanian parliamentary parties was founded most recently?", "choices": [{"text": "Liberal Democrats", "label": "A"}, {"text": "New Union (Social Liberals)", "label": "B"}, {"text": "Christian Democrats", "label": "C"}, {"text": "Labour Party", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "38c84357-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "38c84357-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kelint\u0173 met\u0173 sukilimas apdainuotas \u0161iuose posmuose?", "choices": [{"text": "1794 m.", "label": "A"}, {"text": "1863\u20131864 m.", "label": "B"}, {"text": "1830\u20131831 m.", "label": "C"}, {"text": "1941 m.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which year's uprising is described in these verses?\", \"A\": \"1794\", \"B\": \"1863\u20131864\", \"C\": \"1830\u20131831\", \"D\": \"1941\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which year's uprising is described in these verses?", "choices": [{"text": "1794", "label": "A"}, {"text": "1863\u20131864", "label": "B"}, {"text": "1830\u20131831", "label": "C"}, {"text": "1941", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4c25cba9-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4c25cba9-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Nacistin\u0117je Vokietijoje:", "choices": [{"text": "atsisakyta militaristin\u0117s politikos;", "label": "A"}, {"text": "panaikinta privatin\u0117 nuosavyb\u0117;", "label": "B"}, {"text": "u\u017edrausta nacionalsocialist\u0173 partija.", "label": "C"}, {"text": "ry\u0161kiai suma\u017e\u0117jo nedarbas;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In Nazi Germany:\", \"A\": \"the militaristic policy was abandoned;\", \"B\": \"private property was abolished;\", \"C\": \"the National Socialist party was banned.\", \"D\": \"unemployment significantly decreased;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "In Nazi Germany:", "choices": [{"text": "the militaristic policy was abandoned;", "label": "A"}, {"text": "private property was abolished;", "label": "B"}, {"text": "the National Socialist party was banned.", "label": "C"}, {"text": "unemployment significantly decreased;", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3ce28187-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3ce28187-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "1933 m. nacistai Vokietijoje:", "choices": [{"text": "panaikino Prezidento institucij\u0105;", "label": "A"}, {"text": "\u012fved\u0117 privalom\u0105 karin\u0119 tarnyb\u0105;", "label": "B"}, {"text": "paskyr\u0117 naujus rinkimus \u012f Reichstag\u0105;", "label": "C"}, {"text": "u\u017e\u0117m\u0117 demilitarizuot\u0105 Reino zon\u0105.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In 1933, the Nazis in Germany:\", \"A\": \"Abolished the institution of the President;\", \"B\": \"Introduced mandatory military service;\", \"C\": \"Called for new elections to the Reichstag;\", \"D\": \"Occupied the demilitarized Rhineland zone.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "In 1933, the Nazis in Germany:", "choices": [{"text": "Abolished the institution of the President;", "label": "A"}, {"text": "Introduced mandatory military service;", "label": "B"}, {"text": "Called for new elections to the Reichstag;", "label": "C"}, {"text": "Occupied the demilitarized Rhineland zone.", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3e97b47a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3e97b47a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Soviet\u0173 vald\u017eios metais Lietuvoje:", "choices": [{"text": "\u0117jo leidinys \u201eLietuvos katalik\u0173 ba\u017eny\u010dios kronika\u201c;", "label": "A"}, {"text": "Steponas Darius ir Stasys Gir\u0117nas perskrido Atlant\u0105;", "label": "B"}, {"text": "vyko nuolatin\u0117 emigracija \u012f Vakarus.", "label": "C"}, {"text": "susiformavo daugiapartin\u0117 sistema;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"During the Soviet rule in Lithuania:\", \"A\": \"The publication 'The Chronicle of the Catholic Church in Lithuania' was issued;\", \"B\": \"Steponas Darius and Stasys Gir\u0117nas flew across the Atlantic;\", \"C\": \"There was a continuous emigration to the West.\", \"D\": \"A multi-party system was formed;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "During the Soviet rule in Lithuania:", "choices": [{"text": "The publication 'The Chronicle of the Catholic Church in Lithuania' was issued;", "label": "A"}, {"text": "Steponas Darius and Stasys Gir\u0117nas flew across the Atlantic;", "label": "B"}, {"text": "There was a continuous emigration to the West.", "label": "C"}, {"text": "A multi-party system was formed;", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4841f63c-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4841f63c-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "\u012evykus Vasario revoliucijai Rusijoje buvo:", "choices": [{"text": "t\u0119siami \u012fsipareigojimai s\u0105jungininkams.", "label": "A"}, {"text": "prad\u0117ta nacionalizuoti dvarinink\u0173 \u017eem\u0117;", "label": "B"}, {"text": "paleistas Steigiamasis susirinkimas;", "label": "C"}, {"text": "\u012fvesta proletariato diktat\u016bra;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Following the February Revolution in Russia:\", \"A\": \"Commitments to allies continued.\", \"B\": \"The nationalization of nobles' land was started.\", \"C\": \"The Constituent Assembly was dissolved.\", \"D\": \"The dictatorship of the proletariat was established.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Following the February Revolution in Russia:", "choices": [{"text": "Commitments to allies continued.", "label": "A"}, {"text": "The nationalization of nobles' land was started.", "label": "B"}, {"text": "The Constituent Assembly was dissolved.", "label": "C"}, {"text": "The dictatorship of the proletariat was established.", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4c25cbb9-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4c25cbb9-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 teigini\u0173 atspindi LDK statut\u0173 k\u016br\u0117j\u0173 nuostatas?", "choices": [{"text": "Miestie\u010diai turi teis\u0119 u\u017eimti auk\u0161\u010diausias valstybines pareigybes.", "label": "A"}, {"text": "Tre\u010diojo luomo atstovai turi teis\u0119 dalyvauti seimuose.", "label": "B"}, {"text": "\u012estatymai u\u017etikrina ir gina bajor\u0173 luomo interesus.", "label": "C"}, {"text": "\u012estatymai garantuoja vis\u0173 socialini\u0173 sluoksni\u0173 lygiateisi\u0161kum\u0105.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these statements reflects the attitudes of the creators of the Statutes of the Grand Duchy of Lithuania?\", \"A\": \"Townspeople have the right to hold the highest state offices.\", \"B\": \"Representatives of the third estate have the right to participate in the assemblies.\", \"C\": \"The laws ensure and protect the interests of the noble estate.\", \"D\": \"The laws guarantee equality for all social strata.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these statements reflects the attitudes of the creators of the Statutes of the Grand Duchy of Lithuania?", "choices": [{"text": "Townspeople have the right to hold the highest state offices.", "label": "A"}, {"text": "Representatives of the third estate have the right to participate in the assemblies.", "label": "B"}, {"text": "The laws ensure and protect the interests of the noble estate.", "label": "C"}, {"text": "The laws guarantee equality for all social strata.", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "38c84353-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "38c84353-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuriame mieste 1547 m. buvo i\u0161leistas Martyno Ma\u017evydo \u201eKatekizmas\u201c?", "choices": [{"text": "Gardine.", "label": "A"}, {"text": "Vilniuje.", "label": "B"}, {"text": "Karaliau\u010diuje.", "label": "C"}, {"text": "Krokuvoje.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In which city was Martynas Ma\u017evydas' 'Catechism' published in 1547?\", \"A\": \"Grodno\", \"B\": \"Vilnius\", \"C\": \"K\u00f6nigsberg\", \"D\": \"Krakow\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "In which city was Martynas Ma\u017evydas' 'Catechism' published in 1547?", "choices": [{"text": "Grodno", "label": "A"}, {"text": "Vilnius", "label": "B"}, {"text": "K\u00f6nigsberg", "label": "C"}, {"text": "Krakow", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3ce28188-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3ce28188-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 JAV vald\u017eios priemoni\u0173 pad\u0117jo \u012fveikti Did\u017ei\u0105j\u0105 ekonomin\u0119 kriz\u0119?", "choices": [{"text": "\u017dem\u0117s ir priva\u010di\u0173 \u012fmoni\u0173 nacionalizavimas.", "label": "A"}, {"text": "Valstybinio ekonomikos reguliavimo panaikinimas.", "label": "B"}, {"text": "Stambi\u0173 pramon\u0117s \u012fmoni\u0173 privatizavimas.", "label": "C"}, {"text": "Kain\u0173 ir darbo u\u017emokes\u010dio kontrol\u0117.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these U.S. government measures helped overcome the Great Depression?\", \"A\": \"Nationalization of land and private enterprises.\", \"B\": \"Abolition of state economic regulation.\", \"C\": \"Privatization of large industrial enterprises.\", \"D\": \"Control of prices and wages.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these U.S. government measures helped overcome the Great Depression?", "choices": [{"text": "Nationalization of land and private enterprises.", "label": "A"}, {"text": "Abolition of state economic regulation.", "label": "B"}, {"text": "Privatization of large industrial enterprises.", "label": "C"}, {"text": "Control of prices and wages.", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "441c5af3-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "441c5af3-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "\u0160iuolaikin\u0117se federacin\u0117se valstyb\u0117se:", "choices": [{"text": "prezidentui draud\u017eiama b\u016bti vyriausiuoju ginkluot\u0173 paj\u0117g\u0173 vadu;", "label": "A"}, {"text": "teisi\u0173 ir pareig\u0173 federacijos nariams paskirstym\u0105 kontroliuoja centras.", "label": "B"}, {"text": "federacijos nariai savo nuo\u017ei\u016bra gali nepaklusti centrinei vald\u017eiai;", "label": "C"}, {"text": "panaikintos centrin\u0117s vyriausyb\u0117s institucijos;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In modern federal states:\", \"A\": \"the president is prohibited from being the commander-in-chief of the armed forces;\", \"B\": \"the distribution of rights and duties to federation members is controlled by the center.\", \"C\": \"federation members may choose not to comply with the central authority;\", \"D\": \"central government institutions have been abolished;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "In modern federal states:", "choices": [{"text": "the president is prohibited from being the commander-in-chief of the armed forces;", "label": "A"}, {"text": "the distribution of rights and duties to federation members is controlled by the center.", "label": "B"}, {"text": "federation members may choose not to comply with the central authority;", "label": "C"}, {"text": "central government institutions have been abolished;", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "0e0fb703-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "original": {"id": "0e0fb703-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 ordin\u0173 daugiausia d\u0117mesio skyr\u0117 auk\u0161tojo mokslo pl\u0117trai?", "choices": [{"text": "J\u0117zuit\u0173.", "label": "A"}, {"text": "Kry\u017eiuo\u010di\u0173.", "label": "B"}, {"text": "Pranci\u0161kon\u0173.", "label": "C"}, {"text": "Dominikon\u0173.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these orders focused primarily on the development of higher education?\", \"A\": \"Jesuits\", \"B\": \"Teutonic Knights\", \"C\": \"Franciscans\", \"D\": \"Dominicans\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these orders focused primarily on the development of higher education?", "choices": [{"text": "Jesuits", "label": "A"}, {"text": "Teutonic Knights", "label": "B"}, {"text": "Franciscans", "label": "C"}, {"text": "Dominicans", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "36b4c783-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "36b4c783-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Aleksandro Stulginskio valdymo metais:", "choices": [{"text": "Lietuvos vyr\u0173 krep\u0161inio rinktin\u0117 laim\u0117jo Europos \u010dempionat\u0105;", "label": "A"}, {"text": "\u012fvyko pirmoji Lietuvos dain\u0173 \u0161vent\u0117;", "label": "B"}, {"text": "S. Darius ir S. Gir\u0117nas perskrido Atlanto vandenyn\u0105;", "label": "C"}, {"text": "suorganizuota Lietuvos tautin\u0117 olimpiada.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"During the rule of Aleksandras Stulginskis:\", \"A\": \"The Lithuanian men's basketball team won the European Championship;\", \"B\": \"The first Lithuanian Song Festival took place;\", \"C\": \"S. Darius and S. Gir\u0117nas flew across the Atlantic Ocean;\", \"D\": \"The Lithuanian National Olympics were organized.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "During the rule of Aleksandras Stulginskis:", "choices": [{"text": "The Lithuanian men's basketball team won the European Championship;", "label": "A"}, {"text": "The first Lithuanian Song Festival took place;", "label": "B"}, {"text": "S. Darius and S. Gir\u0117nas flew across the Atlantic Ocean;", "label": "C"}, {"text": "The Lithuanian National Olympics were organized.", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4d17cb76-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4d17cb76-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Potsdamo konferencijoje buvo nutarta:", "choices": [{"text": "atidaryti antr\u0105j\u012f front\u0105;", "label": "A"}, {"text": "prapl\u0117sti Lenkijos rytines sienas.", "label": "B"}, {"text": "panaikinti vokie\u010di\u0173 karin\u0119 pramon\u0119;", "label": "C"}, {"text": "\u012fkurti NATO karin\u012f blok\u0105;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"At the Potsdam Conference, it was decided to:\", \"A\": \"Open a second front;\", \"B\": \"Expand Poland's eastern borders.\", \"C\": \"Eliminate German military industry;\", \"D\": \"Establish the NATO military bloc;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "At the Potsdam Conference, it was decided to:", "choices": [{"text": "Open a second front;", "label": "A"}, {"text": "Expand Poland's eastern borders.", "label": "B"}, {"text": "Eliminate German military industry;", "label": "C"}, {"text": "Establish the NATO military bloc;", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "441c5ae7-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "441c5ae7-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 Seimo narys gali:", "choices": [{"text": "dirbti valstybin\u0117je \u012fmon\u0117je.", "label": "A"}, {"text": "b\u016bti skiriamas Ministru Pirmininku;", "label": "B"}, {"text": "b\u016bti skiriamas Konstitucinio Teismo teis\u0117ju;", "label": "C"}, {"text": "dirbti priva\u010dioje \u012fmon\u0117je;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"According to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, a member of the Seimas may:\", \"A\": \"work in a state enterprise.\", \"B\": \"be appointed as Prime Minister;\", \"C\": \"be appointed as a judge of the Constitutional Court;\", \"D\": \"work in a private enterprise;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "According to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, a member of the Seimas may:", "choices": [{"text": "work in a state enterprise.", "label": "A"}, {"text": "be appointed as Prime Minister;", "label": "B"}, {"text": "be appointed as a judge of the Constitutional Court;", "label": "C"}, {"text": "work in a private enterprise;", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3ce2815e-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3ce2815e-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucijos 1 straipsnio nuostata \u201eLietuvos valstyb\u0117 yra nepriklausoma demokratin\u0117 respublika\u201c gali b\u016bti pakeista tik:", "choices": [{"text": "referendumu, jeigu u\u017e tai pasisakyt\u0173 ne ma\u017eiau kaip 4/5 Lietuvos pilie\u010di\u0173;", "label": "A"}, {"text": "Seime, jeigu u\u017e tai balsuot\u0173 ne ma\u017eiau kaip 3/5 vis\u0173 Seimo nari\u0173.", "label": "B"}, {"text": "referendumu, jeigu u\u017e tai pasisakyt\u0173 ne ma\u017eiau kaip 3/4 Lietuvos pilie\u010di\u0173;", "label": "C"}, {"text": "Seime, jeigu u\u017e tai balsuot\u0173 ne ma\u017eiau kaip 2/3 vis\u0173 Seimo nari\u0173;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The provision of Article 1 of the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania that \\\"the State of Lithuania shall be an independent democratic republic\\\" can be changed only:\", \"A\": \"By referendum, if no less than 4/5 of Lithuanian citizens vote for it;\", \"B\": \"In the Seimas, if no less than 3/5 of all Seimas members vote for it.\", \"C\": \"By referendum, if no less than 3/4 of Lithuanian citizens vote for it;\", \"D\": \"In the Seimas, if no less than 2/3 of all Seimas members vote for it;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "The provision of Article 1 of the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania that \"the State of Lithuania shall be an independent democratic republic\" can be changed only:", "choices": [{"text": "By referendum, if no less than 4/5 of Lithuanian citizens vote for it;", "label": "A"}, {"text": "In the Seimas, if no less than 3/5 of all Seimas members vote for it.", "label": "B"}, {"text": "By referendum, if no less than 3/4 of Lithuanian citizens vote for it;", "label": "C"}, {"text": "In the Seimas, if no less than 2/3 of all Seimas members vote for it;", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "441c5ae8-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "441c5ae8-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Sovietin\u0117je Lietuvoje 8-ajame de\u0161imtmetyje buvo:", "choices": [{"text": "atsisakyta ateizmo propagavimo;", "label": "A"}, {"text": "ma\u017einama rus\u0173 kalbos \u012ftaka vald\u017eios institucijose;", "label": "B"}, {"text": "vald\u017eios institucijose panaikintos privilegijos nomenklat\u016brai.", "label": "C"}, {"text": "skatinama pasaulietinio liaudies meno pl\u0117tra;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In Soviet Lithuania in the 1970s, there was:\", \"A\": \"a rejection of the propagation of atheism;\", \"B\": \"a reduction in the influence of the Russian language in government institutions;\", \"C\": \"the elimination of privileges for the nomenklatura in government institutions.\", \"D\": \"promotion of the development of secular folk art;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "In Soviet Lithuania in the 1970s, there was:", "choices": [{"text": "a rejection of the propagation of atheism;", "label": "A"}, {"text": "a reduction in the influence of the Russian language in government institutions;", "label": "B"}, {"text": "the elimination of privileges for the nomenklatura in government institutions.", "label": "C"}, {"text": "promotion of the development of secular folk art;", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3ce2815f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3ce2815f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucijos I skirsnyje yra teigiama, kad svarbiausi valstyb\u0117s bei Tautos gyvenimo klausimai sprend\u017eiami:", "choices": [{"text": "Valstyb\u0117s gynimo taryboje", "label": "A"}, {"text": "Konstituciniame Teisme;", "label": "B"}, {"text": "Seime;", "label": "C"}, {"text": "Referendumu;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In Section I of the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, it is stated that the most important questions of the state and national life are decided:\", \"A\": \"In the State Defense Council\", \"B\": \"In the Constitutional Court\", \"C\": \"In the Seimas\", \"D\": \"By referendum\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "In Section I of the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, it is stated that the most important questions of the state and national life are decided:", "choices": [{"text": "In the State Defense Council", "label": "A"}, {"text": "In the Constitutional Court", "label": "B"}, {"text": "In the Seimas", "label": "C"}, {"text": "By referendum", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "441c5af4-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "441c5af4-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurioje eilut\u0117je abu i\u0161vardyti vald\u017eios veikimo principai funkcionuoja \u0161i\u0173 dien\u0173 Jungtin\u0117je Karalyst\u0117je?", "choices": [{"text": "Vald\u017ei\u0173 padalijimas, atstovaujamoji demokratija.", "label": "A"}, {"text": "Daugiapartin\u0117 sistema, tautos suverenitetas.", "label": "B"}, {"text": "\u012estatym\u0173 vir\u0161enyb\u0117, monarchinis suverenitetas.", "label": "C"}, {"text": "Tiesiogin\u0117 demokratija, frakcij\u0173 veiklos draudimas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In which line do both mentioned principles of governance function in today's United Kingdom?\", \"A\": \"Separation of powers, representative democracy.\", \"B\": \"Multiparty system, sovereignty of the nation.\", \"C\": \"Rule of law, monarchical sovereignty.\", \"D\": \"Direct democracy, prohibition of faction activities.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "In which line do both mentioned principles of governance function in today's United Kingdom?", "choices": [{"text": "Separation of powers, representative democracy.", "label": "A"}, {"text": "Multiparty system, sovereignty of the nation.", "label": "B"}, {"text": "Rule of law, monarchical sovereignty.", "label": "C"}, {"text": "Direct democracy, prohibition of faction activities.", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "0e0fb702-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "original": {"id": "0e0fb702-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris istorinis \u012fvykis paliudytas \u0161iame tekste? \u201eMykolas, patriarchas per prievart\u0105, i\u0161 ties\u0173 naujokas, vienuolio drabu\u017e\u012f apsivilk\u0119s tik i\u0161 \u017emogi\u0161kos baim\u0117s, dabar sutep\u0119s j\u012f daugeliu did\u017eiuli\u0173 nusikaltim\u0173, ir visi jo sek\u0117jai, taip pat klystantys, nuo \u0161iol prakeikiami sykiu su visais eretikais, su velniu ir jo angelais.\u201c", "choices": [{"text": "Pirmojo Kry\u017eiaus \u017eygio paskelbimas Pranc\u016bzijos mieste Klermone.", "label": "A"}, {"text": "29.", "label": "B"}, {"text": "Galutinis Krik\u0161\u010dionyb\u0117s skilimas \u012f Vakar\u0173 ir Ryt\u0173 ba\u017eny\u010dias.", "label": "C"}, {"text": "Martyno Liuterio pasmerkimas Vormso Reichstage.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which historical event is attested in this text? \\\"Michael, a patriarch by force, actually a novice, having put on a monk's habit only out of human fear, now having stained it with many great crimes, and all his followers, also erring, are henceforth cursed along with all heretics, with the devil and his angels.\\\"\", \"A\": \"Proclamation of the First Crusade in the city of Clermont, France.\", \"B\": \"29.\", \"C\": \"The final split of Christianity into the Western and Eastern churches.\", \"D\": \"The condemnation of Martin Luther at the Diet of Worms.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which historical event is attested in this text? \"Michael, a patriarch by force, actually a novice, having put on a monk's habit only out of human fear, now having stained it with many great crimes, and all his followers, also erring, are henceforth cursed along with all heretics, with the devil and his angels.\"", "choices": [{"text": "Proclamation of the First Crusade in the city of Clermont, France.", "label": "A"}, {"text": "29.", "label": "B"}, {"text": "The final split of Christianity into the Western and Eastern churches.", "label": "C"}, {"text": "The condemnation of Martin Luther at the Diet of Worms.", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "36b4c782-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "36b4c782-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "1921 m. Soviet\u0173 Rusijoje pagal Nauj\u0105j\u0105 ekonomin\u0119 politik\u0105 buvo:", "choices": [{"text": "panaikintas laisvai samdomas darbas;", "label": "A"}, {"text": "u\u017edrausta prekyba maisto produktais.", "label": "B"}, {"text": "atsisakyta maisto atsarg\u0173 nusavinimo;", "label": "C"}, {"text": "neleista veikti u\u017esienio \u012fmon\u0117ms;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In 1921, under the New Economic Policy in Soviet Russia, there was:\", \"A\": \"Abolition of freelance work;\", \"B\": \"A ban on food trade.\", \"C\": \"Abandonment of the requisition of food supplies;\", \"D\": \"No permission for foreign companies to operate;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "In 1921, under the New Economic Policy in Soviet Russia, there was:", "choices": [{"text": "Abolition of freelance work;", "label": "A"}, {"text": "A ban on food trade.", "label": "B"}, {"text": "Abandonment of the requisition of food supplies;", "label": "C"}, {"text": "No permission for foreign companies to operate;", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4d17cb75-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4d17cb75-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Vilniaus universiteto \u012fk\u016brimui \u012ftakos tur\u0117jo:", "choices": [{"text": "kontrreformacijos jud\u0117jimas;", "label": "A"}, {"text": "pranc\u016bz\u0173 \u0161viet\u0117j\u0173 id\u0117jos.", "label": "B"}, {"text": "Edukacin\u0117s komisijos veikla;", "label": "C"}, {"text": "j\u0117zuit\u0173 ordino veiklos u\u017edraudimas;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The founding of Vilnius University was influenced by:\", \"A\": \"the Counter-Reformation movement;\", \"B\": \"the ideas of French Enlightenment thinkers.\", \"C\": \"the activities of the Commission of National Education;\", \"D\": \"the banning of the Jesuit order;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "The founding of Vilnius University was influenced by:", "choices": [{"text": "the Counter-Reformation movement;", "label": "A"}, {"text": "the ideas of French Enlightenment thinkers.", "label": "B"}, {"text": "the activities of the Commission of National Education;", "label": "C"}, {"text": "the banning of the Jesuit order;", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3ce28189-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3ce28189-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurios \u0161alies re\u017eimas pri\u0117m\u0117 \u0161\u012f nutarim\u0105?\n\u201ePaskelbti visus, turin\u010dius gr\u016bd\u0173 pertekli\u0173 ir neve\u017ean\u010dius j\u0173 \u012f supylimo punktus, taip pat eikvojan\u010dius gr\u016bd\u0173 atsargas samagono (namin\u0117s degtin\u0117s) gamybai, liaudies prie\u0161ais. Atiduoti juos revoliuciniam teismui, kad kalti b\u016bt\u0173 nuteisti kal\u0117ti ne ma\u017eiau kaip 10-\u010diai met\u0173, kad [\u2026] j\u0173 turtas b\u016bt\u0173 konfiskuojamas.\u201c", "choices": [{"text": "Autoritarin\u0117s Lietuvos.", "label": "A"}, {"text": "Fa\u0161istin\u0117s Italijos.", "label": "B"}, {"text": "Soviet\u0173 Rusijos.", "label": "C"}, {"text": "Naci\u0173 Vokietijos.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which country's regime enacted this decree?\\n'All those with surplus grain who fail to deliver it to collection points, as well as those wasting grain reserves for the production of samogon (home-brewed vodka), are to be declared enemies of the people. They are to be brought before a revolutionary tribunal, to be sentenced to no less than 10 years imprisonment, and their assets are to be confiscated.'\", \"A\": \"Authoritarian Lithuania.\", \"B\": \"Fascist Italy.\", \"C\": \"Soviet Russia.\", \"D\": \"Nazi Germany.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which country's regime enacted this decree?\n'All those with surplus grain who fail to deliver it to collection points, as well as those wasting grain reserves for the production of samogon (home-brewed vodka), are to be declared enemies of the people. They are to be brought before a revolutionary tribunal, to be sentenced to no less than 10 years imprisonment, and their assets are to be confiscated.'", "choices": [{"text": "Authoritarian Lithuania.", "label": "A"}, {"text": "Fascist Italy.", "label": "B"}, {"text": "Soviet Russia.", "label": "C"}, {"text": "Nazi Germany.", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4841f63b-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4841f63b-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurioje i\u0161 \u0161i\u0173 Ryt\u0173 Europos valstybi\u0173 1956 m. sukilimu bandyta nuversti komunistin\u012f re\u017eim\u0105?", "choices": [{"text": "\u010cekoslovakijoje.", "label": "A"}, {"text": "Lenkijoje.", "label": "B"}, {"text": "Rumunijoje.", "label": "C"}, {"text": "Vengrijoje.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In which of these Eastern European countries was the 1956 uprising an attempt to overthrow the communist regime?\", \"A\": \"Czechoslovakia.\", \"B\": \"Poland.\", \"C\": \"Romania.\", \"D\": \"Hungary.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "In which of these Eastern European countries was the 1956 uprising an attempt to overthrow the communist regime?", "choices": [{"text": "Czechoslovakia.", "label": "A"}, {"text": "Poland.", "label": "B"}, {"text": "Romania.", "label": "C"}, {"text": "Hungary.", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4c25cbba-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4c25cbba-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Sovietin\u0117je Lietuvoje 7\u20138 de\u0161imtmetyje buvo:", "choices": [{"text": "prad\u0117tas kaim\u0173 skirstymas \u012f vienkiemius.", "label": "A"}, {"text": "cenz\u016bruojama meninink\u0173 k\u016bryba;", "label": "B"}, {"text": "nebevar\u017eoma tikybos laisv\u0117;", "label": "C"}, {"text": "nutrauktas disident\u0173 persekiojimas;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In Soviet Lithuania in the 1970s to 1980s:\", \"A\": \"The division of villages into homesteads began.\", \"B\": \"Artists' creations were censored;\", \"C\": \"Freedom of religion was no longer restricted;\", \"D\": \"Persecution of dissidents was halted;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "In Soviet Lithuania in the 1970s to 1980s:", "choices": [{"text": "The division of villages into homesteads began.", "label": "A"}, {"text": "Artists' creations were censored;", "label": "B"}, {"text": "Freedom of religion was no longer restricted;", "label": "C"}, {"text": "Persecution of dissidents was halted;", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "38c84354-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "38c84354-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 prie\u017eas\u010di\u0173 paskatino Lietuvos Did\u017ei\u0105j\u0105 Kunigaik\u0161tyst\u0119 pasira\u0161yti Liublino unij\u0105?", "choices": [{"text": "Nuolatiniai kry\u017eiuo\u010di\u0173 puldin\u0117jimai.", "label": "A"}, {"text": "Nes\u0117km\u0117s karuose su Rusija.", "label": "B"}, {"text": "Prasid\u0117jusi \u0160vedijos invazija.", "label": "C"}, {"text": "Siekis priimti krik\u0161t\u0105 i\u0161 Lenkijos.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these reasons prompted the Grand Duchy of Lithuania to sign the Union of Lublin?\", \"A\": \"Constant attacks from the Teutonic Knights.\", \"B\": \"Failures in wars with Russia.\", \"C\": \"The beginning of a Swedish invasion.\", \"D\": \"The desire to receive baptism from Poland.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these reasons prompted the Grand Duchy of Lithuania to sign the Union of Lublin?", "choices": [{"text": "Constant attacks from the Teutonic Knights.", "label": "A"}, {"text": "Failures in wars with Russia.", "label": "B"}, {"text": "The beginning of a Swedish invasion.", "label": "C"}, {"text": "The desire to receive baptism from Poland.", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3ce28186-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3ce28186-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuriuo po\u017eymiu sovietinis re\u017eimas i\u0161 esm\u0117s skyr\u0117si nuo nacistinio?", "choices": [{"text": "Nuosavyb\u0117s forma.", "label": "A"}, {"text": "Represine vidaus politika.", "label": "B"}, {"text": "Partine sistema.", "label": "C"}, {"text": "Agresyvia u\u017esienio politika.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"By which characteristic did the Soviet regime fundamentally differ from the Nazi regime?\", \"A\": \"Form of ownership.\", \"B\": \"Repressive domestic policy.\", \"C\": \"Party system.\", \"D\": \"Aggressive foreign policy.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "By which characteristic did the Soviet regime fundamentally differ from the Nazi regime?", "choices": [{"text": "Form of ownership.", "label": "A"}, {"text": "Repressive domestic policy.", "label": "B"}, {"text": "Party system.", "label": "C"}, {"text": "Aggressive foreign policy.", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3e97b47b-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3e97b47b-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pirmojo pasaulinio karo metais Lietuvoje:", "choices": [{"text": "paskelbta Lietuvos nepriklausomyb\u0117;", "label": "A"}, {"text": "i\u0161rinktas Steigiamasis seimas;", "label": "B"}, {"text": "\u012fvesta nacionalin\u0117 valiuta litas;", "label": "C"}, {"text": "susirinko Didysis Vilniaus seimas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"During the First World War in Lithuania:\", \"A\": \"Lithuanian independence was declared;\", \"B\": \"The Constituent Assembly was elected;\", \"C\": \"The national currency litas was introduced;\", \"D\": \"The Great Seimas of Vilnius convened.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "During the First World War in Lithuania:", "choices": [{"text": "Lithuanian independence was declared;", "label": "A"}, {"text": "The Constituent Assembly was elected;", "label": "B"}, {"text": "The national currency litas was introduced;", "label": "C"}, {"text": "The Great Seimas of Vilnius convened.", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4841f633-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4841f633-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Vykdant rinkimus pagal proporcingo atstovavimo sistem\u0105:", "choices": [{"text": "valstyb\u0117s teritorija suskirstoma \u012f vienmandates rinkim\u0173 apygardas.", "label": "A"}, {"text": "rink\u0117j\u0173 balsai skai\u010diuojami pagal absoliu\u010dios daugumos sistem\u0105;", "label": "B"}, {"text": "sudaromos daugiamandat\u0117s rinkim\u0173 apygardos;", "label": "C"}, {"text": "da\u017enai reikalingas antras rinkim\u0173 turas;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"When conducting elections based on the proportional representation system:\", \"A\": \"the state's territory is divided into single-member electoral districts.\", \"B\": \"votes are counted according to the absolute majority system;\", \"C\": \"multi-member electoral districts are established;\", \"D\": \"a second round of elections is often required;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "When conducting elections based on the proportional representation system:", "choices": [{"text": "the state's territory is divided into single-member electoral districts.", "label": "A"}, {"text": "votes are counted according to the absolute majority system;", "label": "B"}, {"text": "multi-member electoral districts are established;", "label": "C"}, {"text": "a second round of elections is often required;", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "38c84358-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "38c84358-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri ypatyb\u0117 b\u016bdinga ir manufakt\u016brinei, ir fabrikinei gamybai?", "choices": [{"text": "Garo ma\u0161in\u0173 panaudojimas.", "label": "A"}, {"text": "Baud\u017eiaunink\u0173 darbo vyravimas.", "label": "B"}, {"text": "Grie\u017eta gamybos reglamentacija.", "label": "C"}, {"text": "Darbo pasidalijimas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which characteristic is common to both manufacturing and factory production?\", \"A\": \"Use of steam engines.\", \"B\": \"Predominance of serf labor.\", \"C\": \"Strict production regulation.\", \"D\": \"Division of labor.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which characteristic is common to both manufacturing and factory production?", "choices": [{"text": "Use of steam engines.", "label": "A"}, {"text": "Predominance of serf labor.", "label": "B"}, {"text": "Strict production regulation.", "label": "C"}, {"text": "Division of labor.", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4c25cbaa-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4c25cbaa-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "1938 m. Lietuvos Konstitucija:", "choices": [{"text": "\u012fteisino Konstitucinio Teismo institucij\u0105;", "label": "A"}, {"text": "suteik\u0117 didel\u0119 vald\u017ei\u0105 Prezidentui.", "label": "B"}, {"text": "nustat\u0117 socialistin\u0119 valstyb\u0117s santvark\u0105;", "label": "C"}, {"text": "\u012ftvirtino demokratin\u012f valdym\u0105;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The Lithuanian Constitution of 1938:\", \"A\": \"Legitimized the institution of the Constitutional Court;\", \"B\": \"Granted significant power to the President.\", \"C\": \"Established a socialist state system;\", \"D\": \"Established democratic governance;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "The Lithuanian Constitution of 1938:", "choices": [{"text": "Legitimized the institution of the Constitutional Court;", "label": "A"}, {"text": "Granted significant power to the President.", "label": "B"}, {"text": "Established a socialist state system;", "label": "C"}, {"text": "Established democratic governance;", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4227b2f0-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4227b2f0-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurioje eilut\u0117je visos i\u0161vardytos valstyb\u0117s yra ir Europos S\u0105jungos, ir NATO nar\u0117s?", "choices": [{"text": "Bulgarija, Rumunija, Suomija.", "label": "A"}, {"text": "Ispanija, Olandija, Turkija.", "label": "B"}, {"text": "Austrija, Vokietija, Pranc\u016bzija.", "label": "C"}, {"text": "Estija, Portugalija, Vengrija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In which line are all the listed countries members of both the European Union and NATO?\", \"A\": \"Bulgaria, Romania, Finland.\", \"B\": \"Spain, Netherlands, Turkey.\", \"C\": \"Austria, Germany, France.\", \"D\": \"Estonia, Portugal, Hungary.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "In which line are all the listed countries members of both the European Union and NATO?", "choices": [{"text": "Bulgaria, Romania, Finland.", "label": "A"}, {"text": "Spain, Netherlands, Turkey.", "label": "B"}, {"text": "Austria, Germany, France.", "label": "C"}, {"text": "Estonia, Portugal, Hungary.", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "441c5afc-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "441c5afc-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "2007 m. Lietuva buvo priimta \u012f:", "choices": [{"text": "\u0160engeno zon\u0105.", "label": "A"}, {"text": "JTO;", "label": "B"}, {"text": "Europos S\u0105jung\u0105;", "label": "C"}, {"text": "NATO;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In 2007, Lithuania was admitted to:\", \"A\": \"Schengen Area.\", \"B\": \"UN;\", \"C\": \"European Union;\", \"D\": \"NATO;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "In 2007, Lithuania was admitted to:", "choices": [{"text": "Schengen Area.", "label": "A"}, {"text": "UN;", "label": "B"}, {"text": "European Union;", "label": "C"}, {"text": "NATO;", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4d17cb85-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4d17cb85-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurioje eilut\u0117je abu i\u0161vardyti rei\u0161kiniai buvo b\u016bdingi Soviet\u0173 S\u0105jungai 1924\u20131939 m.?", "choices": [{"text": "Pl\u0117tota industrializacija ir propaguotas nacionalsocializmas.", "label": "A"}, {"text": "Formavosi Stalino asmenyb\u0117s kultas ir ribota s\u0105\u017ein\u0117s laisv\u0117.", "label": "B"}, {"text": "Suformuota GULAG\u2019o sistema ir vykdytas holokaustas.", "label": "C"}, {"text": "\u012evesta planin\u0117 ekonomika ir skatintas klerikalizmas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In which line are both listed phenomena characteristic of the Soviet Union from 1924 to 1939?\", \"A\": \"Industrialization was developed and national socialism was promoted.\", \"B\": \"Stalin's cult of personality was forming and freedom of conscience was limited.\", \"C\": \"The GULAG system was established and the Holocaust was carried out.\", \"D\": \"A planned economy was introduced and clericalism was encouraged.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "In which line are both listed phenomena characteristic of the Soviet Union from 1924 to 1939?", "choices": [{"text": "Industrialization was developed and national socialism was promoted.", "label": "A"}, {"text": "Stalin's cult of personality was forming and freedom of conscience was limited.", "label": "B"}, {"text": "The GULAG system was established and the Holocaust was carried out.", "label": "C"}, {"text": "A planned economy was introduced and clericalism was encouraged.", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "36b4c77e-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "36b4c77e-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurioms valstyb\u0117ms po Vienos kongreso atiteko teritorijos, \u017eem\u0117lapyje pa\u017eym\u0117tos skai\u010diais 1, 2 ir 3?", "choices": [{"text": "Did\u017eiajai Britanijai, Rusijai ir Austrijai.", "label": "A"}, {"text": "Pranc\u016bzijai, Pr\u016bsijai ir Austrijai.", "label": "B"}, {"text": "Did\u017eiajai Britanijai, Rusijai ir Pr\u016bsijai.", "label": "C"}, {"text": "Pr\u016bsijai, Austrijai ir Rusijai.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"To which states were the territories labeled with numbers 1, 2, and 3 allocated after the Congress of Vienna?\", \"A\": \"Great Britain, Russia, and Austria.\", \"B\": \"France, Prussia, and Austria.\", \"C\": \"Great Britain, Russia, and Prussia.\", \"D\": \"Prussia, Austria, and Russia.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "To which states were the territories labeled with numbers 1, 2, and 3 allocated after the Congress of Vienna?", "choices": [{"text": "Great Britain, Russia, and Austria.", "label": "A"}, {"text": "France, Prussia, and Austria.", "label": "B"}, {"text": "Great Britain, Russia, and Prussia.", "label": "C"}, {"text": "Prussia, Austria, and Russia.", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3e97b489-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3e97b489-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "XVIII a. Pranc\u016bzijos \u0161viet\u0117jai:", "choices": [{"text": "propagavo nacionalizmo id\u0117jas.", "label": "A"}, {"text": "gyn\u0117 luomin\u0117s visuomen\u0117s id\u0117j\u0105;", "label": "B"}, {"text": "kritikavo Katalik\u0173 ba\u017eny\u010dios \u012ftak\u0105;", "label": "C"}, {"text": "pasisak\u0117 prie\u0161 vald\u017ei\u0173 padalijimo princip\u0105;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The Enlightenment thinkers of 18th century France:\", \"A\": \"promoted the ideas of nationalism.\", \"B\": \"defended the concept of a class-based society;\", \"C\": \"criticized the influence of the Catholic Church;\", \"D\": \"argued against the principle of separation of powers;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "The Enlightenment thinkers of 18th century France:", "choices": [{"text": "promoted the ideas of nationalism.", "label": "A"}, {"text": "defended the concept of a class-based society;", "label": "B"}, {"text": "criticized the influence of the Catholic Church;", "label": "C"}, {"text": "argued against the principle of separation of powers;", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3ce2816e-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3ce2816e-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurio politiko teiginiai pacituoti \u0161iame tekste: \u201eDraugai! Buo\u017ei\u0173 sukilimas turi b\u016bti negailestingai numal\u0161intas. Taigi reikia: pakarti (a\u0161 turiu omeny pakarti taip, kad \u017emon\u0117s tai matyt\u0173) ne ma\u017eiau kaip 100 buo\u017ei\u0173. Atimti i\u0161 j\u0173 visus gr\u016bdus. Padarykite visk\u0105 taip, kad per \u0161imt\u0105 kilometr\u0173 \u017emon\u0117s matyt\u0173, dreb\u0117t\u0173, \u017einot\u0173 ir \u0161aukt\u0173: jie \u017eudo ir toliau \u017eudys buo\u017ees\u201c?", "choices": [{"text": "Vladimiro Lenino.", "label": "A"}, {"text": "Adolfo Hitlerio.", "label": "B"}, {"text": "Benito Musolinio.", "label": "C"}, {"text": "Leonido Bre\u017enevo.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which politician's statements are quoted in this text: 'Friends! The uprising of the kulaks must be ruthlessly suppressed. So it is necessary: to hang (I mean hang so that people see it) at least 100 kulaks. Seize all their grain. Do everything in such a way that people will see, tremble, know, and shout within a hundred kilometers: they are killing and will continue to kill kulaks'?\", \"A\": \"Vladimir Lenin.\", \"B\": \"Adolf Hitler.\", \"C\": \"Benito Mussolini.\", \"D\": \"Leonid Brezhnev.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which politician's statements are quoted in this text: 'Friends! The uprising of the kulaks must be ruthlessly suppressed. So it is necessary: to hang (I mean hang so that people see it) at least 100 kulaks. Seize all their grain. Do everything in such a way that people will see, tremble, know, and shout within a hundred kilometers: they are killing and will continue to kill kulaks'?", "choices": [{"text": "Vladimir Lenin.", "label": "A"}, {"text": "Adolf Hitler.", "label": "B"}, {"text": "Benito Mussolini.", "label": "C"}, {"text": "Leonid Brezhnev.", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4a5235da-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4a5235da-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pasirinkite teising\u0105 chronologin\u0119 dokument\u0173 pri\u0117mimo tvark\u0105.", "choices": [{"text": "2, 3, 4, 1.", "label": "A"}, {"text": "3, 2, 4, 1.", "label": "B"}, {"text": "4, 3, 2, 1.", "label": "C"}, {"text": "3, 2, 1, 4.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Choose the correct chronological order of the adoption of the documents.\", \"A\": \"2, 3, 4, 1.\", \"B\": \"3, 2, 4, 1.\", \"C\": \"4, 3, 2, 1.\", \"D\": \"3, 2, 1, 4.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Choose the correct chronological order of the adoption of the documents.", "choices": [{"text": "2, 3, 4, 1.", "label": "A"}, {"text": "3, 2, 4, 1.", "label": "B"}, {"text": "4, 3, 2, 1.", "label": "C"}, {"text": "3, 2, 1, 4.", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "0e0fb6eb-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "original": {"id": "0e0fb6eb-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 teigini\u0173 \u012ftvirtintas 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucijoje?", "choices": [{"text": "Lietuvoje visos Europos S\u0105jungos taut\u0173 kalbos lygiateis\u0117s.", "label": "A"}, {"text": "Valstybin\u0117 kalba \u2013 lietuvi\u0173 ir vietini\u0173 tautini\u0173 bendrij\u0173 kalbos.", "label": "B"}, {"text": "Lietuvoje n\u0117ra valstybin\u0117s kalbos.", "label": "C"}, {"text": "Valstybin\u0117 kalba \u2013 lietuvi\u0173 kalba.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these statements is enshrined in the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania?\", \"A\": \"In Lithuania, all languages of the European Union nations are equal.\", \"B\": \"The official language is Lithuanian and the languages of local national communities.\", \"C\": \"There is no official language in Lithuania.\", \"D\": \"The official language is Lithuanian.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these statements is enshrined in the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania?", "choices": [{"text": "In Lithuania, all languages of the European Union nations are equal.", "label": "A"}, {"text": "The official language is Lithuanian and the languages of local national communities.", "label": "B"}, {"text": "There is no official language in Lithuania.", "label": "C"}, {"text": "The official language is Lithuanian.", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "39e29d88-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "39e29d88-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 rei\u0161kini\u0173 b\u016bdingas ir soviet\u0173, ir naci\u0173 okupaciniams re\u017eimams Lietuvoje?", "choices": [{"text": "Siuntimas \u012f koncentracijos stovyklas", "label": "A"}, {"text": "Vis\u0173 priva\u010di\u0173 \u012fmoni\u0173 nacionalizacija", "label": "B"}, {"text": "Taut\u0173 naikinimas d\u0117l ras\u0117s", "label": "C"}, {"text": "\u017dem\u0117s \u016bkio kolektyvizacija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these phenomena was characteristic of both Soviet and Nazi occupation regimes in Lithuania?\", \"A\": \"Deportation to concentration camps\", \"B\": \"Nationalization of all private enterprises\", \"C\": \"Genocide of peoples based on race\", \"D\": \"Collectivization of agriculture.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these phenomena was characteristic of both Soviet and Nazi occupation regimes in Lithuania?", "choices": [{"text": "Deportation to concentration camps", "label": "A"}, {"text": "Nationalization of all private enterprises", "label": "B"}, {"text": "Genocide of peoples based on race", "label": "C"}, {"text": "Collectivization of agriculture.", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4841f64b-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4841f64b-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Napoleono Bonaparto valdymo metais (1799\u20131814):", "choices": [{"text": "\u012fvairi\u0173 socialini\u0173 sluoksni\u0173 atstovams leista siekti politin\u0117s karjeros;", "label": "A"}, {"text": "nutraukti valstybiniai ry\u0161iai su Popie\u017eiumi;", "label": "B"}, {"text": "aristokratams u\u017edrausta i\u0161 emigracijos sugr\u012f\u017eti \u012f Pranc\u016bzij\u0105;", "label": "C"}, {"text": "panaikinta slaptoji policija ir cenz\u016bra.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"During the years of Napoleon Bonaparte's rule (1799\u20131814):\", \"A\": \"representatives of various social classes were allowed to pursue political careers;\", \"B\": \"state relations with the Pope were severed;\", \"C\": \"aristocrats were prohibited from returning to France from emigration;\", \"D\": \"the secret police and censorship were abolished.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "During the years of Napoleon Bonaparte's rule (1799\u20131814):", "choices": [{"text": "representatives of various social classes were allowed to pursue political careers;", "label": "A"}, {"text": "state relations with the Pope were severed;", "label": "B"}, {"text": "aristocrats were prohibited from returning to France from emigration;", "label": "C"}, {"text": "the secret police and censorship were abolished.", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4080792c-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4080792c-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 gerai besimokantiems pilie\u010diams valstybin\u0117se auk\u0161tosiose mokyklose:", "choices": [{"text": "taikomos lengvatos gauti kredit\u0105;", "label": "A"}, {"text": "taikomas daug ma\u017eesnis mokestis u\u017e moksl\u0105.", "label": "B"}, {"text": "garantuojamos nemokamos transporto paslaugos;", "label": "C"}, {"text": "laiduojamas nemokamas mokslas;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"According to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, for well-performing students in state higher education institutions:\", \"A\": \"credit incentives are provided;\", \"B\": \"a much lower tuition fee is applied.\", \"C\": \"free transportation services are guaranteed;\", \"D\": \"free education is ensured;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "According to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, for well-performing students in state higher education institutions:", "choices": [{"text": "credit incentives are provided;", "label": "A"}, {"text": "a much lower tuition fee is applied.", "label": "B"}, {"text": "free transportation services are guaranteed;", "label": "C"}, {"text": "free education is ensured;", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "39e29d93-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "39e29d93-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 rei\u0161kini\u0173 paskatino feodalizmo santvarkos prad\u017ei\u0105?", "choices": [{"text": "Manufakt\u016br\u0173 i\u0161plitimas", "label": "A"}, {"text": "Cechin\u0117 gamyba", "label": "B"}, {"text": "Miest\u0173 augimas", "label": "C"}, {"text": "Alodo nykimas", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these phenomena prompted the beginning of the feudal system?\", \"A\": \"Spread of manufacturing\", \"B\": \"Guild production\", \"C\": \"Growth of cities\", \"D\": \"Decline of alod\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these phenomena prompted the beginning of the feudal system?", "choices": [{"text": "Spread of manufacturing", "label": "A"}, {"text": "Guild production", "label": "B"}, {"text": "Growth of cities", "label": "C"}, {"text": "Decline of alod", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "0e0fb71a-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "original": {"id": "0e0fb71a-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurio architekt\u016bros stiliaus yra nuotraukoje pavaizduota ba\u017eny\u010dia?", "choices": [{"text": "Renesanso.", "label": "A"}, {"text": "Romanikos.", "label": "B"}, {"text": "Baroko.", "label": "C"}, {"text": "Gotikos.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"What architectural style is the church depicted in the photograph?\", \"A\": \"Renaissance.\", \"B\": \"Romanesque.\", \"C\": \"Baroque.\", \"D\": \"Gothic.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "What architectural style is the church depicted in the photograph?", "choices": [{"text": "Renaissance.", "label": "A"}, {"text": "Romanesque.", "label": "B"}, {"text": "Baroque.", "label": "C"}, {"text": "Gothic.", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "40807930-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "40807930-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurioje eilut\u0117je yra i\u0161vardytos TIK senov\u0117s Romai b\u016bdingos s\u0105vokos?", "choices": [{"text": "Akropolis, falanga, forumas.", "label": "A"}, {"text": "Falanga, strategas, koliziejus.", "label": "B"}, {"text": "Forumas, gladiatorius, legionas.", "label": "C"}, {"text": "Agora, gladiatorius, legionas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In which line are concepts listed that are ONLY associated with ancient Rome?\", \"A\": \"Acropolis, phalanx, forum.\", \"B\": \"Phalanx, strategist, Colosseum.\", \"C\": \"Forum, gladiator, legion.\", \"D\": \"Agora, gladiator, legion.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "In which line are concepts listed that are ONLY associated with ancient Rome?", "choices": [{"text": "Acropolis, phalanx, forum.", "label": "A"}, {"text": "Phalanx, strategist, Colosseum.", "label": "B"}, {"text": "Forum, gladiator, legion.", "label": "C"}, {"text": "Agora, gladiator, legion.", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3c0e54be-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3c0e54be-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 valstyb\u0117s vald\u017ei\u0105 vykdo:", "choices": [{"text": "Seimas, Respublikos Prezidentas ir Vyriausyb\u0117, Konstitucinis Teismas;", "label": "A"}, {"text": "Seimas, Respublikos Prezidentas ir Vyriausyb\u0117, Seimo Pirmininkas;", "label": "B"}, {"text": "Seimas, Respublikos Prezidentas ir Vyriausyb\u0117, Teismas.", "label": "C"}, {"text": "Seimas, Respublikos Prezidentas ir Seimo Pirmininkas, Teismas;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"According to the Constitution of the Republic of Lithuania of 1992, state power is exercised by:\", \"A\": \"The Seimas, the President of the Republic and the Government, the Constitutional Court;\", \"B\": \"The Seimas, the President of the Republic and the Government, the Speaker of the Seimas;\", \"C\": \"The Seimas, the President of the Republic and the Government, the Court.\", \"D\": \"The Seimas, the President of the Republic and the Speaker of the Seimas, the Court;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "According to the Constitution of the Republic of Lithuania of 1992, state power is exercised by:", "choices": [{"text": "The Seimas, the President of the Republic and the Government, the Constitutional Court;", "label": "A"}, {"text": "The Seimas, the President of the Republic and the Government, the Speaker of the Seimas;", "label": "B"}, {"text": "The Seimas, the President of the Republic and the Government, the Court.", "label": "C"}, {"text": "The Seimas, the President of the Republic and the Speaker of the Seimas, the Court;", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "0e0fb712-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "original": {"id": "0e0fb712-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Lietuva krik\u0161\u010dionyb\u0119 pri\u0117m\u0117 tik XIV a. d\u0117l:", "choices": [{"text": "reformacijos plitimo;", "label": "A"}, {"text": "1", "label": "B"}, {"text": "mongol\u0173-totori\u0173 puolimo;", "label": "C"}, {"text": "kry\u017eiuo\u010di\u0173 agresijos;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Lithuania adopted Christianity only in the XIV century because of:\", \"A\": \"the spread of the Reformation;\", \"B\": \"1\", \"C\": \"the Mongol-Tartar invasion;\", \"D\": \"the aggression of the Teutonic Knights;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Lithuania adopted Christianity only in the XIV century because of:", "choices": [{"text": "the spread of the Reformation;", "label": "A"}, {"text": "1", "label": "B"}, {"text": "the Mongol-Tartar invasion;", "label": "C"}, {"text": "the aggression of the Teutonic Knights;", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4607baab-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4607baab-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 Valstyb\u0117s gynimo tarybai vadovauja:", "choices": [{"text": "kariuomen\u0117s vadas;", "label": "A"}, {"text": "Respublikos Prezidentas;", "label": "B"}, {"text": "kra\u0161to apsaugos ministras;", "label": "C"}, {"text": "Seimo Pirmininkas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"According to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, who leads the State Defense Council?\", \"A\": \"Commander of the Armed Forces\", \"B\": \"President of the Republic\", \"C\": \"Minister of National Defense\", \"D\": \"Speaker of the Seimas\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "According to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, who leads the State Defense Council?", "choices": [{"text": "Commander of the Armed Forces", "label": "A"}, {"text": "President of the Republic", "label": "B"}, {"text": "Minister of National Defense", "label": "C"}, {"text": "Speaker of the Seimas", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3e97b485-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3e97b485-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurios tarptautin\u0117s organizacijos strukt\u016br\u0105 sudaro Generalin\u0117 Asambl\u0117ja ir Saugumo Taryba?", "choices": [{"text": "JTO.", "label": "A"}, {"text": "Europos S\u0105jungos.", "label": "B"}, {"text": "Europos Tarybos.", "label": "C"}, {"text": "NATO.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which international organization's structure is composed of the General Assembly and the Security Council?\", \"A\": \"UN.\", \"B\": \"European Union.\", \"C\": \"Council of Europe.\", \"D\": \"NATO.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which international organization's structure is composed of the General Assembly and the Security Council?", "choices": [{"text": "UN.", "label": "A"}, {"text": "European Union.", "label": "B"}, {"text": "Council of Europe.", "label": "C"}, {"text": "NATO.", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3ce28162-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3ce28162-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 politini\u0173 partij\u0173 XX a. pr. numat\u0117 kurti federacin\u0119 Lietuvos valstyb\u0119 kartu su Lenkija ir kitomis kaimynin\u0117mis \u0161alimis?", "choices": [{"text": "Lietuvos socialdemokrat\u0173 partija.", "label": "A"}, {"text": "Lietuvos komunist\u0173 partija.", "label": "B"}, {"text": "Lietuvos demokrat\u0173 partija.", "label": "C"}, {"text": "Lietuvos krik\u0161\u010dioni\u0173 demokrat\u0173 partija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which political party in the early 20th century planned to create a federated Lithuanian state together with Poland and other neighboring countries?\", \"A\": \"Lithuanian Social Democratic Party.\", \"B\": \"Lithuanian Communist Party.\", \"C\": \"Lithuanian Democratic Party.\", \"D\": \"Lithuanian Christian Democratic Party.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which political party in the early 20th century planned to create a federated Lithuanian state together with Poland and other neighboring countries?", "choices": [{"text": "Lithuanian Social Democratic Party.", "label": "A"}, {"text": "Lithuanian Communist Party.", "label": "B"}, {"text": "Lithuanian Democratic Party.", "label": "C"}, {"text": "Lithuanian Christian Democratic Party.", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "0e0fb6f3-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "original": {"id": "0e0fb6f3-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 disciplin\u0173 nebuvo d\u0117stoma valstybin\u0117se Lietuvos auk\u0161tosiose mokyklose sovietiniu laikotarpiu?", "choices": [{"text": "Marksistin\u0117 filosofija.", "label": "A"}, {"text": "Viduram\u017ei\u0173 istorija.", "label": "B"}, {"text": "Krik\u0161\u010dionyb\u0117s istorija.", "label": "C"}, {"text": "Mokslinis ateizmas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these disciplines was not taught in state Lithuanian higher education institutions during the Soviet period?\", \"A\": \"Marxist philosophy.\", \"B\": \"Medieval history.\", \"C\": \"History of Christianity.\", \"D\": \"Scientific atheism.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these disciplines was not taught in state Lithuanian higher education institutions during the Soviet period?", "choices": [{"text": "Marxist philosophy.", "label": "A"}, {"text": "Medieval history.", "label": "B"}, {"text": "History of Christianity.", "label": "C"}, {"text": "Scientific atheism.", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4a5235de-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4a5235de-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Auk\u0161\u010diausios valstyb\u0117s valdymo institucijos aktas, kuriuo tvirtinama tarpvalstybin\u0117 sutartis, vadinamas:", "choices": [{"text": "ratifikacija.", "label": "A"}, {"text": "nota;", "label": "B"}, {"text": "paktu;", "label": "C"}, {"text": "interpeliacija;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The act of the highest state authority by which an international treaty is confirmed is called:\", \"A\": \"ratification.\", \"B\": \"note;\", \"C\": \"pact;\", \"D\": \"interpellation;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "The act of the highest state authority by which an international treaty is confirmed is called:", "choices": [{"text": "ratification.", "label": "A"}, {"text": "note;", "label": "B"}, {"text": "pact;", "label": "C"}, {"text": "interpellation;", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "39e29d80-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "39e29d80-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 Valstyb\u0117s gynimo tarybai vadovauja:", "choices": [{"text": "Seimo Pirmininkas", "label": "A"}, {"text": "kra\u0161to apsaugos ministras", "label": "B"}, {"text": "kariuomen\u0117s vadas", "label": "C"}, {"text": "Respublikos Prezidentas", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"According to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, who leads the State Defense Council?\", \"A\": \"Speaker of the Seimas\", \"B\": \"Minister of National Defense\", \"C\": \"Commander of the Armed Forces\", \"D\": \"President of the Republic\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "According to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, who leads the State Defense Council?", "choices": [{"text": "Speaker of the Seimas", "label": "A"}, {"text": "Minister of National Defense", "label": "B"}, {"text": "Commander of the Armed Forces", "label": "C"}, {"text": "President of the Republic", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "441c5af8-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "441c5af8-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "1920\u20131926 m. Lietuvoje:", "choices": [{"text": "prad\u0117tos transliuoti radijo laidos;", "label": "A"}, {"text": "universitetui Kaune suteiktas Vytauto Did\u017eiojo vardas.", "label": "B"}, {"text": "\u012fteisinta civilin\u0117 metrikacija;", "label": "C"}, {"text": "Dimitrave \u012fsteigta priver\u010diamojo darbo stovykla;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In Lithuania from 1920 to 1926:\", \"A\": \"Radio broadcasts began.\", \"B\": \"The university in Kaunas was given the name Vytautas the Great.\", \"C\": \"Civil registry was legalized.\", \"D\": \"A forced labor camp was established in Dimitravas.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "In Lithuania from 1920 to 1926:", "choices": [{"text": "Radio broadcasts began.", "label": "A"}, {"text": "The university in Kaunas was given the name Vytautas the Great.", "label": "B"}, {"text": "Civil registry was legalized.", "label": "C"}, {"text": "A forced labor camp was established in Dimitravas.", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "0e0fb6fe-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "original": {"id": "0e0fb6fe-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris politikas pasak\u0117 \u0161\u012f teigin\u012f? \u201eTeroras yra ne kas kita kaip tiesioginis, grie\u017etas ir nepalau\u017eiamas teisingumas.\u201c", "choices": [{"text": "Napoleonas Bonapartas.", "label": "A"}, {"text": "Liudvikas XVI.", "label": "B"}, {"text": "\u017danas \u017dakas Ruso.", "label": "C"}, {"text": "Maksimiljanas Robespjeras.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which politician said this statement? \\\"Terror is nothing other than direct, stern, and unyielding justice.\\\"\", \"A\": \"Napoleon Bonaparte.\", \"B\": \"Louis XVI.\", \"C\": \"Jean-Jacques Rousseau.\", \"D\": \"Maximilien Robespierre.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which politician said this statement? \"Terror is nothing other than direct, stern, and unyielding justice.\"", "choices": [{"text": "Napoleon Bonaparte.", "label": "A"}, {"text": "Louis XVI.", "label": "B"}, {"text": "Jean-Jacques Rousseau.", "label": "C"}, {"text": "Maximilien Robespierre.", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3c0e54d2-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3c0e54d2-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri\u0105 valdymo form\u0105 1791 m. konstitucija \u012ftvirtino Pranc\u016bzijoje?", "choices": [{"text": "Jakobin\u0173 diktat\u016br\u0105.", "label": "A"}, {"text": "Luomin\u0119 monarchij\u0105.", "label": "B"}, {"text": "Respublik\u0105.", "label": "C"}, {"text": "Konstitucin\u0119 monarchij\u0105.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which form of government did the 1791 Constitution establish in France?\", \"A\": \"Jacobine dictatorship.\", \"B\": \"Estate monarchy.\", \"C\": \"Republic.\", \"D\": \"Constitutional monarchy.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which form of government did the 1791 Constitution establish in France?", "choices": [{"text": "Jacobine dictatorship.", "label": "A"}, {"text": "Estate monarchy.", "label": "B"}, {"text": "Republic.", "label": "C"}, {"text": "Constitutional monarchy.", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4227b2e1-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4227b2e1-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kada susiklost\u0117 tarptautin\u0117 situacija, kuri yra apib\u016bdinta \u017eemiau pateiktoje i\u0161traukoje?\n\u201eKai kurioms \u0161alims prie\u0161 taut\u0173 vali\u0105 buvo primesti totalitariniai re\u017eimai. JAV vyriausyb\u0117 ne kart\u0105 protestavo prie\u0161 bauginim\u0105 ir prievart\u0105 Lenkijoje, Rumunijoje, Bulgarijoje. Kiekviena nacija tur\u0117t\u0173 demokrati\u0161kai pasirinkti gyvenimo b\u016bd\u0105. Ta\u010diau da\u017enai to laisvo pasirinkimo jos neturi.\u201c", "choices": [{"text": "Po Antrojo pasaulinio karo.", "label": "A"}, {"text": "Prie\u0161 Antr\u0105j\u012f pasaulin\u012f kar\u0105.", "label": "B"}, {"text": "Po Pirmojo pasaulinio karo.", "label": "C"}, {"text": "Prie\u0161 Pirm\u0105j\u012f pasaulin\u012f kar\u0105.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"When did the international situation described in the excerpt below occur? \\\"Totalitarian regimes were imposed on some countries against the will of the nations. The U.S. government repeatedly protested against intimidation and coercion in Poland, Romania, and Bulgaria. Each nation should democratically choose its way of life. However, they often do not have this free choice.\\\"\", \"A\": \"After World War II.\", \"B\": \"Before World War II.\", \"C\": \"After World War I.\", \"D\": \"Before World War I.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "When did the international situation described in the excerpt below occur? \"Totalitarian regimes were imposed on some countries against the will of the nations. The U.S. government repeatedly protested against intimidation and coercion in Poland, Romania, and Bulgaria. Each nation should democratically choose its way of life. However, they often do not have this free choice.\"", "choices": [{"text": "After World War II.", "label": "A"}, {"text": "Before World War II.", "label": "B"}, {"text": "After World War I.", "label": "C"}, {"text": "Before World War I.", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "0e0fb6df-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "original": {"id": "0e0fb6df-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "1981 m. \u012fvedus karin\u0119 pad\u0117t\u012f Lenkijoje:", "choices": [{"text": "profs\u0105jungos \u201eSolidarumas\u201c par\u0117m\u0117 komunist\u0173 politik\u0105;", "label": "A"}, {"text": "u\u017edrausta Katalik\u0173 ba\u017eny\u010dios spauda.", "label": "B"}, {"text": "i\u0161vengta atviros Soviet\u0173 S\u0105jungos intervencijos;", "label": "C"}, {"text": "atsisakyta komunist\u0173 vald\u017eios monopolio;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"After martial law was imposed in Poland in 1981:\", \"A\": \"the trade union 'Solidarity' supported the communist policy;\", \"B\": \"Catholic Church press was banned.\", \"C\": \"an open intervention by the Soviet Union was avoided;\", \"D\": \"the communist monopoly on power was rejected;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "After martial law was imposed in Poland in 1981:", "choices": [{"text": "the trade union 'Solidarity' supported the communist policy;", "label": "A"}, {"text": "Catholic Church press was banned.", "label": "B"}, {"text": "an open intervention by the Soviet Union was avoided;", "label": "C"}, {"text": "the communist monopoly on power was rejected;", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3ce28176-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3ce28176-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris architekt\u016bros stilius suklest\u0117jo Ap\u0161vietos laikotarpiu?", "choices": [{"text": "Barokas.", "label": "A"}, {"text": "Romanika.", "label": "B"}, {"text": "Gotika.", "label": "C"}, {"text": "Klasicizmas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which architectural style flourished during the Enlightenment period?\", \"A\": \"Baroque\", \"B\": \"Romanesque\", \"C\": \"Gothic\", \"D\": \"Classicism\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which architectural style flourished during the Enlightenment period?", "choices": [{"text": "Baroque", "label": "A"}, {"text": "Romanesque", "label": "B"}, {"text": "Gothic", "label": "C"}, {"text": "Classicism", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "40807919-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "40807919-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Musulmon\u0173 tik\u0117jime J\u0117zus Kristus yra:", "choices": [{"text": "Dievas;", "label": "A"}, {"text": "kalifas;", "label": "B"}, {"text": "prana\u0161as;", "label": "C"}, {"text": "\u017eynys.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In the Islamic faith, Jesus Christ is:\", \"A\": \"God\", \"B\": \"Caliph\", \"C\": \"Prophet\", \"D\": \"Priest\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "In the Islamic faith, Jesus Christ is:", "choices": [{"text": "God", "label": "A"}, {"text": "Caliph", "label": "B"}, {"text": "Prophet", "label": "C"}, {"text": "Priest", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4841f637-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4841f637-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 politik\u0173 \u012f vald\u017ei\u0105 at\u0117jo legaliu b\u016bdu?", "choices": [{"text": "Napoleonas Bonapartas.", "label": "A"}, {"text": "Adolfas Hitleris.", "label": "B"}, {"text": "Vladimiras Leninas.", "label": "C"}, {"text": "Fransiskas Frankas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these politicians came to power legally?\", \"A\": \"Napoleon Bonaparte.\", \"B\": \"Adolf Hitler.\", \"C\": \"Vladimir Lenin.\", \"D\": \"Francisco Franco.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these politicians came to power legally?", "choices": [{"text": "Napoleon Bonaparte.", "label": "A"}, {"text": "Adolf Hitler.", "label": "B"}, {"text": "Vladimir Lenin.", "label": "C"}, {"text": "Francisco Franco.", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3ce28182-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3ce28182-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pasirinkite teising\u0105 chronologin\u0119 \u0161i\u0173 \u012fvyki\u0173 sek\u0105.", "choices": [{"text": "4, 2, 3, 1.", "label": "A"}, {"text": "1, 3, 4, 2.", "label": "B"}, {"text": "2, 4, 1, 3.", "label": "C"}, {"text": "2, 3, 4, 1.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Select the correct chronological order of these events.\", \"A\": \"4, 2, 3, 1.\", \"B\": \"1, 3, 4, 2.\", \"C\": \"2, 4, 1, 3.\", \"D\": \"2, 3, 4, 1.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Select the correct chronological order of these events.", "choices": [{"text": "4, 2, 3, 1.", "label": "A"}, {"text": "1, 3, 4, 2.", "label": "B"}, {"text": "2, 4, 1, 3.", "label": "C"}, {"text": "2, 3, 4, 1.", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4080791d-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4080791d-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 rei\u0161kini\u0173 nebuvo Did\u017eiosios Pranc\u016bzijos revoliucijos prie\u017eastis?", "choices": [{"text": "Reformacijos id\u0117j\u0173 plitimas.", "label": "A"}, {"text": "Finansin\u0117 ir ekonomin\u0117 kriz\u0117.", "label": "B"}, {"text": "JAV nepriklausomyb\u0117s karas.", "label": "C"}, {"text": "Generalini\u0173 luom\u0173 su\u0161aukimas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these phenomena was not a cause of the Great French Revolution?\", \"A\": \"The spread of Reformation ideas.\", \"B\": \"Financial and economic crisis.\", \"C\": \"The American War of Independence.\", \"D\": \"The convening of the Estates-General.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these phenomena was not a cause of the Great French Revolution?", "choices": [{"text": "The spread of Reformation ideas.", "label": "A"}, {"text": "Financial and economic crisis.", "label": "B"}, {"text": "The American War of Independence.", "label": "C"}, {"text": "The convening of the Estates-General.", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "0e0fb706-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "original": {"id": "0e0fb706-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 teigini\u0173 yra \u012ftvirtintas 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucijoje?", "choices": [{"text": "Santuoka sudaroma laisvu dviej\u0173 asmen\u0173 susitarimu.", "label": "A"}, {"text": "Valstyb\u0117 nepripa\u017e\u012fsta ba\u017enytin\u0117s santuokos registracijos.", "label": "B"}, {"text": "\u0160eima yra visuomen\u0117s ir valstyb\u0117s pagrindas.", "label": "C"}, {"text": "Sutuoktini\u0173 teises \u0161eimoje nustato santuokos sutartis.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these statements is established in the Constitution of the Republic of Lithuania of 1992?\", \"A\": \"Marriage is concluded by the free agreement of two persons.\", \"B\": \"The state does not recognize church marriage registration.\", \"C\": \"The family is the foundation of society and the state.\", \"D\": \"The rights of spouses in the family are determined by the marriage contract.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these statements is established in the Constitution of the Republic of Lithuania of 1992?", "choices": [{"text": "Marriage is concluded by the free agreement of two persons.", "label": "A"}, {"text": "The state does not recognize church marriage registration.", "label": "B"}, {"text": "The family is the foundation of society and the state.", "label": "C"}, {"text": "The rights of spouses in the family are determined by the marriage contract.", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "441c5ae4-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "441c5ae4-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Periklio valdymo metu At\u0117n\u0173 polyje:", "choices": [{"text": "tiesiogin\u0119 demokratij\u0105 pakeit\u0117 atstovaujamoji demokratija;", "label": "A"}, {"text": "u\u017etikrinta vis\u0173 suaugusi\u0173 vyr\u0173 lygyb\u0117 prie\u0161 \u012fstatymus;", "label": "B"}, {"text": "vald\u017eios stabilum\u0105 l\u0117m\u0117 glaud\u016bs patricij\u0173 ir j\u0173 klient\u0117l\u0117s ry\u0161iai.", "label": "C"}, {"text": "\u012fgyvendintas pritarimo i\u0161rinktai vald\u017eiai principas;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"During Pericles' rule, in the city-state of Athens:\", \"A\": \"direct democracy was replaced by representative democracy;\", \"B\": \"equality before the law for all adult males was ensured;\", \"C\": \"the stability of power was determined by close ties between patricians and their clientele.\", \"D\": \"the principle of approval for the elected government was implemented;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "During Pericles' rule, in the city-state of Athens:", "choices": [{"text": "direct democracy was replaced by representative democracy;", "label": "A"}, {"text": "equality before the law for all adult males was ensured;", "label": "B"}, {"text": "the stability of power was determined by close ties between patricians and their clientele.", "label": "C"}, {"text": "the principle of approval for the elected government was implemented;", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3c0e54c6-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3c0e54c6-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Vudro Vilsono 14-os punkt\u0173 programoje buvo deklaruota:", "choices": [{"text": "\u012fkurti Jungtini\u0173 Taut\u0173 Organizacij\u0105;", "label": "A"}, {"text": "prad\u0117ti kar\u0105 prie\u0161 bol\u0161evikin\u0119 Rusij\u0105;", "label": "B"}, {"text": "priskirti Klaip\u0117d\u0105 Lietuvos valstybei.", "label": "C"}, {"text": "atkurti Lenkijos valstyb\u0117s nepriklausomyb\u0119;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In Woodrow Wilson's 14 Points program, it was declared:\", \"A\": \"to establish the United Nations Organization;\", \"B\": \"to start a war against Bolshevik Russia;\", \"C\": \"to assign Klaip\u0117da to the Lithuanian state.\", \"D\": \"to restore the independence of the Polish state;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "In Woodrow Wilson's 14 Points program, it was declared:", "choices": [{"text": "to establish the United Nations Organization;", "label": "A"}, {"text": "to start a war against Bolshevik Russia;", "label": "B"}, {"text": "to assign Klaip\u0117da to the Lithuanian state.", "label": "C"}, {"text": "to restore the independence of the Polish state;", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4227b2dd-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4227b2dd-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 rei\u0161kini\u0173 n\u0117ra b\u016bdingas Antano Snie\u010dkaus valdymo laikotarpiui?", "choices": [{"text": "Deportacijos.", "label": "A"}, {"text": "Kolektyvizacija.", "label": "B"}, {"text": "Privatizacija.", "label": "C"}, {"text": "Rezistencija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these phenomena is not characteristic of the Antanas Snie\u010dkus era?\", \"A\": \"Deportations.\", \"B\": \"Collectivization.\", \"C\": \"Privatization.\", \"D\": \"Resistance.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these phenomena is not characteristic of the Antanas Snie\u010dkus era?", "choices": [{"text": "Deportations.", "label": "A"}, {"text": "Collectivization.", "label": "B"}, {"text": "Privatization.", "label": "C"}, {"text": "Resistance.", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "0e0fb6ef-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "original": {"id": "0e0fb6ef-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 partij\u0173 \u012fsik\u016br\u0117 XX a. pirmame de\u0161imtmetyje?", "choices": [{"text": "Lietuvi\u0173 demokrat\u0173 partija.", "label": "A"}, {"text": "Lietuvi\u0173 tautinink\u0173 s\u0105junga.", "label": "B"}, {"text": "Lietuvos liberal\u0173 s\u0105junga.", "label": "C"}, {"text": "Lietuvos socialdemokrat\u0173 partija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these parties was established in the first decade of the 20th century?\", \"A\": \"Lithuanian Democratic Party\", \"B\": \"Lithuanian Nationalist Union\", \"C\": \"Lithuanian Liberal Union\", \"D\": \"Lithuanian Social Democratic Party\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these parties was established in the first decade of the 20th century?", "choices": [{"text": "Lithuanian Democratic Party", "label": "A"}, {"text": "Lithuanian Nationalist Union", "label": "B"}, {"text": "Lithuanian Liberal Union", "label": "C"}, {"text": "Lithuanian Social Democratic Party", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "39e29d73-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "39e29d73-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurios politin\u0117s srov\u0117s atstovai teig\u0117, kad Ba\u017eny\u010dia yra valstyb\u0117s ir visuomen\u0117s ramstis?", "choices": [{"text": "Konservatizmo.", "label": "A"}, {"text": "Socializmo.", "label": "B"}, {"text": "Liberalizmo.", "label": "C"}, {"text": "Anarchizmo.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which political movement's representatives claimed that the Church is the pillar of the state and society?\", \"A\": \"Conservatism\", \"B\": \"Socialism\", \"C\": \"Liberalism\", \"D\": \"Anarchism\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which political movement's representatives claimed that the Church is the pillar of the state and society?", "choices": [{"text": "Conservatism", "label": "A"}, {"text": "Socialism", "label": "B"}, {"text": "Liberalism", "label": "C"}, {"text": "Anarchism", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4c25cbbe-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4c25cbbe-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Napoleono civilinis kodeksas did\u017eiul\u0119 reik\u0161m\u0119 tur\u0117jo:", "choices": [{"text": "valstybin\u0117s nuosavyb\u0117s \u012fsigal\u0117jimui.", "label": "A"}, {"text": "baud\u017eiavini\u0173 santyki\u0173 formavimuisi;", "label": "B"}, {"text": "luomin\u0117s visuomen\u0117s k\u016brimuisi;", "label": "C"}, {"text": "privatin\u0117s nuosavyb\u0117s \u012ftvirtinimui;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Napoleon's civil code had a significant impact on:\", \"A\": \"The establishment of state ownership.\", \"B\": \"The formation of serfdom relations.\", \"C\": \"The creation of a class-based society.\", \"D\": \"The consolidation of private ownership.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Napoleon's civil code had a significant impact on:", "choices": [{"text": "The establishment of state ownership.", "label": "A"}, {"text": "The formation of serfdom relations.", "label": "B"}, {"text": "The creation of a class-based society.", "label": "C"}, {"text": "The consolidation of private ownership.", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4841f647-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4841f647-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "XVIII a. pabaigoje, vykstant pramon\u0117s perversmui, Anglijoje:", "choices": [{"text": "darbo diena apribota iki 8 valand\u0173;", "label": "A"}, {"text": "fabrikuose u\u017edraustas vaik\u0173 darbas;", "label": "B"}, {"text": "balsavimo teis\u0117 suteikta visiems vyrams;", "label": "C"}, {"text": "plito liberalizmo id\u0117jos.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In the late 18th century, during the Industrial Revolution in England:\", \"A\": \"the workday was limited to 8 hours;\", \"B\": \"child labor was banned in factories;\", \"C\": \"voting rights were granted to all men;\", \"D\": \"ideas of liberalism spread.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "In the late 18th century, during the Industrial Revolution in England:", "choices": [{"text": "the workday was limited to 8 hours;", "label": "A"}, {"text": "child labor was banned in factories;", "label": "B"}, {"text": "voting rights were granted to all men;", "label": "C"}, {"text": "ideas of liberalism spread.", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3ce28172-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3ce28172-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 teigini\u0173 prie\u0161tarauja kontrreformacijos ideologijai?", "choices": [{"text": "Tik Popie\u017eius gali vadovauti Ba\u017eny\u010diai.", "label": "A"}, {"text": "Tik Ba\u017eny\u010dia turi teis\u0119 ai\u0161kinti Biblij\u0105.", "label": "B"}, {"text": "Vienintelis tik\u0117jimo \u0161altinis yra \u0160ventasis Ra\u0161tas.", "label": "C"}, {"text": "Vienintel\u0117 pamoksl\u0173 ir Biblijos kalba yra lotyn\u0173.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of the following statements contradicts the ideology of the Counter-Reformation?\", \"A\": \"Only the Pope can lead the Church.\", \"B\": \"Only the Church has the right to interpret the Bible.\", \"C\": \"The sole source of faith is the Holy Scripture.\", \"D\": \"The only language for sermons and the Bible is Latin.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of the following statements contradicts the ideology of the Counter-Reformation?", "choices": [{"text": "Only the Pope can lead the Church.", "label": "A"}, {"text": "Only the Church has the right to interpret the Bible.", "label": "B"}, {"text": "The sole source of faith is the Holy Scripture.", "label": "C"}, {"text": "The only language for sermons and the Bible is Latin.", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "37b3b53f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "37b3b53f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Vilniaus universitetas buvo u\u017edarytas po:", "choices": [{"text": "1830\u20131831 m. sukilimo;", "label": "A"}, {"text": "1863\u20131864 m. sukilimo.", "label": "B"}, {"text": "1794 m. sukilimo;", "label": "C"}, {"text": "1772 m. ATR padalijimo;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Vilnius University was closed after:\", \"A\": \"The uprising of 1830\u20131831;\", \"B\": \"The uprising of 1863\u20131864.\", \"C\": \"The uprising of 1794;\", \"D\": \"The 1772 partition of the Polish-Lithuanian Commonwealth;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Vilnius University was closed after:", "choices": [{"text": "The uprising of 1830\u20131831;", "label": "A"}, {"text": "The uprising of 1863\u20131864.", "label": "B"}, {"text": "The uprising of 1794;", "label": "C"}, {"text": "The 1772 partition of the Polish-Lithuanian Commonwealth;", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "0e0fb72d-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "original": {"id": "0e0fb72d-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kur\u012f rei\u0161kin\u012f galima laikyti Renesanso susiformavimo Italijoje prielaida?", "choices": [{"text": "Krik\u0161\u010dionyb\u0117s plitim\u0105.", "label": "A"}, {"text": "Knyg\u0173 perra\u0161in\u0117jimo prad\u017ei\u0105.", "label": "B"}, {"text": "Feodalini\u0173 santyki\u0173 \u012fsitvirtinim\u0105.", "label": "C"}, {"text": "1", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which phenomenon can be considered a precursor to the formation of the Renaissance in Italy?\", \"A\": \"The spread of Christianity.\", \"B\": \"The beginning of book transcription.\", \"C\": \"The establishment of feudal relations.\", \"D\": \"Urban development and trade expansion.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which phenomenon can be considered a precursor to the formation of the Renaissance in Italy?", "choices": [{"text": "The spread of Christianity.", "label": "A"}, {"text": "The beginning of book transcription.", "label": "B"}, {"text": "The establishment of feudal relations.", "label": "C"}, {"text": "Urban development and trade expansion.", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4607baaf-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4607baaf-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 \u0161alies Prezidentas:", "choices": [{"text": "turi teis\u0119 skelbti referendum\u0105;", "label": "A"}, {"text": "teikia malon\u0119 nuteistiesiems;", "label": "B"}, {"text": "tvirtina savivaldybi\u0173 biud\u017eetus.", "label": "C"}, {"text": "esant suirutei, leid\u017eia \u012fstatymus;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"According to the Constitution of the Republic of Lithuania of 1992, the President:\", \"A\": \"has the right to announce a referendum;\", \"B\": \"grants clemency to convicts;\", \"C\": \"approves municipal budgets.\", \"D\": \"in times of turmoil, issues laws;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "According to the Constitution of the Republic of Lithuania of 1992, the President:", "choices": [{"text": "has the right to announce a referendum;", "label": "A"}, {"text": "grants clemency to convicts;", "label": "B"}, {"text": "approves municipal budgets.", "label": "C"}, {"text": "in times of turmoil, issues laws;", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "0e0fb716-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "original": {"id": "0e0fb716-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 teigini\u0173 teisingai apib\u016bdina viduram\u017ei\u0173 cechus?", "choices": [{"text": "Amatinink\u0173 konkurencijos ribojimas.", "label": "A"}, {"text": "Samdomo darbo naudojimas.", "label": "B"}, {"text": "Darbo pasidalijimas gamybos procese.", "label": "C"}, {"text": "Prasta gamini\u0173 kokyb\u0117.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of the following statements correctly describes medieval guilds?\", \"A\": \"Restriction of competition among craftsmen.\", \"B\": \"Use of hired labor.\", \"C\": \"Division of labor in the production process.\", \"D\": \"Poor quality of products.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of the following statements correctly describes medieval guilds?", "choices": [{"text": "Restriction of competition among craftsmen.", "label": "A"}, {"text": "Use of hired labor.", "label": "B"}, {"text": "Division of labor in the production process.", "label": "C"}, {"text": "Poor quality of products.", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "37b3b543-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "37b3b543-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris politikas apib\u016bdintas \u0161ioje i\u0161traukoje?\nJis buvo puikus diplomatas, suprantantis, jog pati [jo \u0161alies] geografin\u0117 pad\u0117tis reikalauja labai lanks\u010dios politikos kaimyn\u0173 at\u017evilgiu. Tikruosius savo u\u017esienio politikos interesus jis mok\u0117jo meistri\u0161kai pridengti, o s\u0105moningai siekiam\u0105 tiksl\u0105 vaizduoti kaip nat\u016brali\u0105 \u012fvyki\u0173 eig\u0105. Savo po\u017ei\u016br\u012f, siekiant pagrindinio \u0161alies tikslo, jis i\u0161rei\u0161k\u0117 \u0161iais \u017eod\u017eiais: \u201eNe kalbomis ar bals\u0173 dauguma yra sprend\u017eiami didieji \u0161io laiko u\u017edaviniai, bet gele\u017eimi ir krauju.\u201c", "choices": [{"text": "Otas fon Bismarkas.", "label": "A"}, {"text": "Napoleonas Bonapartas.", "label": "B"}, {"text": "Adolfas Hitleris.", "label": "C"}, {"text": "Benitas Musolinis.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which politician is described in this excerpt? He was an excellent diplomat, understanding that his country's geographical position demanded very flexible policies towards neighbors. He skillfully concealed his true foreign policy interests and portrayed his deliberate goals as a natural course of events. He expressed his approach to achieving the country's primary goal with these words: 'Not through speeches and majority decisions are the great questions of the time decided, but by iron and blood.'\", \"A\": \"Otto von Bismarck.\", \"B\": \"Napoleon Bonaparte.\", \"C\": \"Adolf Hitler.\", \"D\": \"Benito Mussolini.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which politician is described in this excerpt? He was an excellent diplomat, understanding that his country's geographical position demanded very flexible policies towards neighbors. He skillfully concealed his true foreign policy interests and portrayed his deliberate goals as a natural course of events. He expressed his approach to achieving the country's primary goal with these words: 'Not through speeches and majority decisions are the great questions of the time decided, but by iron and blood.'", "choices": [{"text": "Otto von Bismarck.", "label": "A"}, {"text": "Napoleon Bonaparte.", "label": "B"}, {"text": "Adolf Hitler.", "label": "C"}, {"text": "Benito Mussolini.", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4607baa7-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4607baa7-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "JAV Vietnamo kare siek\u0117:", "choices": [{"text": "prijungti Piet\u0173 Vietnam\u0105 prie \u0160iaur\u0117s Vietnamo;", "label": "A"}, {"text": "i\u0161stumti pranc\u016bz\u0173 kolonistus i\u0161 Piet\u0173 Vietnamo;", "label": "B"}, {"text": "suteikti param\u0105 \u0160iaur\u0117s Vietnamo sukil\u0117liams.", "label": "C"}, {"text": "apsaugoti Piet\u0173 Vietnam\u0105 nuo komunist\u0173 \u012fsigal\u0117jimo;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"What did the USA aim for in the Vietnam War?\", \"A\": \"To annex South Vietnam to North Vietnam;\", \"B\": \"To drive French colonists out of South Vietnam;\", \"C\": \"To provide support to North Vietnamese insurgents.\", \"D\": \"To protect South Vietnam from the establishment of communists;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "What did the USA aim for in the Vietnam War?", "choices": [{"text": "To annex South Vietnam to North Vietnam;", "label": "A"}, {"text": "To drive French colonists out of South Vietnam;", "label": "B"}, {"text": "To provide support to North Vietnamese insurgents.", "label": "C"}, {"text": "To protect South Vietnam from the establishment of communists;", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "0e0fb729-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "original": {"id": "0e0fb729-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurioje eilut\u0117je i\u0161vardytos abi asmenyb\u0117s priskiriamos Renesanso epochai?", "choices": [{"text": "Mikalojus Kopernikas ir Laurynas Ivinskis.", "label": "A"}, {"text": "Johanas Gutenbergas ir Motiejus Valan\u010dius.", "label": "B"}, {"text": "Leonardas da Vin\u010dis ir Mikalojus Dauk\u0161a.", "label": "C"}, {"text": "Kristupas Kolumbas ir Adomas Mickevi\u010dius.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which line lists both individuals attributed to the Renaissance era?\", \"A\": \"Nicolaus Copernicus and Laurynas Ivinskis.\", \"B\": \"Johannes Gutenberg and Motiejus Valan\u010dius.\", \"C\": \"Leonardo da Vinci and Mikalojus Dauk\u0161a.\", \"D\": \"Christopher Columbus and Adam Mickiewicz.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which line lists both individuals attributed to the Renaissance era?", "choices": [{"text": "Nicolaus Copernicus and Laurynas Ivinskis.", "label": "A"}, {"text": "Johannes Gutenberg and Motiejus Valan\u010dius.", "label": "B"}, {"text": "Leonardo da Vinci and Mikalojus Dauk\u0161a.", "label": "C"}, {"text": "Christopher Columbus and Adam Mickiewicz.", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "0e0fb6d5-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "original": {"id": "0e0fb6d5-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "1921\u20131937 m. Lietuva nepalaik\u0117 diplomatini\u0173 santyki\u0173 su Lenkija d\u0117l:", "choices": [{"text": "glaud\u017ei\u0173 Lenkijos ry\u0161i\u0173 su Soviet\u0173 S\u0105junga;", "label": "A"}, {"text": "\u012fvesto Lenkijoje autoritarinio re\u017eimo;", "label": "B"}, {"text": "asmens laisvi\u0173 var\u017eymo Lenkijoje;", "label": "C"}, {"text": "pietry\u010di\u0173 Lietuvos prijungimo prie Lenkijos.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"From 1921 to 1937, Lithuania did not maintain diplomatic relations with Poland because:\", \"A\": \"of Poland's close ties with the Soviet Union;\", \"B\": \"of the establishment of an authoritarian regime in Poland;\", \"C\": \"of the restriction of personal freedoms in Poland;\", \"D\": \"of the annexation of southeastern Lithuania to Poland.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "From 1921 to 1937, Lithuania did not maintain diplomatic relations with Poland because:", "choices": [{"text": "of Poland's close ties with the Soviet Union;", "label": "A"}, {"text": "of the establishment of an authoritarian regime in Poland;", "label": "B"}, {"text": "of the restriction of personal freedoms in Poland;", "label": "C"}, {"text": "of the annexation of southeastern Lithuania to Poland.", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3c0e54c2-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3c0e54c2-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Rusijoje Vladimiro Lenino valdymo metais:", "choices": [{"text": "\u012fsigal\u0117jo dvipartin\u0117 sistema;", "label": "A"}, {"text": "atkurtas demokratinis valdymas;", "label": "B"}, {"text": "vykdyta teroro politika.", "label": "C"}, {"text": "prad\u0117ta \u012fgyvendinti kolektyvizacija;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In Russia during the rule of Vladimir Lenin:\", \"A\": \"A two-party system was established;\", \"B\": \"Democratic governance was restored;\", \"C\": \"A policy of terror was implemented.\", \"D\": \"Collectivization was initiated;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "In Russia during the rule of Vladimir Lenin:", "choices": [{"text": "A two-party system was established;", "label": "A"}, {"text": "Democratic governance was restored;", "label": "B"}, {"text": "A policy of terror was implemented.", "label": "C"}, {"text": "Collectivization was initiated;", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4d17cb72-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4d17cb72-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "JAV pilietinio karo padarinys:", "choices": [{"text": "priimta pirmoji pasaulyje konstitucija.", "label": "A"}, {"text": "\u012fteisinta pietini\u0173 valstij\u0173 konfederacija;", "label": "B"}, {"text": "i\u0161saugotas valstyb\u0117s vientisumas;", "label": "C"}, {"text": "\u012fgyvendinta visuotin\u0117 rinkim\u0173 teis\u0117;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Consequence of the American Civil War:\", \"A\": \"The first constitution in the world was adopted.\", \"B\": \"The Confederacy of Southern States was legalized;\", \"C\": \"The integrity of the state was preserved;\", \"D\": \"Universal suffrage was implemented;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Consequence of the American Civil War:", "choices": [{"text": "The first constitution in the world was adopted.", "label": "A"}, {"text": "The Confederacy of Southern States was legalized;", "label": "B"}, {"text": "The integrity of the state was preserved;", "label": "C"}, {"text": "Universal suffrage was implemented;", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "39e29d6f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "39e29d6f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 atradim\u0173 buvo padarytas anks\u010diausiai?", "choices": [{"text": "Johanas Gutenbergas i\u0161spausdino pirm\u0105j\u0105 knyg\u0105.", "label": "A"}, {"text": "Mikalojus Kopernikas paskelb\u0117 heliocentrin\u0119 teorij\u0105", "label": "B"}, {"text": "Vaskas da Gama atrado j\u016br\u0173 keli\u0105 \u012f Indij\u0105.", "label": "C"}, {"text": "Kristupas Kolumbas atrado keli\u0105 \u012f Amerik\u0105.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these discoveries was made the earliest?\", \"A\": \"Johannes Gutenberg printed the first book.\", \"B\": \"Nicolaus Copernicus published the heliocentric theory.\", \"C\": \"Vasco da Gama discovered the sea route to India.\", \"D\": \"Christopher Columbus discovered the route to America.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these discoveries was made the earliest?", "choices": [{"text": "Johannes Gutenberg printed the first book.", "label": "A"}, {"text": "Nicolaus Copernicus published the heliocentric theory.", "label": "B"}, {"text": "Vasco da Gama discovered the sea route to India.", "label": "C"}, {"text": "Christopher Columbus discovered the route to America.", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "39e29d84-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "39e29d84-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 rei\u0161kini\u0173 b\u016bdingas 1918\u20131919 m. Lietuvai?", "choices": [{"text": "Privalomojo pradinio mokymo \u012fvedimas", "label": "A"}, {"text": "\u017dem\u0117s reformos \u012fstatymo \u012fgyvendinimas", "label": "B"}, {"text": "Susir\u0117mimai su Vokietija d\u0117l Klaip\u0117dos", "label": "C"}, {"text": "Nepriklausomyb\u0117s kovos su Soviet\u0173 Rusija", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these phenomena was characteristic of Lithuania in 1918\u20131919?\", \"A\": \"Introduction of compulsory primary education\", \"B\": \"Implementation of the land reform law\", \"C\": \"Clashes with Germany over Klaip\u0117da\", \"D\": \"Independence wars with Soviet Russia\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these phenomena was characteristic of Lithuania in 1918\u20131919?", "choices": [{"text": "Introduction of compulsory primary education", "label": "A"}, {"text": "Implementation of the land reform law", "label": "B"}, {"text": "Clashes with Germany over Klaip\u0117da", "label": "C"}, {"text": "Independence wars with Soviet Russia", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4a5235cb-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4a5235cb-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurios i\u0161 \u0161i\u0173 doktrin\u0173 pagrindin\u0117 vertyb\u0117 yra socialin\u0117 lygyb\u0117 ir teisingumas?", "choices": [{"text": "Konservatizmo.", "label": "A"}, {"text": "Makiavelizmo.", "label": "B"}, {"text": "Socializmo.", "label": "C"}, {"text": "Liberalizmo.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these doctrines has social equality and justice as its core value?\", \"A\": \"Conservatism.\", \"B\": \"Machiavellianism.\", \"C\": \"Socialism.\", \"D\": \"Liberalism.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these doctrines has social equality and justice as its core value?", "choices": [{"text": "Conservatism.", "label": "A"}, {"text": "Machiavellianism.", "label": "B"}, {"text": "Socialism.", "label": "C"}, {"text": "Liberalism.", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4a5235e3-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4a5235e3-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "1990 m. atkurtoje Lietuvos valstyb\u0117je:", "choices": [{"text": "\u012fsigal\u0117jo planin\u0117 ekonomika;", "label": "A"}, {"text": "sustabdyta privatizacija;", "label": "B"}, {"text": "i\u0161gyvendinta korupcija;", "label": "C"}, {"text": "nevar\u017eoma emigracija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In the restored Lithuanian state in 1990:\", \"A\": \"A planned economy prevailed;\", \"B\": \"Privatization was halted;\", \"C\": \"Corruption was eradicated;\", \"D\": \"Emigration was unrestricted.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "In the restored Lithuanian state in 1990:", "choices": [{"text": "A planned economy prevailed;", "label": "A"}, {"text": "Privatization was halted;", "label": "B"}, {"text": "Corruption was eradicated;", "label": "C"}, {"text": "Emigration was unrestricted.", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "0e0fb6f4-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "original": {"id": "0e0fb6f4-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "JAV Prezidentas Vudro Vilsonas 14 punkt\u0173 programoje si\u016bl\u0117:", "choices": [{"text": "\u012fkurti Taut\u0173 S\u0105jung\u0105;", "label": "A"}, {"text": "panaikinti kolonijas;", "label": "B"}, {"text": "\u012fkurti Jungtini\u0173 Taut\u0173 Organizacij\u0105;", "label": "C"}, {"text": "u\u017edrausti atominio ginklo bandymus.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In the 14 Points program, U.S. President Woodrow Wilson proposed:\", \"A\": \"to establish the League of Nations;\", \"B\": \"to abolish colonies;\", \"C\": \"to establish the United Nations Organization;\", \"D\": \"to prohibit nuclear weapon tests.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "In the 14 Points program, U.S. President Woodrow Wilson proposed:", "choices": [{"text": "to establish the League of Nations;", "label": "A"}, {"text": "to abolish colonies;", "label": "B"}, {"text": "to establish the United Nations Organization;", "label": "C"}, {"text": "to prohibit nuclear weapon tests.", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "39e29d7f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "39e29d7f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105:", "choices": [{"text": "\u012fstatymo ne\u017einojimas atleid\u017eia nuo atsakomyb\u0117s", "label": "A"}, {"text": "privaloma priklausyti profesin\u0117ms s\u0105jungoms", "label": "B"}, {"text": "\u017emogus turi teis\u0119 laisvai reik\u0161ti savo \u012fsitikinimus", "label": "C"}, {"text": "Lietuvos Respublikos pilietyb\u0117 \u012fgyjama nuo 16 met\u0173", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"According to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania:\", \"A\": \"Ignorance of the law exempts from responsibility\", \"B\": \"Membership in trade unions is mandatory\", \"C\": \"A person has the right to freely express their beliefs\", \"D\": \"Citizenship of the Republic of Lithuania is acquired from the age of 16\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "According to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania:", "choices": [{"text": "Ignorance of the law exempts from responsibility", "label": "A"}, {"text": "Membership in trade unions is mandatory", "label": "B"}, {"text": "A person has the right to freely express their beliefs", "label": "C"}, {"text": "Citizenship of the Republic of Lithuania is acquired from the age of 16", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4a5235d2-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4a5235d2-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "XV a. Klaip\u0117dos kra\u0161t\u0105 vald\u0117:", "choices": [{"text": "Vokie\u010di\u0173 ordinas.", "label": "A"}, {"text": "Lenkijos Karalyst\u0117;", "label": "B"}, {"text": "Abiej\u0173 Taut\u0173 Respublika;", "label": "C"}, {"text": "Lietuvos Did\u017eioji Kunigaik\u0161tyst\u0117;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In the 15th century, the Klaip\u0117da region was governed by:\", \"A\": \"The Teutonic Order.\", \"B\": \"The Kingdom of Poland;\", \"C\": \"The Polish-Lithuanian Commonwealth;\", \"D\": \"The Grand Duchy of Lithuania;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "In the 15th century, the Klaip\u0117da region was governed by:", "choices": [{"text": "The Teutonic Order.", "label": "A"}, {"text": "The Kingdom of Poland;", "label": "B"}, {"text": "The Polish-Lithuanian Commonwealth;", "label": "C"}, {"text": "The Grand Duchy of Lithuania;", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3e97b47e-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3e97b47e-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurioje eilut\u0117je i\u0161vardytos valstyb\u0117s pri\u0117m\u0117 lemiamus sprendimus 1919 m. Pary\u017eiaus taikos konferencijoje?", "choices": [{"text": "Did\u017eioji Britanija, Pranc\u016bzija, JAV.", "label": "A"}, {"text": "JAV, SSRS, Did\u017eioji Britanija.", "label": "B"}, {"text": "Vokietija, Rusija, Pranc\u016bzija.", "label": "C"}, {"text": "Vokietija, Italija, Austrija-Vengrija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which row lists the countries that made decisive decisions at the 1919 Paris Peace Conference?\", \"A\": \"Great Britain, France, USA.\", \"B\": \"USA, USSR, Great Britain.\", \"C\": \"Germany, Russia, France.\", \"D\": \"Germany, Italy, Austria-Hungary.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which row lists the countries that made decisive decisions at the 1919 Paris Peace Conference?", "choices": [{"text": "Great Britain, France, USA.", "label": "A"}, {"text": "USA, USSR, Great Britain.", "label": "B"}, {"text": "Germany, Russia, France.", "label": "C"}, {"text": "Germany, Italy, Austria-Hungary.", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3ce28165-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3ce28165-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 asmen\u0173 1940 m. vadovavo sovietinei \u201eLiaudies vyriausybei\u201c?", "choices": [{"text": "Justas Paleckis.", "label": "A"}, {"text": "Juozas Ambrazevi\u010dius.", "label": "B"}, {"text": "Juozas T\u016bbelis.", "label": "C"}, {"text": "Antanas Snie\u010dkus.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these individuals led the Soviet 'People's Government' in 1940?\", \"A\": \"Justas Paleckis.\", \"B\": \"Juozas Ambrazevi\u010dius.\", \"C\": \"Juozas T\u016bbelis.\", \"D\": \"Antanas Snie\u010dkus.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these individuals led the Soviet 'People's Government' in 1940?", "choices": [{"text": "Justas Paleckis.", "label": "A"}, {"text": "Juozas Ambrazevi\u010dius.", "label": "B"}, {"text": "Juozas T\u016bbelis.", "label": "C"}, {"text": "Antanas Snie\u010dkus.", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "0e0fb711-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "original": {"id": "0e0fb711-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kur\u012f i\u0161 \u0161i\u0173 atradim\u0173 priskirtum\u0117te Vasko da Gamai? A Atrado Amerik\u0105. B Atrado Australij\u0105. C Atrado j\u016br\u0173 keli\u0105 \u012f Indij\u0105. D Apiplauk\u0117 aplink pasaul\u012f. 19. Kurio dokumento i\u0161trauka pateikta \u0161iame tekste: \u201eDidysis kunigaik\u0161tis Jogaila su visais savo dar nekrik\u0161tytais broliais, artimaisiais didikais, didesniais ir ma\u017eesniais bajorais, jo \u017eem\u0117je gyvenan\u010diais, siekia, nori ir trok\u0161ta priimti \u0160ventosios Romos Ba\u017eny\u010dios katalik\u0173 tik\u0117jim\u0105. [...] Min\u0117tasis kunigaik\u0161tis Jogaila pa\u017eada savo Lietuvos ir Rusios \u017eemes prie Lenkijos karalyst\u0117s kar\u016bnos visiems laikams prijungti\u201c?", "choices": [{"text": "Aleksandro privilegijos.", "label": "A"}, {"text": "Kazimiero privilegijos.", "label": "B"}, {"text": "Liublino unijos.", "label": "C"}, {"text": "Kr\u0117vos sutarties.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these discoveries would you attribute to Vasco da Gama? A. Discovered America. B. Discovered Australia. C. Discovered the sea route to India. D. Circumnavigated the globe. 19. From which document is this excerpt taken: \\\"The Grand Duke Jogaila, with all his unbaptized brothers, close nobles, greater and lesser nobles residing in his land, seeks, desires, and longs to accept the Catholic faith of the Holy Roman Church. [...] The aforementioned Duke Jogaila promises to annex his lands of Lithuania and Ruthenia to the crown of the Kingdom of Poland forever\\\"?\", \"A\": \"Privileges of Alexander.\", \"B\": \"Privileges of Casimir.\", \"C\": \"Union of Lublin.\", \"D\": \"Union of Kreva.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these discoveries would you attribute to Vasco da Gama? A. Discovered America. B. Discovered Australia. C. Discovered the sea route to India. D. Circumnavigated the globe. 19. From which document is this excerpt taken: \"The Grand Duke Jogaila, with all his unbaptized brothers, close nobles, greater and lesser nobles residing in his land, seeks, desires, and longs to accept the Catholic faith of the Holy Roman Church. [...] The aforementioned Duke Jogaila promises to annex his lands of Lithuania and Ruthenia to the crown of the Kingdom of Poland forever\"?", "choices": [{"text": "Privileges of Alexander.", "label": "A"}, {"text": "Privileges of Casimir.", "label": "B"}, {"text": "Union of Lublin.", "label": "C"}, {"text": "Union of Kreva.", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "0e0fb6da-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "original": {"id": "0e0fb6da-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "1950\u20131953 m. Kor\u0117jos kare:", "choices": [{"text": "JAV ir jos s\u0105jungininkai gyn\u0117 \u0160iaur\u0117s Kor\u0117j\u0105;", "label": "A"}, {"text": "Kinijos kariuomen\u0117 kartu su Piet\u0173 Kor\u0117ja kovojo prie\u0161 JAV;", "label": "B"}, {"text": "Jungtini\u0173 Taut\u0173 Saugumo Taryba teik\u01171 pagalb\u0105 Piet\u0173 Kor\u0117jai;", "label": "C"}, {"text": "Var\u0161uvos sutarties organizacija r\u0117m\u0117 \u0160iaur\u0117s Kor\u0117j\u0105.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In the Korean War of 1950\u20131953:\", \"A\": \"The USA and its allies defended North Korea;\", \"B\": \"The Chinese army, along with South Korea, fought against the USA;\", \"C\": \"The United Nations Security Council provided assistance to South Korea;\", \"D\": \"The Warsaw Pact Organization supported North Korea.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "In the Korean War of 1950\u20131953:", "choices": [{"text": "The USA and its allies defended North Korea;", "label": "A"}, {"text": "The Chinese army, along with South Korea, fought against the USA;", "label": "B"}, {"text": "The United Nations Security Council provided assistance to South Korea;", "label": "C"}, {"text": "The Warsaw Pact Organization supported North Korea.", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "40807937-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "40807937-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Nurodykite, kurios istorin\u0117s asmenyb\u0117s veikl\u0105 liudija \u0161ie duomenys:\n\u201eProfesionalus karininkas, 1944 m. tapo Vietin\u0117s rinktin\u0117s bataliono vadu, nuo 1945 m. \u012fsijung\u0117 \u012f partizanin\u012f antisovietin\u012f jud\u0117jim\u0105, 1949 m. partizan\u0173 vad\u0173 suva\u017eiavime i\u0161rinktas Lietuvos laisv\u0117s kovos s\u0105jungos tarybos prezidiumo pirmininku, tur\u0117jo auk\u0161\u010diausi\u0105 partizan\u0173 generolo laipsn\u012f.\u201c", "choices": [{"text": "Jonas \u017demaitis-Vytautas.", "label": "A"}, {"text": "Juozas Luk\u0161a-Daumantas.", "label": "B"}, {"text": "Adolfas Ramanauskas-Vanagas.", "label": "C"}, {"text": "Juozas Ambrazevi\u010dius-Brazaitis.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Identify which historical figure is indicated by the following details: 'A professional officer, in 1944 became the commander of the Local Squad battalion, from 1945 joined the partisan anti-Soviet movement, in 1949 at the partisan commanders' congress was elected chairman of the presidium of the Lithuanian Freedom Fighters Union council, held the highest rank of partisan general.'\", \"A\": \"Jonas \u017demaitis-Vytautas.\", \"B\": \"Juozas Luk\u0161a-Daumantas.\", \"C\": \"Adolfas Ramanauskas-Vanagas.\", \"D\": \"Juozas Ambrazevi\u010dius-Brazaitis.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Identify which historical figure is indicated by the following details: 'A professional officer, in 1944 became the commander of the Local Squad battalion, from 1945 joined the partisan anti-Soviet movement, in 1949 at the partisan commanders' congress was elected chairman of the presidium of the Lithuanian Freedom Fighters Union council, held the highest rank of partisan general.'", "choices": [{"text": "Jonas \u017demaitis-Vytautas.", "label": "A"}, {"text": "Juozas Luk\u0161a-Daumantas.", "label": "B"}, {"text": "Adolfas Ramanauskas-Vanagas.", "label": "C"}, {"text": "Juozas Ambrazevi\u010dius-Brazaitis.", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3c0e54bb-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3c0e54bb-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105:", "choices": [{"text": "pilie\u010diai, kuriems rinkim\u0173 dien\u0105 yra sukak\u0119 20 met\u0173, gali b\u016bti renkami \u012f Seim\u0105;", "label": "A"}, {"text": "negalioja joks \u012fstatymas ar kitas aktas, prie\u0161ingas Konstitucijai;", "label": "B"}, {"text": "\u017emogus gali b\u016bti baud\u017eiamas u\u017e t\u0105 pat\u012f nusikaltim\u0105 antr\u0105 kart\u0105.", "label": "C"}, {"text": "Lietuvos valstyb\u0117s teritorija gali b\u016bti dalijama \u012f atskirus valstybinius darinius;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"According to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania:\", \"A\": \"citizens who are 20 years old on the day of the election can be elected to the Seimas;\", \"B\": \"no law or other act contrary to the Constitution is valid;\", \"C\": \"a person can be punished for the same crime a second time.\", \"D\": \"the territory of the Lithuanian state can be divided into separate state formations;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "According to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania:", "choices": [{"text": "citizens who are 20 years old on the day of the election can be elected to the Seimas;", "label": "A"}, {"text": "no law or other act contrary to the Constitution is valid;", "label": "B"}, {"text": "a person can be punished for the same crime a second time.", "label": "C"}, {"text": "the territory of the Lithuanian state can be divided into separate state formations;", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "0e0fb71d-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "original": {"id": "0e0fb71d-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kas pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 sprend\u017eia pagrindinius u\u017esienio politikos klausimus ir kartu su Vyriausybe vykdo u\u017esienio politik\u0105?", "choices": [{"text": "Respublikos Prezidentas.", "label": "A"}, {"text": "Seimo Pirmininkas.", "label": "B"}, {"text": "Respublikos pilie\u010diai.", "label": "C"}, {"text": "Konstitucinis Teismas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Who, according to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, decides on key foreign policy issues and, together with the Government, conducts foreign policy?\", \"A\": \"The President of the Republic.\", \"B\": \"The Speaker of the Seimas.\", \"C\": \"The citizens of the Republic.\", \"D\": \"The Constitutional Court.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Who, according to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, decides on key foreign policy issues and, together with the Government, conducts foreign policy?", "choices": [{"text": "The President of the Republic.", "label": "A"}, {"text": "The Speaker of the Seimas.", "label": "B"}, {"text": "The citizens of the Republic.", "label": "C"}, {"text": "The Constitutional Court.", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4607bab4-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4607bab4-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 teigini\u0173 teisingai nusako JTO veikl\u0105?", "choices": [{"text": "Nuolatiniai Saugumo Tarybos nariai turi veto teis\u0119.", "label": "A"}, {"text": "Saugumo Tarybai bet kuriuo atveju draud\u017eiama panaudoti karin\u0119 j\u0117g\u0105.", "label": "B"}, {"text": "Generalin\u0117s Asambl\u0117jos nutarimai yra privalomo pob\u016bd\u017eio.", "label": "C"}, {"text": "Generalinio sekretoriaus pareigas gali u\u017eimti tik Vakar\u0173 valstybi\u0173 atstovai.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of the following statements correctly describes the activities of the United Nations?\", \"A\": \"Permanent members of the Security Council have veto power.\", \"B\": \"The Security Council is prohibited from using military force under any circumstances.\", \"C\": \"The resolutions of the General Assembly are binding.\", \"D\": \"Only representatives from Western countries can hold the position of Secretary-General.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of the following statements correctly describes the activities of the United Nations?", "choices": [{"text": "Permanent members of the Security Council have veto power.", "label": "A"}, {"text": "The Security Council is prohibited from using military force under any circumstances.", "label": "B"}, {"text": "The resolutions of the General Assembly are binding.", "label": "C"}, {"text": "Only representatives from Western countries can hold the position of Secretary-General.", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "40807927-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "40807927-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurios teis\u0117s pilie\u010diams NEGARANTUOJA 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucija?", "choices": [{"text": "Teis\u0117s \u012f nemokam\u0105 b\u016bst\u0105.", "label": "A"}, {"text": "Teis\u0117s \u012f valstyb\u0117s valdym\u0105.", "label": "B"}, {"text": "Teis\u0117s \u012f asmens nelie\u010diamyb\u0119.", "label": "C"}, {"text": "Teis\u0117s \u012f gyvyb\u0119.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which rights are NOT guaranteed to citizens by the Constitution of the Republic of Lithuania of 1992?\", \"A\": \"The right to free housing.\", \"B\": \"The right to govern the state.\", \"C\": \"The right to personal inviolability.\", \"D\": \"The right to life.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which rights are NOT guaranteed to citizens by the Constitution of the Republic of Lithuania of 1992?", "choices": [{"text": "The right to free housing.", "label": "A"}, {"text": "The right to govern the state.", "label": "B"}, {"text": "The right to personal inviolability.", "label": "C"}, {"text": "The right to life.", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "39e29d94-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "39e29d94-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris s\u0117jomainos tipas viduram\u017eiais Vakar\u0173 Europoje l\u0117m\u0117 spartesn\u0119 \u017eem\u0117s \u016bkio raid\u0105?", "choices": [{"text": "Lydiminis", "label": "A"}, {"text": "Daugialaukis", "label": "B"}, {"text": "Trilaukis", "label": "C"}, {"text": "Dvilaukis", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which type of crop rotation in medieval Western Europe led to faster agricultural development?\", \"A\": \"Slash-and-burn\", \"B\": \"Multi-field\", \"C\": \"Three-field\", \"D\": \"Two-field\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which type of crop rotation in medieval Western Europe led to faster agricultural development?", "choices": [{"text": "Slash-and-burn", "label": "A"}, {"text": "Multi-field", "label": "B"}, {"text": "Three-field", "label": "C"}, {"text": "Two-field", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "0e0fb6e8-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "original": {"id": "0e0fb6e8-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "1990 m. rinkimus \u012f Auk\u0161\u010diausi\u0105j\u0105 Taryb\u0105 laim\u0117jo:", "choices": [{"text": "Lietuvos Persitvarkymo S\u0105j\u016bd\u017eio kandidatai;", "label": "A"}, {"text": "Lietuvi\u0173 aktyvist\u0173 fronto nariai.", "label": "B"}, {"text": "Lietuvos Laisv\u0117s Lygos atstovai;", "label": "C"}, {"text": "Lietuvos komunist\u0173 partijos kandidatai;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In the 1990 elections to the Supreme Council, who won?\", \"A\": \"Candidates of the S\u0105j\u016bdis (Reform Movement of Lithuania)\", \"B\": \"Members of the Lithuanian Activist Front\", \"C\": \"Representatives of the Lithuanian Freedom League\", \"D\": \"Candidates of the Lithuanian Communist Party\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "In the 1990 elections to the Supreme Council, who won?", "choices": [{"text": "Candidates of the S\u0105j\u016bdis (Reform Movement of Lithuania)", "label": "A"}, {"text": "Members of the Lithuanian Activist Front", "label": "B"}, {"text": "Representatives of the Lithuanian Freedom League", "label": "C"}, {"text": "Candidates of the Lithuanian Communist Party", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4a5235d3-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4a5235d3-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "I\u0161 kurio \u0161altinio paimti \u0161ie Lietuvos istorijai svarb\u016bs \u017eod\u017eiai:\n\u201e[1009 metais] \u0161ventasis Brunonas [\u2026] Rusijos ir Lietuvos pasienyje pagoni\u0173 trenktas \u012f galv\u0105, su 18 savi\u0161ki\u0173 kovo 9 dien\u0105 nukeliavo \u012f dang\u0173\u201c?", "choices": [{"text": "I\u0161 Tacito \u201eGermanijos\u201c.", "label": "A"}, {"text": "I\u0161 Livonijos kronikos.", "label": "B"}, {"text": "I\u0161 Kvedlinburgo anal\u0173.", "label": "C"}, {"text": "I\u0161 Lietuvos Metrikos.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"From which source are these important words regarding the history of Lithuania taken: \\\"[In the year 1009] Saint Bruno [...] was struck on the head by pagans at the border of Russia and Lithuania, and on March 9, he ascended to heaven with 18 of his companions\\\"?\", \"A\": \"From Tacitus's 'Germania'.\", \"B\": \"From the Livonian Chronicle.\", \"C\": \"From the Quedlinburg Annals.\", \"D\": \"From the Lithuanian Metrica.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "From which source are these important words regarding the history of Lithuania taken: \"[In the year 1009] Saint Bruno [...] was struck on the head by pagans at the border of Russia and Lithuania, and on March 9, he ascended to heaven with 18 of his companions\"?", "choices": [{"text": "From Tacitus's 'Germania'.", "label": "A"}, {"text": "From the Livonian Chronicle.", "label": "B"}, {"text": "From the Quedlinburg Annals.", "label": "C"}, {"text": "From the Lithuanian Metrica.", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "39e29d8b-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "39e29d8b-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kokia yra pagrindin\u0117 karikat\u016bros mintis?", "choices": [{"text": "Did\u017eioji Britanija nebenori t\u0119sti kovos su komunizmo plitimu", "label": "A"}, {"text": "Did\u017eioji Britanija pra\u0161o JAV pagalbos kovoje su komunizmu", "label": "B"}, {"text": "JAV siekia aktyviai \u012fsitraukti \u012f kov\u0105 su plintan\u010diu komunizmu", "label": "C"}, {"text": "JAV atsisako pad\u0117ti Europai kovoje su komunizmu", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"What is the main idea of the cartoon?\", \"A\": \"Great Britain no longer wants to continue the fight against the spread of communism\", \"B\": \"Great Britain is asking the USA for help in fighting communism\", \"C\": \"The USA seeks to actively engage in the fight against spreading communism\", \"D\": \"The USA refuses to help Europe in the fight against communism\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "What is the main idea of the cartoon?", "choices": [{"text": "Great Britain no longer wants to continue the fight against the spread of communism", "label": "A"}, {"text": "Great Britain is asking the USA for help in fighting communism", "label": "B"}, {"text": "The USA seeks to actively engage in the fight against spreading communism", "label": "C"}, {"text": "The USA refuses to help Europe in the fight against communism", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3e97b48e-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3e97b48e-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pramoninis perversmas Vakar\u0173 Europoje l\u0117m\u0117:", "choices": [{"text": "urbanizacijos proceso sustipr\u0117jim\u0105.", "label": "A"}, {"text": "manufakt\u016brin\u0117s gamybos atsiradim\u0105;", "label": "B"}, {"text": "cech\u0173 ir gildij\u0173 vaidmens i\u0161augim\u0105;", "label": "C"}, {"text": "reformacinio s\u0105j\u016bd\u017eio pl\u0117tr\u0105;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The Industrial Revolution in Western Europe led to:\", \"A\": \"the strengthening of the urbanization process.\", \"B\": \"the emergence of manufacturing production;\", \"C\": \"the increased role of guilds and craftsmen associations;\", \"D\": \"the expansion of the Reformation movement;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "The Industrial Revolution in Western Europe led to:", "choices": [{"text": "the strengthening of the urbanization process.", "label": "A"}, {"text": "the emergence of manufacturing production;", "label": "B"}, {"text": "the increased role of guilds and craftsmen associations;", "label": "C"}, {"text": "the expansion of the Reformation movement;", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3ce2816d-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3ce2816d-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri\u0105 i\u0161 \u0161i\u0173 id\u0117j\u0173 skelb\u0117 Vudras Vilsonas 14 punkt\u0173 programoje?", "choices": [{"text": "Kolonijin\u0117s sistemos i\u0161saugojimo.", "label": "A"}, {"text": "Taut\u0173 apsisprendimo teis\u0117s.", "label": "B"}, {"text": "Valstybin\u0117s ekonomikos stiprinimo.", "label": "C"}, {"text": "Vyr\u0173 ir moter\u0173 lygyb\u0117s.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of the following ideas was proclaimed by Woodrow Wilson in his 14 Points program?\", \"A\": \"Preservation of the colonial system.\", \"B\": \"Right to national self-determination.\", \"C\": \"Strengthening of the state economy.\", \"D\": \"Equality between men and women.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of the following ideas was proclaimed by Woodrow Wilson in his 14 Points program?", "choices": [{"text": "Preservation of the colonial system.", "label": "A"}, {"text": "Right to national self-determination.", "label": "B"}, {"text": "Strengthening of the state economy.", "label": "C"}, {"text": "Equality between men and women.", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4607ba9c-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4607ba9c-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 rei\u0161kini\u0173 yra b\u016bdingas tiek carin\u0117s, tiek soviet\u0173 Rusijos re\u017eimams?", "choices": [{"text": "Sta\u010diatikyb\u0117s vertybi\u0173 i\u0161k\u0117limas.", "label": "A"}, {"text": "Visi\u0161kas asmens pajungimas vald\u017eios kontrolei.", "label": "B"}, {"text": "Internacionalizmo id\u0117j\u0173 propagavimas.", "label": "C"}, {"text": "Ekspansionistin\u0117 u\u017esienio politika.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these phenomena is characteristic of both Tsarist and Soviet Russian regimes?\", \"A\": \"Promotion of Orthodox values.\", \"B\": \"Complete subjugation of the individual under government control.\", \"C\": \"Promotion of internationalism ideas.\", \"D\": \"Expansionist foreign policy.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these phenomena is characteristic of both Tsarist and Soviet Russian regimes?", "choices": [{"text": "Promotion of Orthodox values.", "label": "A"}, {"text": "Complete subjugation of the individual under government control.", "label": "B"}, {"text": "Promotion of internationalism ideas.", "label": "C"}, {"text": "Expansionist foreign policy.", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "0e0fb70d-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "original": {"id": "0e0fb70d-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "1922 m. vykdant Lietuvoje \u017eem\u0117s reform\u0105:", "choices": [{"text": "\u017eem\u0117 buvo dalijama ma\u017ea\u017eemiams ir be\u017eemiams.", "label": "A"}, {"text": "buvo konfiskuota visa dvarinink\u0173 \u017eem\u0117;", "label": "B"}, {"text": "valstie\u010diai prival\u0117jo i\u0161sipirkti \u017eem\u0119 i\u0161 dvarinink\u0173;", "label": "C"}, {"text": "prievarta prad\u0117ti kurti pirmieji kol\u016bkiai;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In 1922, during the land reform in Lithuania:\", \"A\": \"Land was distributed to smallholders and landless people.\", \"B\": \"All land of the nobility was confiscated;\", \"C\": \"Peasants were required to purchase land from the nobility;\", \"D\": \"The first collective farms were forcibly established;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "In 1922, during the land reform in Lithuania:", "choices": [{"text": "Land was distributed to smallholders and landless people.", "label": "A"}, {"text": "All land of the nobility was confiscated;", "label": "B"}, {"text": "Peasants were required to purchase land from the nobility;", "label": "C"}, {"text": "The first collective farms were forcibly established;", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4d17cb80-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4d17cb80-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Naci\u0173 okupacijos metais Lietuvoje:", "choices": [{"text": "nustojo eiti pogrindin\u0117 spauda;", "label": "A"}, {"text": "panaikinti politinio gyvenimo suvar\u017eymai;", "label": "B"}, {"text": "prad\u0117tas lietuvi\u0173 tr\u0117mimas \u012f Sibir\u0105;", "label": "C"}, {"text": "u\u017edaryti Vilniaus ir Kauno universitetai.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"During the Nazi occupation in Lithuania:\", \"A\": \"Underground press stopped being published;\", \"B\": \"Restrictions on political life were lifted;\", \"C\": \"The deportation of Lithuanians to Siberia began;\", \"D\": \"Vilnius and Kaunas universities were closed.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "During the Nazi occupation in Lithuania:", "choices": [{"text": "Underground press stopped being published;", "label": "A"}, {"text": "Restrictions on political life were lifted;", "label": "B"}, {"text": "The deportation of Lithuanians to Siberia began;", "label": "C"}, {"text": "Vilnius and Kaunas universities were closed.", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "36b4c779-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "36b4c779-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuria kalba para\u0161ytas Tre\u010diasis Lietuvos Statutas?", "choices": [{"text": "Lietuvi\u0173.", "label": "A"}, {"text": "Lenk\u0173.", "label": "B"}, {"text": "Lotyn\u0173.", "label": "C"}, {"text": "Rus\u0117n\u0173.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In which language was the Third Statute of Lithuania written?\", \"A\": \"Lithuanian\", \"B\": \"Polish\", \"C\": \"Latin\", \"D\": \"Ruthenian\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "In which language was the Third Statute of Lithuania written?", "choices": [{"text": "Lithuanian", "label": "A"}, {"text": "Polish", "label": "B"}, {"text": "Latin", "label": "C"}, {"text": "Ruthenian", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3c0e54cb-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3c0e54cb-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Katalik\u0173 ba\u017eny\u010dia, \u012fgyvendindama Kliuni reform\u0105, siek\u0117:", "choices": [{"text": "panaikinti celibat\u0105;", "label": "A"}, {"text": "apriboti popie\u017eiaus gali\u0105;", "label": "B"}, {"text": "u\u017edrausti simonij\u0105.", "label": "C"}, {"text": "sustiprinti imperatoriaus autoritet\u0105;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"By implementing the Cluniac Reform, the Catholic Church aimed to:\", \"A\": \"abolish celibacy;\", \"B\": \"limit the power of the Pope;\", \"C\": \"prohibit simony.\", \"D\": \"strengthen the authority of the emperor;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "By implementing the Cluniac Reform, the Catholic Church aimed to:", "choices": [{"text": "abolish celibacy;", "label": "A"}, {"text": "limit the power of the Pope;", "label": "B"}, {"text": "prohibit simony.", "label": "C"}, {"text": "strengthen the authority of the emperor;", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4227b2ed-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4227b2ed-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kur\u012f i\u0161 \u0161i\u0173 sprendim\u0173 1940 bir\u017eelio m\u0117n. pri\u0117m\u0117 Prezidentas A. Smetona pasitraukdamas i\u0161  Lietuvos?", "choices": [{"text": "Pasiliko teis\u0119 vadovauti Vyriausybei i\u0161 u\u017esienio.", "label": "A"}, {"text": "Paved\u0117 eiti Prezidento pareigas Ministrui Pirmininkui A. Merkiui.", "label": "B"}, {"text": "Atsistatydino, nepaved\u0119s eiti Prezidento pareig\u0173 jokiam pareig\u016bnui.", "label": "C"}, {"text": "\u012epareigojo J. Paleck\u012f sudaryti nauj\u0105 vyriausyb\u0119.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of the following decisions did President A. Smetona make when leaving Lithuania in June 1940?\", \"A\": \"Reserved the right to govern the government from abroad.\", \"B\": \"Assigned the Prime Minister A. Merkys to act as President.\", \"C\": \"Resigned without assigning presidential duties to any official.\", \"D\": \"Commissioned J. Paleckis to form a new government.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of the following decisions did President A. Smetona make when leaving Lithuania in June 1940?", "choices": [{"text": "Reserved the right to govern the government from abroad.", "label": "A"}, {"text": "Assigned the Prime Minister A. Merkys to act as President.", "label": "B"}, {"text": "Resigned without assigning presidential duties to any official.", "label": "C"}, {"text": "Commissioned J. Paleckis to form a new government.", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4841f632-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4841f632-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal kuri\u0105 rinkim\u0173 sistem\u0105 2004 m. buvo i\u0161rinktas Lietuvos Respublikos Seimas?", "choices": [{"text": "Daugumos atstovavimo.", "label": "A"}, {"text": "Mi\u0161ri\u0105.", "label": "B"}, {"text": "Ma\u017eoritarin\u0119.", "label": "C"}, {"text": "Proporcingo atstovavimo.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Under which electoral system was the Seimas of the Republic of Lithuania elected in 2004?\", \"A\": \"Majority representation.\", \"B\": \"Mixed.\", \"C\": \"Majoritarian.\", \"D\": \"Proportional representation.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Under which electoral system was the Seimas of the Republic of Lithuania elected in 2004?", "choices": [{"text": "Majority representation.", "label": "A"}, {"text": "Mixed.", "label": "B"}, {"text": "Majoritarian.", "label": "C"}, {"text": "Proportional representation.", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "38c8435d-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "38c8435d-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurios \u0161alies vald\u017eia XX a. ketvirtajame de\u0161imtmetyje dav\u0117 \u0161iuos nurodymus spaudai?\nBet kokia \u010carlio \u010caplino reklama yra nepageidaujama. [\u2026] Vartojant termin\u0105 \u201espalvotosios tautos\u201c reikia elgtis itin atsargiai, nes \u012f \u0161\u012f termin\u0105 jautriai reaguoja m\u016bs\u0173 s\u0105jungininkai japonai [\u2026]. B\u016btina skelbti kuo daugiau straipsni\u0173, nu\u0161vie\u010dian\u010di\u0173 brit\u0173 \u017eiaurumus per b\u016br\u0173 karus Afrikoje, kov\u0105 prie\u0161 JAV nepriklausomyb\u0119 ir kolonijin\u0119 politik\u0105 Indijoje.", "choices": [{"text": "Soviet\u0173 S\u0105jungos.", "label": "A"}, {"text": "Lietuvos.", "label": "B"}, {"text": "JAV.", "label": "C"}, {"text": "Naci\u0173 Vokietijos.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which country's government in the 1930s gave the following instructions to the press? Any advertisement of Charlie Chaplin is undesirable. [...] When using the term 'colored nations', utmost care must be taken as our Japanese allies are sensitive to this term [...]. It's necessary to publish as many articles as possible highlighting British atrocities during the Boer Wars in Africa, the fight against U.S. independence, and colonial policy in India.\", \"A\": \"Soviet Union.\", \"B\": \"Lithuania.\", \"C\": \"USA.\", \"D\": \"Nazi Germany.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which country's government in the 1930s gave the following instructions to the press? Any advertisement of Charlie Chaplin is undesirable. [...] When using the term 'colored nations', utmost care must be taken as our Japanese allies are sensitive to this term [...]. It's necessary to publish as many articles as possible highlighting British atrocities during the Boer Wars in Africa, the fight against U.S. independence, and colonial policy in India.", "choices": [{"text": "Soviet Union.", "label": "A"}, {"text": "Lithuania.", "label": "B"}, {"text": "USA.", "label": "C"}, {"text": "Nazi Germany.", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4c25cbaf-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4c25cbaf-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Konstitucin\u0117 monarchija anks\u010diausiai atsirado:", "choices": [{"text": "Anglijoje;", "label": "A"}, {"text": "Vokietijoje.", "label": "B"}, {"text": "Italijoje;", "label": "C"}, {"text": "Pranc\u016bzijoje;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The constitutional monarchy first emerged in:\", \"A\": \"England\", \"B\": \"Germany\", \"C\": \"Italy\", \"D\": \"France\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "The constitutional monarchy first emerged in:", "choices": [{"text": "England", "label": "A"}, {"text": "Germany", "label": "B"}, {"text": "Italy", "label": "C"}, {"text": "France", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3e97b474-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3e97b474-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 teigini\u0173 yra \u012ftvirtintas 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucijoje?", "choices": [{"text": "Tautos suvereniteto galias riboja Konstitucija.", "label": "A"}, {"text": "\u0160eima yra visuomen\u0117s ir valstyb\u0117s pagrindas.", "label": "B"}, {"text": "Katalikyb\u0117 yra Lietuvos valstybin\u0117 religija.", "label": "C"}, {"text": "\u012estatymai nedraud\u017eia monopolizuoti gamybos ir rinkos.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these statements is enshrined in the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania?\", \"A\": \"The powers of national sovereignty are limited by the Constitution.\", \"B\": \"The family is the foundation of society and the state.\", \"C\": \"Catholicism is the state religion of Lithuania.\", \"D\": \"Laws do not prohibit monopolizing production and the market.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these statements is enshrined in the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania?", "choices": [{"text": "The powers of national sovereignty are limited by the Constitution.", "label": "A"}, {"text": "The family is the foundation of society and the state.", "label": "B"}, {"text": "Catholicism is the state religion of Lithuania.", "label": "C"}, {"text": "Laws do not prohibit monopolizing production and the market.", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4841f63e-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4841f63e-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "B. Musolinio valdomoje Italijoje buvo:", "choices": [{"text": "ma\u017einamas valstyb\u0117s vaidmuo kult\u016bros ir mokslo srityje;", "label": "A"}, {"text": "panaikinta konstitucin\u0117 monarchija;", "label": "B"}, {"text": "diegiama mokyklose ateizmo pasaul\u0117\u017ei\u016bra;", "label": "C"}, {"text": "tvirtinama korporacin\u0117 atstovavimo sistema.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In Mussolini's Italy, there was:\", \"A\": \"a reduction in the role of the state in culture and science;\", \"B\": \"the abolition of the constitutional monarchy;\", \"C\": \"the introduction of atheistic worldview in schools;\", \"D\": \"the establishment of a corporative representation system.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "In Mussolini's Italy, there was:", "choices": [{"text": "a reduction in the role of the state in culture and science;", "label": "A"}, {"text": "the abolition of the constitutional monarchy;", "label": "B"}, {"text": "the introduction of atheistic worldview in schools;", "label": "C"}, {"text": "the establishment of a corporative representation system.", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "0e0fb6e4-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "original": {"id": "0e0fb6e4-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105:", "choices": [{"text": "vyriausyb\u0117 gali visoje valstyb\u0117s teritorijoje \u012fvesti nepaprast\u0105j\u0105 pad\u0117t\u012f3.", "label": "A"}, {"text": "\u012fstatymo ne\u017einojimas atleid\u017eia nuo atsakomyb\u0117s;", "label": "B"}, {"text": "\u012fstatymas nedraud\u017eia monopolizuoti gamyb\u0105 ir rink\u0105;", "label": "C"}, {"text": "auk\u0161tasis mokslas prieinamas visiems pagal kiekvieno \u017emogaus sugeb\u0117jimus;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"According to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania:\", \"A\": \"the government can impose a state of emergency across the entire territory of the state;\", \"B\": \"ignorance of the law exempts one from responsibility;\", \"C\": \"the law does not prohibit the monopolization of production and market;\", \"D\": \"higher education is accessible to all according to each person's abilities;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "According to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania:", "choices": [{"text": "the government can impose a state of emergency across the entire territory of the state;", "label": "A"}, {"text": "ignorance of the law exempts one from responsibility;", "label": "B"}, {"text": "the law does not prohibit the monopolization of production and market;", "label": "C"}, {"text": "higher education is accessible to all according to each person's abilities;", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4c25cbb3-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4c25cbb3-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 \u012fvyki\u0173 siejamas su Aleksandro Makedonie\u010dio veikla?", "choices": [{"text": "Pirm\u0173j\u0173 krik\u0161\u010dioni\u0173 persekiojimas.", "label": "A"}, {"text": "Helenizmo kult\u016bros plitimas.", "label": "B"}, {"text": "German\u0173 gen\u010di\u0173 u\u017ekariavimas.", "label": "C"}, {"text": "Lotyni\u0161kosios kult\u016bros pl\u0117tra.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these events is associated with the activities of Alexander the Great?\", \"A\": \"The persecution of the first Christians.\", \"B\": \"The spread of Hellenistic culture.\", \"C\": \"The conquest of Germanic tribes.\", \"D\": \"The expansion of Latin culture.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these events is associated with the activities of Alexander the Great?", "choices": [{"text": "The persecution of the first Christians.", "label": "A"}, {"text": "The spread of Hellenistic culture.", "label": "B"}, {"text": "The conquest of Germanic tribes.", "label": "C"}, {"text": "The expansion of Latin culture.", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "38c8434d-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "38c8434d-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 vald\u017eios institucij\u0173 pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 yra atsakinga u\u017e valstyb\u0117s biud\u017eeto tvirtinim\u0105?", "choices": [{"text": "Respublikos Prezidentas.", "label": "A"}, {"text": "Finans\u0173 ministerija.", "label": "B"}, {"text": "Seimas.", "label": "C"}, {"text": "Vyriausyb\u0117.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of the following government institutions is responsible for approving the state budget according to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania?\", \"A\": \"President of the Republic.\", \"B\": \"Ministry of Finance.\", \"C\": \"Seimas.\", \"D\": \"Government.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of the following government institutions is responsible for approving the state budget according to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania?", "choices": [{"text": "President of the Republic.", "label": "A"}, {"text": "Ministry of Finance.", "label": "B"}, {"text": "Seimas.", "label": "C"}, {"text": "Government.", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3ce2817d-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3ce2817d-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 Lietuvos politini\u0173 partij\u0173, 1936 m. u\u017edraudus partij\u0173 veikl\u0105, toliau legaliai t\u0119s\u0117 savo darb\u0105?", "choices": [{"text": "Krik\u0161\u010dionys demokratai.", "label": "A"}, {"text": "Tautininkai.", "label": "B"}, {"text": "Socialdemokratai.", "label": "C"}, {"text": "Valstie\u010diai liaudininkai.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of the Lithuanian political parties continued to operate legally after parties were banned in 1936?\", \"A\": \"Christian Democrats.\", \"B\": \"Nationalists.\", \"C\": \"Social Democrats.\", \"D\": \"Peasant Popular Party.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of the Lithuanian political parties continued to operate legally after parties were banned in 1936?", "choices": [{"text": "Christian Democrats.", "label": "A"}, {"text": "Nationalists.", "label": "B"}, {"text": "Social Democrats.", "label": "C"}, {"text": "Peasant Popular Party.", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3ce2818e-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3ce2818e-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 teigini\u0173 nebuvo deklaruotas 1789 m. Pranc\u016bzijoje paskelbtoje \u201e\u017dmogaus ir pilie\u010dio teisi\u0173 deklaracijoje\u201c?", "choices": [{"text": "Vald\u017ei\u0173 atskyrimas yra b\u016btinyb\u0117.", "label": "A"}, {"text": "\u012estatymas yra vis\u0173 \u017emoni\u0173 valios i\u0161rai\u0161ka.", "label": "B"}, {"text": "Nuosavyb\u0117 yra \u0161venta ir nelie\u010diama.", "label": "C"}, {"text": "Katalikyb\u0117 yra valstybin\u0117 religija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these statements was not declared in the 1789 French 'Declaration of the Rights of Man and of the Citizen'?\", \"A\": \"The separation of powers is a necessity.\", \"B\": \"The law is an expression of the will of all people.\", \"C\": \"Property is sacred and inviolable.\", \"D\": \"Catholicism is the state religion.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these statements was not declared in the 1789 French 'Declaration of the Rights of Man and of the Citizen'?", "choices": [{"text": "The separation of powers is a necessity.", "label": "A"}, {"text": "The law is an expression of the will of all people.", "label": "B"}, {"text": "Property is sacred and inviolable.", "label": "C"}, {"text": "Catholicism is the state religion.", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "441c5af1-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "441c5af1-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 rei\u0161kini\u0173 b\u016bdingas 1926\u20131939 m. Lietuvai?", "choices": [{"text": "\u012evestas privalomas vidurinis mokymas.", "label": "A"}, {"text": "Atidaryta pirmoji oro susisiekimo linija.", "label": "B"}, {"text": "Pastatyta Kauno hidroelektrin\u0117.", "label": "C"}, {"text": "Prad\u0117jo veikti Kauno Operos teatras.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these events is characteristic of Lithuania during the years 1926\u20131939?\", \"A\": \"Compulsory secondary education was introduced.\", \"B\": \"The first air transport line was opened.\", \"C\": \"Kaunas Hydroelectric Power Plant was built.\", \"D\": \"Kaunas Opera Theater began operations.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these events is characteristic of Lithuania during the years 1926\u20131939?", "choices": [{"text": "Compulsory secondary education was introduced.", "label": "A"}, {"text": "The first air transport line was opened.", "label": "B"}, {"text": "Kaunas Hydroelectric Power Plant was built.", "label": "C"}, {"text": "Kaunas Opera Theater began operations.", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "37b3b536-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "37b3b536-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 valstybinius mokes\u010dius ir kitus privalomus mok\u0117jimus nustato:", "choices": [{"text": "Vyriausyb\u0117.", "label": "A"}, {"text": "Finans\u0173 ministerija;", "label": "B"}, {"text": "Seimas;", "label": "C"}, {"text": "Respublikos Prezidentas;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"According to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, state taxes and other compulsory payments are determined by:\", \"A\": \"The Government.\", \"B\": \"The Ministry of Finance;\", \"C\": \"The Seimas;\", \"D\": \"The President of the Republic;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "According to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, state taxes and other compulsory payments are determined by:", "choices": [{"text": "The Government.", "label": "A"}, {"text": "The Ministry of Finance;", "label": "B"}, {"text": "The Seimas;", "label": "C"}, {"text": "The President of the Republic;", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4d17cb7c-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4d17cb7c-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "A. Smetonos autoritarinio valdymo metais Lietuvoje:", "choices": [{"text": "naikinama privati \u017eem\u0117s \u016bkio nuosavyb\u0117;", "label": "A"}, {"text": "\u012fgyvendinama socialin\u0117s lygyb\u0117s politika;", "label": "B"}, {"text": "prad\u0117ta \u017eem\u0117s reforma.", "label": "C"}, {"text": "\u012fvesta laikra\u0161\u010di\u0173 ir \u017eurnal\u0173 cenz\u016bra;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"During A. Smetona's authoritarian rule in Lithuania:\", \"A\": \"Private agricultural ownership was abolished;\", \"B\": \"A policy of social equality was implemented;\", \"C\": \"Land reform was initiated.\", \"D\": \"Censorship of newspapers and magazines was introduced;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "During A. Smetona's authoritarian rule in Lithuania:", "choices": [{"text": "Private agricultural ownership was abolished;", "label": "A"}, {"text": "A policy of social equality was implemented;", "label": "B"}, {"text": "Land reform was initiated.", "label": "C"}, {"text": "Censorship of newspapers and magazines was introduced;", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "441c5ae9-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "441c5ae9-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pirmosios sovietin\u0117s okupacijos metais (1940\u20131941) buvo:", "choices": [{"text": "prijungtas Klaip\u0117dos kra\u0161tas prie Lietuvos;", "label": "A"}, {"text": "prijungtos \u0160ven\u010dioni\u0173, \u0160al\u010dinink\u0173 ir Druskinink\u0173 apylink\u0117s prie Lietuvos;", "label": "B"}, {"text": "valstie\u010diams panaikinti mokes\u010diai.", "label": "C"}, {"text": "leista veikti socialdemokrat\u0173 partijai;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"During the first Soviet occupation (1940\u20131941):\", \"A\": \"The Klaip\u0117da region was annexed to Lithuania;\", \"B\": \"The surrounding areas of \u0160ven\u010dionys, \u0160al\u010dininkai, and Druskininkai were annexed to Lithuania;\", \"C\": \"Taxes were abolished for peasants.\", \"D\": \"The Social Democratic Party was allowed to operate;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "During the first Soviet occupation (1940\u20131941):", "choices": [{"text": "The Klaip\u0117da region was annexed to Lithuania;", "label": "A"}, {"text": "The surrounding areas of \u0160ven\u010dionys, \u0160al\u010dininkai, and Druskininkai were annexed to Lithuania;", "label": "B"}, {"text": "Taxes were abolished for peasants.", "label": "C"}, {"text": "The Social Democratic Party was allowed to operate;", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3ce28169-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3ce28169-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pasirinkite teising\u0105 chronologin\u0119 \u012fvyki\u0173 sek\u0105.", "choices": [{"text": "1, 3, 4, 2.", "label": "A"}, {"text": "4, 3, 1, 2.", "label": "B"}, {"text": "3, 4, 1, 2.", "label": "C"}, {"text": "3, 1, 4, 2.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Choose the correct chronological order of events.\", \"A\": \"1, 3, 4, 2.\", \"B\": \"4, 3, 1, 2.\", \"C\": \"3, 4, 1, 2.\", \"D\": \"3, 1, 4, 2.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Choose the correct chronological order of events.", "choices": [{"text": "1, 3, 4, 2.", "label": "A"}, {"text": "4, 3, 1, 2.", "label": "B"}, {"text": "3, 4, 1, 2.", "label": "C"}, {"text": "3, 1, 4, 2.", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "0e0fb6f8-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "original": {"id": "0e0fb6f8-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Vienoje i\u0161 Soviet\u0173 S\u0105jungos doktrin\u0173 buvo deklaruota: jeigu socialistinei santvarkai vienoje \u0161alyje gresia pavojus, kitos socialistin\u0117s \u0161alys turi teis\u0119 \u012fsiki\u0161ti, kad socializmas b\u016bt\u0173 i\u0161gelb\u0117tas. Kurio SSRS politiko vardu buvo pavadinta \u0161i doktrina? A Nikitos Chru\u0161\u010diovo. B Leonido Bre\u017enevo. C Michailo Gorba\u010diovo. D Josifo Stalino. 17. Kurioje eilut\u0117je yra i\u0161vardytos valstyb\u0117s, labiausiai nukent\u0117jusios nuo 1929\u20131933 m. did\u017eiosios ekonomin\u0117s kriz\u0117s?", "choices": [{"text": "Graikija ir Italija.", "label": "A"}, {"text": "Anglija ir Pranc\u016bzija.", "label": "B"}, {"text": "Vokietija ir SSRS.", "label": "C"}, {"text": "JAV ir Vokietija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In one of the Soviet Union's doctrines, it was declared that if socialism in one country is in danger, other socialist countries have the right to intervene to save socialism. By the name of which Soviet politician was this doctrine named? A Nikita Khrushchev. B Leonid Brezhnev. C Mikhail Gorbachev. D Joseph Stalin. 17. In which line are the countries listed that were most affected by the Great Economic Crisis of 1929\u20131933?\", \"A\": \"Greece and Italy.\", \"B\": \"England and France.\", \"C\": \"Germany and the USSR.\", \"D\": \"USA and Germany.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "In one of the Soviet Union's doctrines, it was declared that if socialism in one country is in danger, other socialist countries have the right to intervene to save socialism. By the name of which Soviet politician was this doctrine named? A Nikita Khrushchev. B Leonid Brezhnev. C Mikhail Gorbachev. D Joseph Stalin. 17. In which line are the countries listed that were most affected by the Great Economic Crisis of 1929\u20131933?", "choices": [{"text": "Greece and Italy.", "label": "A"}, {"text": "England and France.", "label": "B"}, {"text": "Germany and the USSR.", "label": "C"}, {"text": "USA and Germany.", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4d17cb6b-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4d17cb6b-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Senov\u0117s Romoje \u012fsigal\u0117jus respublikiniam valdymui:", "choices": [{"text": "konsul\u0173 vald\u017eia tapo paveldima;", "label": "A"}, {"text": "suirut\u0117ms \u0161alyje \u012fveikti buvo skiriami diktatoriai.", "label": "B"}, {"text": "Senatas atstovavo tik pleb\u0117j\u0173 interesams;", "label": "C"}, {"text": "patricij\u0173 teis\u0117ms ginti buvo renkami liaudies trib\u016bnai;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"After the establishment of the republican government in ancient Rome:\", \"A\": \"The authority of consuls became hereditary;\", \"B\": \"Dictators were appointed to overcome crises within the country.\", \"C\": \"The Senate represented only the interests of the plebeians;\", \"D\": \"People\u2019s tribunes were elected to defend the rights of patricians;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "After the establishment of the republican government in ancient Rome:", "choices": [{"text": "The authority of consuls became hereditary;", "label": "A"}, {"text": "Dictators were appointed to overcome crises within the country.", "label": "B"}, {"text": "The Senate represented only the interests of the plebeians;", "label": "C"}, {"text": "People\u2019s tribunes were elected to defend the rights of patricians;", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "39e29d68-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "39e29d68-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris teiginys yra \u012ftvirtintas 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucijoje?", "choices": [{"text": "Suverenitetas priklauso Respublikos Prezidentui.", "label": "A"}, {"text": "Valstyb\u0117s vald\u017ei\u0105 Lietuvoje vykdo tik Seimas ir Vyriausyb\u0117.", "label": "B"}, {"text": "Lietuvos teritorija gali b\u016bti dalijama \u012f valstybinius darinius.", "label": "C"}, {"text": "Lietuvos Respublikos pilietyb\u0117 \u012fgyjama gimstant.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which statement is enshrined in the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania?\", \"A\": \"Sovereignty belongs to the President of the Republic.\", \"B\": \"State power in Lithuania is exercised only by the Seimas and the Government.\", \"C\": \"The territory of Lithuania can be divided into state formations.\", \"D\": \"Citizenship of the Republic of Lithuania is acquired by birth.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which statement is enshrined in the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania?", "choices": [{"text": "Sovereignty belongs to the President of the Republic.", "label": "A"}, {"text": "State power in Lithuania is exercised only by the Seimas and the Government.", "label": "B"}, {"text": "The territory of Lithuania can be divided into state formations.", "label": "C"}, {"text": "Citizenship of the Republic of Lithuania is acquired by birth.", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4a5235ce-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4a5235ce-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105:", "choices": [{"text": "valstyb\u0117 gali monopolizuoti masines informacijos priemones;", "label": "A"}, {"text": "valstyb\u0117 nepripa\u017e\u012fsta ba\u017enytin\u0117s santuokos registracijos.", "label": "B"}, {"text": "vaik\u0173 pareiga \u2013 gerbti t\u0117vus, globoti juos senatv\u0117je ir tausoti j\u0173 palikim\u0105;", "label": "C"}, {"text": "Lietuvoje valstybine religija pripa\u017e\u012fstama krik\u0161\u010dionyb\u0117;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"According to the Constitution of the Republic of Lithuania of 1992:\", \"A\": \"The state can monopolize mass media;\", \"B\": \"The state does not recognize church marriage registration.\", \"C\": \"Children have a duty to respect their parents, care for them in old age, and cherish their heritage;\", \"D\": \"Christianity is recognized as the state religion in Lithuania;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "According to the Constitution of the Republic of Lithuania of 1992:", "choices": [{"text": "The state can monopolize mass media;", "label": "A"}, {"text": "The state does not recognize church marriage registration.", "label": "B"}, {"text": "Children have a duty to respect their parents, care for them in old age, and cherish their heritage;", "label": "C"}, {"text": "Christianity is recognized as the state religion in Lithuania;", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "37b3b54a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "37b3b54a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "1945 m. Potsdamo konferencijoje buvo nutarta:", "choices": [{"text": "atidaryti Antr\u0105j\u012f front\u0105 prie\u0161 Vokietij\u0105;", "label": "A"}, {"text": "padalyti Ryt\u0173 Pr\u016bsij\u0105 tarp SSRS ir Lenkijos;", "label": "B"}, {"text": "panaudoti atomin\u012f ginkl\u0105 prie\u0161 Japonij\u0105.", "label": "C"}, {"text": "atiduoti vis\u0105 Berlyn\u0105 administruoti SSRS;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In the Potsdam Conference of 1945, it was decided to:\", \"A\": \"Open the Second Front against Germany;\", \"B\": \"Divide East Prussia between the USSR and Poland;\", \"C\": \"Use atomic weapons against Japan.\", \"D\": \"Hand over all of Berlin to be administered by the USSR;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "In the Potsdam Conference of 1945, it was decided to:", "choices": [{"text": "Open the Second Front against Germany;", "label": "A"}, {"text": "Divide East Prussia between the USSR and Poland;", "label": "B"}, {"text": "Use atomic weapons against Japan.", "label": "C"}, {"text": "Hand over all of Berlin to be administered by the USSR;", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "0e0fb6d6-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "original": {"id": "0e0fb6d6-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "XX a. totalitarini\u0173 re\u017eim\u0173 \u012fsitvirtinim\u0105 Europoje paskatino:", "choices": [{"text": "parlamentarizmo \u012fsigal\u0117jimas;", "label": "A"}, {"text": "radikali\u0173 politini\u0173 j\u0117g\u0173 i\u0161kilimas;", "label": "B"}, {"text": "separatistini\u0173 id\u0117j\u0173 sklaida3.", "label": "C"}, {"text": "anarchistini\u0173 id\u0117j\u0173 pl\u0117tra2;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The establishment of totalitarian regimes in Europe in the 20th century was encouraged by:\", \"A\": \"the establishment of parliamentarism;\", \"B\": \"the rise of radical political forces;\", \"C\": \"the spread of separatist ideas;\", \"D\": \"the expansion of anarchist ideas;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "The establishment of totalitarian regimes in Europe in the 20th century was encouraged by:", "choices": [{"text": "the establishment of parliamentarism;", "label": "A"}, {"text": "the rise of radical political forces;", "label": "B"}, {"text": "the spread of separatist ideas;", "label": "C"}, {"text": "the expansion of anarchist ideas;", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "0e0fb722-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "original": {"id": "0e0fb722-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Ko Lietuvoje siekta 1830\u20131831 m. sukilimu?", "choices": [{"text": "I\u0161sivaduoti i\u0161 Rusijos imperijos ir atkurti ATR.", "label": "A"}, {"text": "I\u0161sivaduoti i\u0161 Lenkijos priklausomyb\u0117s.", "label": "B"}, {"text": "Sukurti nepriklausom\u0105 demokratin\u0119 Lietuvos valstyb\u0119.", "label": "C"}, {"text": "I\u0161sivaduoti i\u0161 Napoleono Bonaparto vald\u017eios.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"What was the aim of the uprising in Lithuania in 1830\u20131831?\", \"A\": \"To liberate from the Russian Empire and restore the Polish-Lithuanian Commonwealth.\", \"B\": \"To free from Polish dependency.\", \"C\": \"To create an independent democratic Lithuanian state.\", \"D\": \"To free from the rule of Napoleon Bonaparte.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "What was the aim of the uprising in Lithuania in 1830\u20131831?", "choices": [{"text": "To liberate from the Russian Empire and restore the Polish-Lithuanian Commonwealth.", "label": "A"}, {"text": "To free from Polish dependency.", "label": "B"}, {"text": "To create an independent democratic Lithuanian state.", "label": "C"}, {"text": "To free from the rule of Napoleon Bonaparte.", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4607baa4-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4607baa4-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Nacistin\u0117s okupacijos metais Lietuvoje:", "choices": [{"text": "skatinta antisemitizmo politika.", "label": "A"}, {"text": "panaikinta privatin\u0117 nuosavyb\u0117;", "label": "B"}, {"text": "diegta ateizmo politika;", "label": "C"}, {"text": "garantuota \u017eod\u017eio ir spaudos laisv\u0117;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"During the years of Nazi occupation in Lithuania:\", \"A\": \"An antisemitism policy was promoted.\", \"B\": \"Private property was abolished;\", \"C\": \"A policy of atheism was introduced;\", \"D\": \"Freedom of speech and press was guaranteed;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "During the years of Nazi occupation in Lithuania:", "choices": [{"text": "An antisemitism policy was promoted.", "label": "A"}, {"text": "Private property was abolished;", "label": "B"}, {"text": "A policy of atheism was introduced;", "label": "C"}, {"text": "Freedom of speech and press was guaranteed;", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "39e29d98-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "39e29d98-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "K\u0105 rei\u0161k\u0117 viduram\u017eiais vartotas posakis \u201eMiesto oras gr\u0105\u017eina laisv\u0119\u201c?", "choices": [{"text": "Baud\u017eiauninkas, i\u0161gyven\u0119s mieste vienus metus, atgaudavo asmens laisv\u0119", "label": "A"}, {"text": "Miestie\u010diams nustodavo galioti luomin\u0117s privilegijos", "label": "B"}, {"text": "Amatininkas, buv\u0119s vienus metus cecho nariu, gaudavo meistro titul\u0105", "label": "C"}, {"text": "Miesto gyventojams buvo suteikiama visuotin\u0117 rinkim\u0173 teis\u0117", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"What did the medieval phrase 'City air brings freedom' mean?\", \"A\": \"A serf who lived in the city for one year regained personal freedom\", \"B\": \"Guild privileges ceased to apply to townspeople\", \"C\": \"An artisan who had been a guild member for one year received the title of master\", \"D\": \"City residents were granted universal suffrage\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "What did the medieval phrase 'City air brings freedom' mean?", "choices": [{"text": "A serf who lived in the city for one year regained personal freedom", "label": "A"}, {"text": "Guild privileges ceased to apply to townspeople", "label": "B"}, {"text": "An artisan who had been a guild member for one year received the title of master", "label": "C"}, {"text": "City residents were granted universal suffrage", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "0e0fb721-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "original": {"id": "0e0fb721-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kam atiteko did\u017eiausia Lietuvos Did\u017eiosios Kunigaik\u0161tyst\u0117s (LDK) teritorijos dalis po Abiej\u0173 Taut\u0173 Respublikos (ATR) padalijim\u0173?", "choices": [{"text": "Pr\u016bsijai.", "label": "A"}, {"text": "Austrijai.", "label": "B"}, {"text": "Rusijai.", "label": "C"}, {"text": "Lenkijai.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which country received the largest part of the Grand Duchy of Lithuania's territory after the partitions of the Polish-Lithuanian Commonwealth?\", \"A\": \"Prussia.\", \"B\": \"Austria.\", \"C\": \"Russia.\", \"D\": \"Poland.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which country received the largest part of the Grand Duchy of Lithuania's territory after the partitions of the Polish-Lithuanian Commonwealth?", "choices": [{"text": "Prussia.", "label": "A"}, {"text": "Austria.", "label": "B"}, {"text": "Russia.", "label": "C"}, {"text": "Poland.", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "37b3b53a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "37b3b53a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 veikl\u0173 nebuvo atliekama viduram\u017ei\u0173 vienuolynuose?", "choices": [{"text": "Padedama piligrimams.", "label": "A"}, {"text": "Perra\u0161in\u0117jamos knygos.", "label": "B"}, {"text": "Pl\u0117tojami amatai.", "label": "C"}, {"text": "Organizuojami turnyrai.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these activities was not performed in medieval monasteries?\", \"A\": \"Helping pilgrims.\", \"B\": \"Copying books.\", \"C\": \"Developing crafts.\", \"D\": \"Organizing tournaments.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these activities was not performed in medieval monasteries?", "choices": [{"text": "Helping pilgrims.", "label": "A"}, {"text": "Copying books.", "label": "B"}, {"text": "Developing crafts.", "label": "C"}, {"text": "Organizing tournaments.", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4607bab0-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4607bab0-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucija:", "choices": [{"text": "draud\u017eia priver\u010diamuosius darbus;", "label": "A"}, {"text": "pinig\u0173 emisijos teis\u0119 suteikia ir privatiems bankams.", "label": "B"}, {"text": "draud\u017eia ba\u017enytin\u0119 santuokos registracij\u0105;", "label": "C"}, {"text": "nesuteikia auk\u0161tosioms mokykloms autonomijos;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The Constitution of the Republic of Lithuania of 1992:\", \"A\": \"Prohibits forced labor;\", \"B\": \"Grants the right to issue currency to private banks as well.\", \"C\": \"Prohibits church marriage registration;\", \"D\": \"Does not grant autonomy to higher education institutions;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "The Constitution of the Republic of Lithuania of 1992:", "choices": [{"text": "Prohibits forced labor;", "label": "A"}, {"text": "Grants the right to issue currency to private banks as well.", "label": "B"}, {"text": "Prohibits church marriage registration;", "label": "C"}, {"text": "Does not grant autonomy to higher education institutions;", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "36b4c774-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "36b4c774-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kas pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 riboja vald\u017eios galias?", "choices": [{"text": "Konstitucija.", "label": "A"}, {"text": "Seimas.", "label": "B"}, {"text": "Teismas.", "label": "C"}, {"text": "Vyriausyb\u0117.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"What limits the powers of the government according to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania?\", \"A\": \"The Constitution.\", \"B\": \"The Seimas (Parliament).\", \"C\": \"The Court.\", \"D\": \"The Government.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "What limits the powers of the government according to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania?", "choices": [{"text": "The Constitution.", "label": "A"}, {"text": "The Seimas (Parliament).", "label": "B"}, {"text": "The Court.", "label": "C"}, {"text": "The Government.", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "39e29d78-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "39e29d78-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurioje eilut\u0117je pateikta teisinga chronologin\u0117 \u0161i\u0173 \u012fvyki\u0173 seka?", "choices": [{"text": "2, 1, 3, 4.", "label": "A"}, {"text": "4, 1, 2, 3.", "label": "B"}, {"text": "2, 3, 1, 4.", "label": "C"}, {"text": "1, 3, 4, 2.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In which line is the correct chronological order of these events provided?\", \"A\": \"2, 1, 3, 4.\", \"B\": \"4, 1, 2, 3.\", \"C\": \"2, 3, 1, 4.\", \"D\": \"1, 3, 4, 2.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "In which line is the correct chronological order of these events provided?", "choices": [{"text": "2, 1, 3, 4.", "label": "A"}, {"text": "4, 1, 2, 3.", "label": "B"}, {"text": "2, 3, 1, 4.", "label": "C"}, {"text": "1, 3, 4, 2.", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4c25cbc3-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4c25cbc3-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 bruo\u017e\u0173 b\u016bdingas 1940\u20131941 met\u0173 Lietuvos sovietizacijai?", "choices": [{"text": "Masinis kol\u016bki\u0173 k\u016brimas.", "label": "A"}, {"text": "Lito stiprinimas.", "label": "B"}, {"text": "Priva\u010di\u0173 bendrovi\u0173 steigimas.", "label": "C"}, {"text": "Cenz\u016bros \u012fvedimas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of the following characteristics is typical of the Sovietization of Lithuania in 1940\u20131941?\", \"A\": \"Mass creation of collective farms.\", \"B\": \"Strengthening of the litas.\", \"C\": \"Establishment of private companies.\", \"D\": \"Introduction of censorship.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of the following characteristics is typical of the Sovietization of Lithuania in 1940\u20131941?", "choices": [{"text": "Mass creation of collective farms.", "label": "A"}, {"text": "Strengthening of the litas.", "label": "B"}, {"text": "Establishment of private companies.", "label": "C"}, {"text": "Introduction of censorship.", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "39e29d8f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "39e29d8f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri asmenyb\u0117 apib\u016bdinama \u0161ioje i\u0161traukoje: \u201eRetam valstybininkui yra pavyk\u0119 taip pakeisti istorijos t\u0117km\u0119. [\u2026] Po penkeri\u0173 met\u0173 [jis] jau buvo bema\u017e i\u0161sprend\u0119s t\u0105 problem\u0105, nedavusi\u0105 ramyb\u0117s trims vokie\u010di\u0173 kartoms, ta\u010diau jis r\u0117m\u0117si pr\u016bs\u0173 galios prana\u0161umu, o ne demokratiniais konstitucionalizmo principais\u201c?", "choices": [{"text": "Martynas Liuteris", "label": "A"}, {"text": "Adolfas Hitleris", "label": "B"}, {"text": "Otas fon Bismarkas", "label": "C"}, {"text": "Johanas Gutenbergas", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which personality is described in this excerpt: \\\"Rarely has a statesman succeeded in altering the course of history so markedly. [...] After five years [he] had almost solved the problem that had troubled three German generations, but he relied on the superiority of Prussian power, not on the principles of democratic constitutionalism\\\"?\", \"A\": \"Martin Luther\", \"B\": \"Adolf Hitler\", \"C\": \"Otto von Bismarck\", \"D\": \"Johannes Gutenberg\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which personality is described in this excerpt: \"Rarely has a statesman succeeded in altering the course of history so markedly. [...] After five years [he] had almost solved the problem that had troubled three German generations, but he relied on the superiority of Prussian power, not on the principles of democratic constitutionalism\"?", "choices": [{"text": "Martin Luther", "label": "A"}, {"text": "Adolf Hitler", "label": "B"}, {"text": "Otto von Bismarck", "label": "C"}, {"text": "Johannes Gutenberg", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4841f646-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4841f646-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 rei\u0161kini\u0173 buvo b\u016bdingas tiek reformacijai, tiek kontrreformacijai?", "choices": [{"text": "Celibato panaikinimas.", "label": "A"}, {"text": "I\u0161silavinimo ir intelektualaus lygio kilimas.", "label": "B"}, {"text": "Popie\u017eiaus gali\u0173 stiprinimas.", "label": "C"}, {"text": "Predestinacijos dogmos nuoseklus laikymasis.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these phenomena was characteristic of both the Reformation and the Counter-Reformation?\", \"A\": \"Abolition of celibacy.\", \"B\": \"Rise in education and intellectual level.\", \"C\": \"Strengthening of papal powers.\", \"D\": \"Consistent adherence to the doctrine of predestination.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these phenomena was characteristic of both the Reformation and the Counter-Reformation?", "choices": [{"text": "Abolition of celibacy.", "label": "A"}, {"text": "Rise in education and intellectual level.", "label": "B"}, {"text": "Strengthening of papal powers.", "label": "C"}, {"text": "Consistent adherence to the doctrine of predestination.", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3c0e54c7-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3c0e54c7-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Fa\u0161istin\u0117je Italijoje:", "choices": [{"text": "atsisakyta militaristin\u0117s politikos;", "label": "A"}, {"text": "propaguota ateizmo pasaul\u0117\u017ei\u016bra;", "label": "B"}, {"text": "diegta tautos auk\u0161tinimo ideologija;", "label": "C"}, {"text": "sulygintos vyr\u0173 ir moter\u0173 teis\u0117s.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In Fascist Italy:\", \"A\": \"militaristic policies were abandoned;\", \"B\": \"an atheistic worldview was promoted;\", \"C\": \"an ideology of national exaltation was instilled;\", \"D\": \"men's and women's rights were equalized.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "In Fascist Italy:", "choices": [{"text": "militaristic policies were abandoned;", "label": "A"}, {"text": "an atheistic worldview was promoted;", "label": "B"}, {"text": "an ideology of national exaltation was instilled;", "label": "C"}, {"text": "men's and women's rights were equalized.", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4227b2d8-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4227b2d8-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Cechas \u2013 tai:", "choices": [{"text": "\u012fmon\u0117, kurioje vyrauja darbo pasidalijimas;", "label": "A"}, {"text": "paveldima \u017eem\u0117s valda, gauta u\u017e karin\u0119 tarnyb\u0105;", "label": "B"}, {"text": "to paties amato amatinink\u0173 susivienijimas;", "label": "C"}, {"text": "\u017eem\u0117s valda, gauta u\u017e karin\u0119 tarnyb\u0105 be paveld\u0117jimo.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"A guild is:\", \"A\": \"A company characterized by the division of labor;\", \"B\": \"An inheritable land estate received for military service;\", \"C\": \"An association of craftsmen of the same trade;\", \"D\": \"A land estate received for military service without inheritance rights.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "A guild is:", "choices": [{"text": "A company characterized by the division of labor;", "label": "A"}, {"text": "An inheritable land estate received for military service;", "label": "B"}, {"text": "An association of craftsmen of the same trade;", "label": "C"}, {"text": "A land estate received for military service without inheritance rights.", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4607baa0-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4607baa0-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Prezidento Aleksandro Stulginskio valdymo metais Lietuvoje:", "choices": [{"text": "vyko reguliar\u016bs Seimo rinkimai.", "label": "A"}, {"text": "vald\u017eioje \u012fsitvirtino valstie\u010di\u0173 liaudinink\u0173 partija;", "label": "B"}, {"text": "u\u017edrausta Tautinink\u0173 s\u0105junga;", "label": "C"}, {"text": "suvar\u017eyta Katalik\u0173 Ba\u017eny\u010dios veikla;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"During the presidency of Aleksandras Stulginskis in Lithuania:\", \"A\": \"regular Seimas elections took place.\", \"B\": \"the Peasants' Populist Party established itself in power;\", \"C\": \"the Nationalists' Union was banned;\", \"D\": \"the activities of the Catholic Church were restricted;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "During the presidency of Aleksandras Stulginskis in Lithuania:", "choices": [{"text": "regular Seimas elections took place.", "label": "A"}, {"text": "the Peasants' Populist Party established itself in power;", "label": "B"}, {"text": "the Nationalists' Union was banned;", "label": "C"}, {"text": "the activities of the Catholic Church were restricted;", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "0e0fb709-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "original": {"id": "0e0fb709-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuriuo b\u016bdu Lietuva 1923 m. prisijung\u0117 Klaip\u0117dos kra\u0161t\u0105?", "choices": [{"text": "Kra\u0161to gyventojams apsisprendus referendume.", "label": "A"}, {"text": "Sudarius prekybos ir sien\u0173 sutart\u012f su Vokietija.", "label": "B"}, {"text": "Organizavus vietos gyventoj\u0173 sukilim\u0105.", "label": "C"}, {"text": "Pary\u017eiaus taikos konferencijos sprendimu.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"By what means did Lithuania annex the Klaip\u0117da Region in 1923?\", \"A\": \"By a referendum decision of the region's inhabitants.\", \"B\": \"By concluding a trade and border agreement with Germany.\", \"C\": \"By organizing an uprising of local residents.\", \"D\": \"Through the decision of the Paris Peace Conference.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "By what means did Lithuania annex the Klaip\u0117da Region in 1923?", "choices": [{"text": "By a referendum decision of the region's inhabitants.", "label": "A"}, {"text": "By concluding a trade and border agreement with Germany.", "label": "B"}, {"text": "By organizing an uprising of local residents.", "label": "C"}, {"text": "Through the decision of the Paris Peace Conference.", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3ce28181-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3ce28181-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurios organizacijos \u012fk\u016brim\u0105 paskatino Berlyno blokada?", "choices": [{"text": "Var\u0161uvos sutarties organizacijos.", "label": "A"}, {"text": "Europos ekonomin\u0117s bendrijos.", "label": "B"}, {"text": "NATO.", "label": "C"}, {"text": "JTO.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The establishment of which organization was spurred by the Berlin Blockade?\", \"A\": \"Warsaw Pact Organization\", \"B\": \"European Economic Community\", \"C\": \"NATO\", \"D\": \"UN (United Nations)\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "The establishment of which organization was spurred by the Berlin Blockade?", "choices": [{"text": "Warsaw Pact Organization", "label": "A"}, {"text": "European Economic Community", "label": "B"}, {"text": "NATO", "label": "C"}, {"text": "UN (United Nations)", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "40807922-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "40807922-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kas paskatino rengti Valak\u0173 reform\u0105 Lietuvoje?", "choices": [{"text": "\u017demvald\u017ei\u0173 \u012ftakos ma\u017e\u0117jimas.", "label": "A"}, {"text": "Jav\u0173 paklausos i\u0161augimas.", "label": "B"}, {"text": "Baud\u017eiavos panaikinimas.", "label": "C"}, {"text": "Liublino unijos sudarymas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"What prompted the implementation of the Valakai Reform in Lithuania?\", \"A\": \"The decline of landowners' influence.\", \"B\": \"The increase in grain demand.\", \"C\": \"The abolition of serfdom.\", \"D\": \"The conclusion of the Union of Lublin.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "What prompted the implementation of the Valakai Reform in Lithuania?", "choices": [{"text": "The decline of landowners' influence.", "label": "A"}, {"text": "The increase in grain demand.", "label": "B"}, {"text": "The abolition of serfdom.", "label": "C"}, {"text": "The conclusion of the Union of Lublin.", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3ce28179-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3ce28179-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 teigini\u0173 yra \u012fra\u0161ytas \u012f 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105?", "choices": [{"text": "Negalima kritikuoti Auk\u0161\u010diausiojo Teismo ir Konstitucinio Teismo sprendim\u0173.", "label": "A"}, {"text": "Teismas priima sprendimus Seimo vardu.", "label": "B"}, {"text": "Lietuvos Respublika yra federacin\u0117 valstyb\u0117.", "label": "C"}, {"text": "Negalima drausti ar trukdyti pilie\u010diams rinktis be ginklo \u012f taikius susirinkimus.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of the following statements is included in the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania?\", \"A\": \"It is not allowed to criticize the decisions of the Supreme Court and the Constitutional Court.\", \"B\": \"The court makes decisions in the name of the Seimas.\", \"C\": \"The Republic of Lithuania is a federal state.\", \"D\": \"It is not allowed to prohibit or hinder citizens from gathering without arms for peaceful assemblies.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of the following statements is included in the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania?", "choices": [{"text": "It is not allowed to criticize the decisions of the Supreme Court and the Constitutional Court.", "label": "A"}, {"text": "The court makes decisions in the name of the Seimas.", "label": "B"}, {"text": "The Republic of Lithuania is a federal state.", "label": "C"}, {"text": "It is not allowed to prohibit or hinder citizens from gathering without arms for peaceful assemblies.", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "40807912-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "40807912-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 teigini\u0173 yra \u012ftvirtintas 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucijoje?", "choices": [{"text": "Valstyb\u0117 remia kult\u016br\u0105 ir moksl\u0105.", "label": "A"}, {"text": "Katalikyb\u0117 yra Lietuvos valstybin\u0117 religija.", "label": "B"}, {"text": "\u012estatymai nedraud\u017eia monopolizuoti gamybos ir rinkos.", "label": "C"}, {"text": "Tautos suvereniteto galias riboja Konstitucija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these statements is enshrined in the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania?\", \"A\": \"The state supports culture and science.\", \"B\": \"Catholicism is the state religion of Lithuania.\", \"C\": \"The laws do not prohibit the monopolization of production and market.\", \"D\": \"The sovereignty powers of the nation are limited by the Constitution.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these statements is enshrined in the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania?", "choices": [{"text": "The state supports culture and science.", "label": "A"}, {"text": "Catholicism is the state religion of Lithuania.", "label": "B"}, {"text": "The laws do not prohibit the monopolization of production and market.", "label": "C"}, {"text": "The sovereignty powers of the nation are limited by the Constitution.", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4841f642-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4841f642-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "M. Gorba\u010diovo valdymo metais (1985\u20131991):", "choices": [{"text": "pager\u0117jo ekonomin\u0117 pad\u0117tis;", "label": "A"}, {"text": "sustipr\u0117jo nacionaliniai jud\u0117jimai;", "label": "B"}, {"text": "pablog\u0117jo santykiai su Vakar\u0173 valstyb\u0117mis;", "label": "C"}, {"text": "u\u017edrausta komunistin\u0117 ideologija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"During M. Gorbachev's rule (1985\u20131991):\", \"A\": \"the economic situation improved;\", \"B\": \"national movements strengthened;\", \"C\": \"relations with Western countries deteriorated;\", \"D\": \"communist ideology was banned.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "During M. Gorbachev's rule (1985\u20131991):", "choices": [{"text": "the economic situation improved;", "label": "A"}, {"text": "national movements strengthened;", "label": "B"}, {"text": "relations with Western countries deteriorated;", "label": "C"}, {"text": "communist ideology was banned.", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "0e0fb6e0-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "original": {"id": "0e0fb6e0-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "1987 m. rugpj\u016b\u010dio 23 d. Vilniuje vie\u0161\u0105 miting\u0105, kuriame buvo pasmerktas Molotovo ir Ribentropo paktas, organizavo:", "choices": [{"text": "Lietuvi\u0173 aktyvist\u0173 frontas;", "label": "A"}, {"text": "Lietuvos Laisv\u0117s Lyga;", "label": "B"}, {"text": "Lietuvos tautinink\u0173 s\u0105junga.", "label": "C"}, {"text": "Lietuvos Persitvarkymo S\u0105j\u016bdis;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"On August 23, 1987, a public rally in Vilnius condemning the Molotov-Ribbentrop Pact was organized by:\", \"A\": \"Lithuanian Activist Front\", \"B\": \"Lithuanian Liberty League\", \"C\": \"Union of Lithuanian Nationalists\", \"D\": \"Lithuanian Reform Movement (S\u0105j\u016bdis)\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "On August 23, 1987, a public rally in Vilnius condemning the Molotov-Ribbentrop Pact was organized by:", "choices": [{"text": "Lithuanian Activist Front", "label": "A"}, {"text": "Lithuanian Liberty League", "label": "B"}, {"text": "Union of Lithuanian Nationalists", "label": "C"}, {"text": "Lithuanian Reform Movement (S\u0105j\u016bdis)", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3c0e54cf-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3c0e54cf-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Martynas Liuteris pasisak\u0117 u\u017e:", "choices": [{"text": "celibato i\u0161saugojim\u0105;", "label": "A"}, {"text": "j\u0117zuit\u0173 ordino \u012fk\u016brim\u0105;", "label": "B"}, {"text": "valstie\u010di\u0173 sukilimo nuslopinim\u0105.", "label": "C"}, {"text": "popie\u017eiaus vald\u017eios i\u0161saugojim\u0105;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Martin Luther advocated for:\", \"A\": \"the preservation of celibacy;\", \"B\": \"the founding of the Jesuit order;\", \"C\": \"the suppression of the peasant uprising.\", \"D\": \"the preservation of the Pope's authority;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Martin Luther advocated for:", "choices": [{"text": "the preservation of celibacy;", "label": "A"}, {"text": "the founding of the Jesuit order;", "label": "B"}, {"text": "the suppression of the peasant uprising.", "label": "C"}, {"text": "the preservation of the Pope's authority;", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "441c5aed-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "441c5aed-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 ypatybi\u0173 b\u016bdinga dabartin\u0117s Lietuvos raidai?", "choices": [{"text": "Suma\u017e\u0117jo biurokratijos vaidmuo valstyb\u0117s valdyme.", "label": "A"}, {"text": "I\u0161augo stambaus verslo \u012ftaka.", "label": "B"}, {"text": "Ma\u017e\u0117ja gyventoj\u0173 socialin\u0117 atskirtis.", "label": "C"}, {"text": "Tautin\u0117ms bendrijoms suteikta teritorin\u0117 autonomija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these characteristics is typical of the development of present-day Lithuania?\", \"A\": \"The role of bureaucracy in state governance has decreased.\", \"B\": \"The influence of large businesses has increased.\", \"C\": \"Social inequality among the population is decreasing.\", \"D\": \"Ethnic communities have been granted territorial autonomy.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these characteristics is typical of the development of present-day Lithuania?", "choices": [{"text": "The role of bureaucracy in state governance has decreased.", "label": "A"}, {"text": "The influence of large businesses has increased.", "label": "B"}, {"text": "Social inequality among the population is decreasing.", "label": "C"}, {"text": "Ethnic communities have been granted territorial autonomy.", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4227b2e8-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4227b2e8-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "2008 m. vykusiuose rinkimuose \u012f Lietuvos Respublikos Seim\u0105 daugiausia mandat\u0173 laim\u0117jo:", "choices": [{"text": "Lietuvos socialdemokrat\u0173 partija;", "label": "A"}, {"text": "Darbo partija;", "label": "B"}, {"text": "T\u0117vyn\u0117s S\u0105junga-Lietuvos krik\u0161\u010dionys demokratai.", "label": "C"}, {"text": "Partija \u201eTvarka ir teisingumas\u201c;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In the 2008 elections for the Seimas of the Republic of Lithuania, which party won the most seats?\", \"A\": \"Lithuanian Social Democratic Party\", \"B\": \"Labour Party\", \"C\": \"Homeland Union-Lithuanian Christian Democrats\", \"D\": \"Order and Justice Party\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "In the 2008 elections for the Seimas of the Republic of Lithuania, which party won the most seats?", "choices": [{"text": "Lithuanian Social Democratic Party", "label": "A"}, {"text": "Labour Party", "label": "B"}, {"text": "Homeland Union-Lithuanian Christian Democrats", "label": "C"}, {"text": "Order and Justice Party", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "0e0fb6fd-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "original": {"id": "0e0fb6fd-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 id\u0117j\u0173 nebuvo skelbiama 1789 m. \u017dmogaus ir pilie\u010di\u0173 teisi\u0173 deklaracijoje?", "choices": [{"text": "\u017dmon\u0117s gimsta laisvi ir lygiateisiai ir tokie i\u0161lieka.", "label": "A"}, {"text": "Katalik\u0173 ba\u017eny\u010dios \u017eem\u0117s nelie\u010diamos.", "label": "B"}, {"text": "Suverenios vald\u017eios \u0161altinis yra tauta.", "label": "C"}, {"text": "Nuosavyb\u0117 \u0161venta ir nelie\u010diama.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these ideas was not proclaimed in the 1789 Declaration of the Rights of Man and of the Citizen?\", \"A\": \"Men are born and remain free and equal in rights.\", \"B\": \"The lands of the Catholic Church are inviolable.\", \"C\": \"The source of sovereign power is the nation.\", \"D\": \"Property is sacred and inviolable.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these ideas was not proclaimed in the 1789 Declaration of the Rights of Man and of the Citizen?", "choices": [{"text": "Men are born and remain free and equal in rights.", "label": "A"}, {"text": "The lands of the Catholic Church are inviolable.", "label": "B"}, {"text": "The source of sovereign power is the nation.", "label": "C"}, {"text": "Property is sacred and inviolable.", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "0e0fb6fc-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "original": {"id": "0e0fb6fc-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurie augalai po Did\u017ei\u0173j\u0173 geografini\u0173 atradim\u0173 i\u0161 Europos buvo \u012fve\u017eti \u012f Amerik\u0105?", "choices": [{"text": "Kvie\u010diai, ry\u017eiai, svog\u016bnai.", "label": "A"}, {"text": "Bulv\u0117s, cukranendr\u0117s, pomidorai.", "label": "B"}, {"text": "Kakava, kukur\u016bzai, persikai.", "label": "C"}, {"text": "22.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which plants were introduced to America from Europe after the Great Geographical Discoveries?\", \"A\": \"Wheat, rice, onions.\", \"B\": \"Potatoes, sugarcane, tomatoes.\", \"C\": \"Cocoa, corn, peaches.\", \"D\": \"22.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which plants were introduced to America from Europe after the Great Geographical Discoveries?", "choices": [{"text": "Wheat, rice, onions.", "label": "A"}, {"text": "Potatoes, sugarcane, tomatoes.", "label": "B"}, {"text": "Cocoa, corn, peaches.", "label": "C"}, {"text": "22.", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3c0e54d0-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3c0e54d0-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "1815 m. Vienos kongreso nutarimais buvo:", "choices": [{"text": "\u012fkurta Var\u0161uvos kunigaik\u0161tyst\u0117;", "label": "A"}, {"text": "atkurta absoliutin\u0117 monarchija Pranc\u016bzijoje;", "label": "B"}, {"text": "atkurta Austrijos-Vengrijos imperija;", "label": "C"}, {"text": "sukurta Vokietijos s\u0105junga.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Decisions of the 1815 Congress of Vienna were:\", \"A\": \"The Duchy of Warsaw was established;\", \"B\": \"Absolute monarchy was restored in France;\", \"C\": \"The Austro-Hungarian Empire was restored;\", \"D\": \"The German Confederation was created.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Decisions of the 1815 Congress of Vienna were:", "choices": [{"text": "The Duchy of Warsaw was established;", "label": "A"}, {"text": "Absolute monarchy was restored in France;", "label": "B"}, {"text": "The Austro-Hungarian Empire was restored;", "label": "C"}, {"text": "The German Confederation was created.", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "441c5aee-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "441c5aee-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuriai i\u0161 \u0161i\u0173 interes\u0173 grupi\u0173 priklauso profesin\u0117s s\u0105jungos?", "choices": [{"text": "Neasocijuot\u0173 interes\u0173.", "label": "A"}, {"text": "Institucini\u0173 interes\u0173.", "label": "B"}, {"text": "Asocijuot\u0173 interes\u0173.", "label": "C"}, {"text": "Anonimini\u0173 interes\u0173.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"To which of these interest groups do trade unions belong?\", \"A\": \"Non-associated interests.\", \"B\": \"Institutional interests.\", \"C\": \"Associated interests.\", \"D\": \"Anonymous interests.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "To which of these interest groups do trade unions belong?", "choices": [{"text": "Non-associated interests.", "label": "A"}, {"text": "Institutional interests.", "label": "B"}, {"text": "Associated interests.", "label": "C"}, {"text": "Anonymous interests.", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4227b2e7-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4227b2e7-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris terminas geriausiai atitinka \u017eemiau pateikt\u0105 politinio re\u017eimo apra\u0161ym\u0105?\n\u201eRe\u017eim\u0173 politinis smurtas pasiek\u0117 lig tol nereg\u0117t\u0105 mast\u0105. [\u0160ie] re\u017eimai skatindavo visoki\u0105 veikl\u0105, stiprinan\u010di\u0105 kolektyvinius saitus ir silpninan\u010di\u0105 \u0161eim\u0105 bei \u017emogaus individualum\u0105. Valstyb\u0117s i\u0161laikomi dar\u017eeliai, jaunimo organizacijos, partiniai ritualai, kariniai paradai ir grupi\u0173 uniformos \u2013 visa tai ugd\u0117 visuomen\u0117s drausmingum\u0105 ir prisitaik\u0117li\u0161k\u0105 elgsen\u0105.\u201c", "choices": [{"text": "Konservatizmas.", "label": "A"}, {"text": "Totalitarizmas.", "label": "B"}, {"text": "Autoritarizmas.", "label": "C"}, {"text": "Liberalizmas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which term best matches the description of the political regime below? 'The political violence of the regime reached unprecedented levels. [These] regimes encouraged all activities that strengthened collective ties and weakened the family and individualism. State-sponsored kindergartens, youth organizations, party rituals, military parades, and group uniforms all fostered societal discipline and conformist behavior.'\", \"A\": \"Conservatism\", \"B\": \"Totalitarianism\", \"C\": \"Authoritarianism\", \"D\": \"Liberalism\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which term best matches the description of the political regime below? 'The political violence of the regime reached unprecedented levels. [These] regimes encouraged all activities that strengthened collective ties and weakened the family and individualism. State-sponsored kindergartens, youth organizations, party rituals, military parades, and group uniforms all fostered societal discipline and conformist behavior.'", "choices": [{"text": "Conservatism", "label": "A"}, {"text": "Totalitarianism", "label": "B"}, {"text": "Authoritarianism", "label": "C"}, {"text": "Liberalism", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4841f641-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4841f641-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 Europos valstybi\u0173 n\u0117ra Europos S\u0105jungos nar\u0117?", "choices": [{"text": "Norvegija.", "label": "A"}, {"text": "Danija.", "label": "B"}, {"text": "\u0160vedija.", "label": "C"}, {"text": "Suomija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these European countries is not a member of the European Union?\", \"A\": \"Norway.\", \"B\": \"Denmark.\", \"C\": \"Sweden.\", \"D\": \"Finland.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these European countries is not a member of the European Union?", "choices": [{"text": "Norway.", "label": "A"}, {"text": "Denmark.", "label": "B"}, {"text": "Sweden.", "label": "C"}, {"text": "Finland.", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "0e0fb6e1-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "original": {"id": "0e0fb6e1-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurios organizacijos vald\u017eios institucijose Lietuva turi atstovus1, i\u0161renkamus visuotiniuose rinkimuose?", "choices": [{"text": "NATO.", "label": "A"}, {"text": "JTO.", "label": "B"}, {"text": "Europos Tarybos.", "label": "C"}, {"text": "Europos S\u0105jungos.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In which organization's governing bodies does Lithuania have representatives elected in general elections?\", \"A\": \"NATO.\", \"B\": \"UN.\", \"C\": \"Council of Europe.\", \"D\": \"European Union.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "In which organization's governing bodies does Lithuania have representatives elected in general elections?", "choices": [{"text": "NATO.", "label": "A"}, {"text": "UN.", "label": "B"}, {"text": "Council of Europe.", "label": "C"}, {"text": "European Union.", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3ce28178-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3ce28178-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 teigini\u0173 yra \u012ftvirtintas 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucijoje?", "choices": [{"text": "Lietuvoje yra valstybin\u0117 religija.", "label": "A"}, {"text": "Draud\u017eiama persekioti u\u017e kritik\u0105.", "label": "B"}, {"text": "Nuosavyb\u0117 negali b\u016bti paimama jokiais atvejais.", "label": "C"}, {"text": "\u012estatymo ne\u017einojimas atleid\u017eia nuo atsakomyb\u0117s.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these statements is established in the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania?\", \"A\": \"There is a state religion in Lithuania.\", \"B\": \"It is prohibited to persecute for criticism.\", \"C\": \"Property cannot be taken under any circumstances.\", \"D\": \"Ignorance of the law exempts from responsibility.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these statements is established in the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania?", "choices": [{"text": "There is a state religion in Lithuania.", "label": "A"}, {"text": "It is prohibited to persecute for criticism.", "label": "B"}, {"text": "Property cannot be taken under any circumstances.", "label": "C"}, {"text": "Ignorance of the law exempts from responsibility.", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "40807913-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "40807913-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris teiginys neatitinka 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucijos?", "choices": [{"text": "Lietuvos \u016bkis grind\u017eiamas valstybine nuosavyb\u0117s teise.", "label": "A"}, {"text": "Valstyb\u0117 pripa\u017e\u012fsta ir ba\u017enytin\u0117s santuokos registracij\u0105.", "label": "B"}, {"text": "Darbuotojai, gindami savo ekonominius ir socialinius interesus, turi teis\u0119 streikuoti.", "label": "C"}, {"text": "Auk\u0161tasis mokslas prieinamas visiems pagal kiekvieno \u017emogaus sugeb\u0117jimus.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which statement does not correspond to the Constitution of the Republic of Lithuania of 1992?\", \"A\": \"The Lithuanian economy is based on state ownership rights.\", \"B\": \"The state recognizes the registration of church marriages.\", \"C\": \"Employees, in defending their economic and social interests, have the right to strike.\", \"D\": \"Higher education is accessible to all according to each person's abilities.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which statement does not correspond to the Constitution of the Republic of Lithuania of 1992?", "choices": [{"text": "The Lithuanian economy is based on state ownership rights.", "label": "A"}, {"text": "The state recognizes the registration of church marriages.", "label": "B"}, {"text": "Employees, in defending their economic and social interests, have the right to strike.", "label": "C"}, {"text": "Higher education is accessible to all according to each person's abilities.", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3ce28180-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3ce28180-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 teigini\u0173 neteisingai apib\u016bdina sovietin\u0119 Lietuv\u0105?", "choices": [{"text": "Ribotos i\u0161vykos \u012f socialistines \u0161alis.", "label": "A"}, {"text": "Naudota apyvartoje nacionalin\u0117 valiuta.", "label": "B"}, {"text": "Cenz\u016bruotos masin\u0117s informacijos priemon\u0117s.", "label": "C"}, {"text": "Var\u017eyta Katalik\u0173 ba\u017eny\u010dios veikla.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these statements incorrectly describes Soviet Lithuania?\", \"A\": \"Limited trips to socialist countries.\", \"B\": \"National currency used in circulation.\", \"C\": \"Censored mass media.\", \"D\": \"Restricted activities of the Catholic Church.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these statements incorrectly describes Soviet Lithuania?", "choices": [{"text": "Limited trips to socialist countries.", "label": "A"}, {"text": "National currency used in circulation.", "label": "B"}, {"text": "Censored mass media.", "label": "C"}, {"text": "Restricted activities of the Catholic Church.", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "40807923-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "40807923-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri interes\u0173 grup\u0117 apib\u016bdinta \u0161iame tekste?\n\u201eTokio tipo interes\u0173 grup\u0117s yra armija, biurokratija, valstyb\u0117s l\u0117\u0161omis i\u0161laikomos mokslo ir mokymo \u012fstaigos. Jos gali b\u016bti visi\u0161kai abejingos politikai ir u\u017esiimti tik paskirtos funkcijos vykdymu. Bet jeigu vyriausyb\u0117s politika pradeda gr\u0117sti j\u0173 normaliam funkcionavimui ir gerovei, palie\u010dia j\u0173 gyvybinius interesus, tada jos darosi politi\u0161kai aktyvios\u201c.", "choices": [{"text": "Anonimin\u0117 interes\u0173 grup\u0117.", "label": "A"}, {"text": "Institucin\u0117 interes\u0173 grup\u0117.", "label": "B"}, {"text": "Neasocijuota interes\u0173 grup\u0117.", "label": "C"}, {"text": "Asocijuota interes\u0173 grup\u0117.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which type of interest group is described in this text? \\\"Such types of interest groups include the army, bureaucracy, and state-funded educational and research institutions. They may be completely indifferent to politics and focus solely on performing their assigned functions. However, if the government's policy begins to threaten their normal functioning and well-being, affecting their vital interests, they become politically active.\\\"\", \"A\": \"Anonymous interest group.\", \"B\": \"Institutional interest group.\", \"C\": \"Unassociated interest group.\", \"D\": \"Associated interest group.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which type of interest group is described in this text? \"Such types of interest groups include the army, bureaucracy, and state-funded educational and research institutions. They may be completely indifferent to politics and focus solely on performing their assigned functions. However, if the government's policy begins to threaten their normal functioning and well-being, affecting their vital interests, they become politically active.\"", "choices": [{"text": "Anonymous interest group.", "label": "A"}, {"text": "Institutional interest group.", "label": "B"}, {"text": "Unassociated interest group.", "label": "C"}, {"text": "Associated interest group.", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4607baa1-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4607baa1-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Antano Smetonos valdymo laikotarpiu:", "choices": [{"text": "Vilnius ir Vilniaus kra\u0161tas prijungtas prie Lenkijos.", "label": "A"}, {"text": "nacionalizuota Lietuvos pramon\u0117 ir \u017eem\u0117s \u016bkis;", "label": "B"}, {"text": "\u012fvesta Lietuvos nacionalin\u0117 valiuta litas;", "label": "C"}, {"text": "sudaryta Lietuvos, Latvijos ir Estijos santarv\u0117s sutartis;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"During the rule of Antanas Smetona:\", \"A\": \"Vilnius and the Vilnius region were annexed to Poland.\", \"B\": \"Lithuania's industry and agriculture were nationalized;\", \"C\": \"The Lithuanian national currency, the litas, was introduced;\", \"D\": \"An entente agreement was concluded between Lithuania, Latvia, and Estonia;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "During the rule of Antanas Smetona:", "choices": [{"text": "Vilnius and the Vilnius region were annexed to Poland.", "label": "A"}, {"text": "Lithuania's industry and agriculture were nationalized;", "label": "B"}, {"text": "The Lithuanian national currency, the litas, was introduced;", "label": "C"}, {"text": "An entente agreement was concluded between Lithuania, Latvia, and Estonia;", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "0e0fb708-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "original": {"id": "0e0fb708-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurios valstyb\u0117s interesus Lietuvoje 1919 m. gyn\u0117 bermontininkai?", "choices": [{"text": "Vokietijos.", "label": "A"}, {"text": "Anglijos.", "label": "B"}, {"text": "Pranc\u016bzijos.", "label": "C"}, {"text": "Lenkijos.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In 1919, whose interests were the Bermontians protecting in Lithuania?\", \"A\": \"Germany's.\", \"B\": \"England's.\", \"C\": \"France's.\", \"D\": \"Poland's.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "In 1919, whose interests were the Bermontians protecting in Lithuania?", "choices": [{"text": "Germany's.", "label": "A"}, {"text": "England's.", "label": "B"}, {"text": "France's.", "label": "C"}, {"text": "Poland's.", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3c0e54c8-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3c0e54c8-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Soviet\u0173 S\u0105jungoje Josifo Stalino valdymo metais:", "choices": [{"text": "apribotos moter\u0173 teis\u0117s;", "label": "A"}, {"text": "propaguota rasistin\u0117 ideologija.", "label": "B"}, {"text": "atsisakyta valstybin\u0117s nuosavyb\u0117s;", "label": "C"}, {"text": "\u012fdiegta socialistin\u0117 sistema;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In the Soviet Union during Joseph Stalin's rule:\", \"A\": \"Women's rights were restricted;\", \"B\": \"Racist ideology was promoted.\", \"C\": \"State ownership was abandoned;\", \"D\": \"A socialist system was implemented;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "In the Soviet Union during Joseph Stalin's rule:", "choices": [{"text": "Women's rights were restricted;", "label": "A"}, {"text": "Racist ideology was promoted.", "label": "B"}, {"text": "State ownership was abandoned;", "label": "C"}, {"text": "A socialist system was implemented;", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4080793a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4080793a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kas vyko Lietuvoje 1922\u20131926 m.", "choices": [{"text": "Priimta autoritarin\u012f valdym\u0105 \u012ftvirtinusi konstitucija.", "label": "A"}, {"text": "\u012evestas privalomas vidurinis mokslas.", "label": "B"}, {"text": "U\u017edraustos visos politin\u0117s partijos.", "label": "C"}, {"text": "Vykdyta \u017eem\u0117s reforma", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"What happened in Lithuania from 1922 to 1926?\", \"A\": \"A constitution establishing authoritarian rule was adopted.\", \"B\": \"Compulsory secondary education was introduced.\", \"C\": \"All political parties were banned.\", \"D\": \"Land reform was implemented.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "What happened in Lithuania from 1922 to 1926?", "choices": [{"text": "A constitution establishing authoritarian rule was adopted.", "label": "A"}, {"text": "Compulsory secondary education was introduced.", "label": "B"}, {"text": "All political parties were banned.", "label": "C"}, {"text": "Land reform was implemented.", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "39e29d79-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "39e29d79-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kur\u012f sprendim\u0105 pri\u0117m\u0117 Didysis Vilniaus seimas?", "choices": [{"text": "Siekti autonomijos Rusijos imperijos sud\u0117tyje.", "label": "A"}, {"text": "Prijungti Ma\u017e\u0105j\u0105 Lietuv\u0105 prie Lietuvos valstyb\u0117s.", "label": "B"}, {"text": "I\u0161rinkti dvide\u0161imties \u017emoni\u0173 valdan\u010di\u0105j\u0105 taryb\u0105.", "label": "C"}, {"text": "Atkurti nepriklausom\u0105 Lietuvos valstyb\u0119.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"What decision was made at the Great Seimas of Vilnius?\", \"A\": \"To seek autonomy within the Russian Empire.\", \"B\": \"To annex Little Lithuania to the Lithuanian state.\", \"C\": \"To elect a governing council of twenty people.\", \"D\": \"To restore an independent Lithuanian state.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "What decision was made at the Great Seimas of Vilnius?", "choices": [{"text": "To seek autonomy within the Russian Empire.", "label": "A"}, {"text": "To annex Little Lithuania to the Lithuanian state.", "label": "B"}, {"text": "To elect a governing council of twenty people.", "label": "C"}, {"text": "To restore an independent Lithuanian state.", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4c25cbc4-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4c25cbc4-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kairiosios politin\u0117s partijos pirmenyb\u0119 teikia:", "choices": [{"text": "liberalizmo id\u0117j\u0173 platinimui;", "label": "A"}, {"text": "radikalaus tauti\u0161kumo skatinimui;", "label": "B"}, {"text": "socialiai orientuotos rinkos diegimui.", "label": "C"}, {"text": "individualizmo principo propagavimui;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Left-wing political parties give priority to:\", \"A\": \"the spread of liberal ideas;\", \"B\": \"promoting radical nationalism;\", \"C\": \"implementing a socially oriented market.\", \"D\": \"propagating the principle of individualism;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Left-wing political parties give priority to:", "choices": [{"text": "the spread of liberal ideas;", "label": "A"}, {"text": "promoting radical nationalism;", "label": "B"}, {"text": "implementing a socially oriented market.", "label": "C"}, {"text": "propagating the principle of individualism;", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "39e29d8e-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "39e29d8e-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurios trys valstyb\u0117s 1882 m. \u012fk\u016br\u0117 Trilyp\u0119 s\u0105jung\u0105?", "choices": [{"text": "Austrija-Vengrija, Rusija ir Italija", "label": "A"}, {"text": "Vokietija, Turkija ir Pranc\u016bzija", "label": "B"}, {"text": "Did\u017eioji Britanija, Rusija ir Pranc\u016bzija", "label": "C"}, {"text": "Vokietija, Austrija-Vengrija ir Italija", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which three countries founded the Triple Alliance in 1882?\", \"A\": \"Austria-Hungary, Russia, and Italy\", \"B\": \"Germany, Turkey, and France\", \"C\": \"Great Britain, Russia, and France\", \"D\": \"Germany, Austria-Hungary, and Italy\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which three countries founded the Triple Alliance in 1882?", "choices": [{"text": "Austria-Hungary, Russia, and Italy", "label": "A"}, {"text": "Germany, Turkey, and France", "label": "B"}, {"text": "Great Britain, Russia, and France", "label": "C"}, {"text": "Germany, Austria-Hungary, and Italy", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4841f645-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4841f645-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 gamybos organizavimo form\u0173 buvo b\u016bdinga Europos manufakt\u016broms?", "choices": [{"text": "Darbo pasidalijimo vyravimas.", "label": "A"}, {"text": "Amatininkas prek\u0119 gamindavo nuo prad\u017eios iki galo.", "label": "B"}, {"text": "Prad\u0117ta taikyti konvejerin\u0117 gamyba.", "label": "C"}, {"text": "Pereita nuo rankinio darbo prie ma\u0161ininio.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these forms of production organization was characteristic of European manufactories?\", \"A\": \"The predominance of division of labor.\", \"B\": \"An artisan would produce an item from start to finish.\", \"C\": \"Assembly line production was introduced.\", \"D\": \"Transitioned from manual labor to machine work.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these forms of production organization was characteristic of European manufactories?", "choices": [{"text": "The predominance of division of labor.", "label": "A"}, {"text": "An artisan would produce an item from start to finish.", "label": "B"}, {"text": "Assembly line production was introduced.", "label": "C"}, {"text": "Transitioned from manual labor to machine work.", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "0e0fb720-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "original": {"id": "0e0fb720-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Lietuva \u012fsived\u0117 eur\u0105, nes tai padaryti \u012fsipareigojo stodama \u012f:", "choices": [{"text": "Europos S\u0105jung\u0105;", "label": "A"}, {"text": "Jungtini\u0173 Taut\u0173 Organizacij\u0105;", "label": "B"}, {"text": "Europos Taryb\u0105;", "label": "C"}, {"text": "\u0160iaur\u0117s Atlanto Sutarties Organizacij\u0105.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Lithuania adopted the euro because it committed to do so when joining:\", \"A\": \"the European Union;\", \"B\": \"the United Nations Organization;\", \"C\": \"the Council of Europe;\", \"D\": \"the North Atlantic Treaty Organization.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Lithuania adopted the euro because it committed to do so when joining:", "choices": [{"text": "the European Union;", "label": "A"}, {"text": "the United Nations Organization;", "label": "B"}, {"text": "the Council of Europe;", "label": "C"}, {"text": "the North Atlantic Treaty Organization.", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "37b3b539-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "37b3b539-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Po kry\u017eiaus \u017eygi\u0173:", "choices": [{"text": "Vakar\u0173 Europoje \u0117m\u0117 plisti islamas", "label": "A"}, {"text": "Pranc\u016bzijoje sustipr\u0117jo baud\u017eiava;", "label": "B"}, {"text": "\u012fsitvirtino kry\u017einink\u0173 \u012fkurtos valstyb\u0117s;", "label": "C"}, {"text": "pagyv\u0117jo prekyba Vidur\u017eemio j\u016broje;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"After the Crusades:\", \"A\": \"Islam began to spread in Western Europe\", \"B\": \"Serfdom strengthened in France\", \"C\": \"States founded by the Crusaders became established\", \"D\": \"Trade in the Mediterranean Sea was revitalized\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "After the Crusades:", "choices": [{"text": "Islam began to spread in Western Europe", "label": "A"}, {"text": "Serfdom strengthened in France", "label": "B"}, {"text": "States founded by the Crusaders became established", "label": "C"}, {"text": "Trade in the Mediterranean Sea was revitalized", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4607bab1-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4607bab1-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kairiajai politinei ideologijai demokratin\u0117se valstyb\u0117se paprastai atstovauja:", "choices": [{"text": "liberalai;", "label": "A"}, {"text": "konservatoriai;", "label": "B"}, {"text": "krik\u0161\u010dionys demokratai;", "label": "C"}, {"text": "socialdemokratai.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In democratic countries, left-wing political ideology is usually represented by:\", \"A\": \"liberals\", \"B\": \"conservatives\", \"C\": \"Christian democrats\", \"D\": \"social democrats\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "In democratic countries, left-wing political ideology is usually represented by:", "choices": [{"text": "liberals", "label": "A"}, {"text": "conservatives", "label": "B"}, {"text": "Christian democrats", "label": "C"}, {"text": "social democrats", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "36b4c775-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "36b4c775-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri nuostata n\u0117ra \u012ftvirtinta 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucijoje?", "choices": [{"text": "Pilietis turi teis\u0119 \u012fstatymo nustatyta tvarka gauti valstyb\u0117s \u012fstaig\u0173 turim\u0105 informacij\u0105 apie j\u012f.", "label": "A"}, {"text": "Nuosavyb\u0117 gali b\u016bti paimama tik \u012fstatymo nustatyta tvarka visuomen\u0117s poreikiams ir teisingai\natlyginama.", "label": "B"}, {"text": "Pilie\u010diams laiduojama teis\u0117 kritikuoti valstyb\u0117s \u012fstaig\u0173 ar pareig\u016bn\u0173 darb\u0105.", "label": "C"}, {"text": "Informacija apie privat\u0173 asmens gyvenim\u0105 gali b\u016bti renkama tik jam sutikus.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which provision is not established in the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania?\", \"A\": \"A citizen has the right, in the manner prescribed by law, to receive information about themselves held by state institutions.\", \"B\": \"Property can only be taken for public needs in the manner prescribed by law and with fair compensation.\", \"C\": \"Citizens are guaranteed the right to criticize the work of state institutions or officials.\", \"D\": \"Information about a person's private life can only be collected with their consent.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which provision is not established in the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania?", "choices": [{"text": "A citizen has the right, in the manner prescribed by law, to receive information about themselves held by state institutions.", "label": "A"}, {"text": "Property can only be taken for public needs in the manner prescribed by law and with fair compensation.", "label": "B"}, {"text": "Citizens are guaranteed the right to criticize the work of state institutions or officials.", "label": "C"}, {"text": "Information about a person's private life can only be collected with their consent.", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "39e29d99-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "39e29d99-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 proces\u0173 vyko Naujaisiais am\u017eiais?", "choices": [{"text": "\u012esitvirtino scholastinis mokymas", "label": "A"}, {"text": "Susik\u016br\u0117 Hanzos s\u0105junga.", "label": "B"}, {"text": "Plito Magdeburgo teis\u0117", "label": "C"}, {"text": "Prasid\u0117jo reformacija", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these processes took place in the Modern Age?\", \"A\": \"Scholastic teaching became established\", \"B\": \"The Hanseatic League was formed\", \"C\": \"Magdeburg law spread\", \"D\": \"The Reformation began\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these processes took place in the Modern Age?", "choices": [{"text": "Scholastic teaching became established", "label": "A"}, {"text": "The Hanseatic League was formed", "label": "B"}, {"text": "Magdeburg law spread", "label": "C"}, {"text": "The Reformation began", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "37b3b549-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "37b3b549-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri valstyb\u0117 yra Europos S\u0105jungos nar\u0117?", "choices": [{"text": "Serbija.", "label": "A"}, {"text": "Kroatija.", "label": "B"}, {"text": "Norvegija.", "label": "C"}, {"text": "Islandija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which country is a member of the European Union?\", \"A\": \"Serbia\", \"B\": \"Croatia\", \"C\": \"Norway\", \"D\": \"Iceland\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which country is a member of the European Union?", "choices": [{"text": "Serbia", "label": "A"}, {"text": "Croatia", "label": "B"}, {"text": "Norway", "label": "C"}, {"text": "Iceland", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "0e0fb723-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "original": {"id": "0e0fb723-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Koks buvo 1863\u20131864 m. sukilimo Lietuvoje padarinys?", "choices": [{"text": "Lietuva i\u0161sivadavo i\u0161 Rusijos imperijos.", "label": "A"}, {"text": "U\u017edraustas lietuvi\u0161kas ra\u0161tas lotyni\u0161kais ra\u0161menimis.", "label": "B"}, {"text": "Pristabdyta rusinimo politika.", "label": "C"}, {"text": "U\u017edrausta ra\u0161yti kirilica.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"What was the consequence of the 1863\u20131864 uprising in Lithuania?\", \"A\": \"Lithuania was liberated from the Russian Empire.\", \"B\": \"Lithuanian writing in Latin letters was banned.\", \"C\": \"Russification policies were halted.\", \"D\": \"Writing in Cyrillic was prohibited.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "What was the consequence of the 1863\u20131864 uprising in Lithuania?", "choices": [{"text": "Lithuania was liberated from the Russian Empire.", "label": "A"}, {"text": "Lithuanian writing in Latin letters was banned.", "label": "B"}, {"text": "Russification policies were halted.", "label": "C"}, {"text": "Writing in Cyrillic was prohibited.", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "0e0fb6d7-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "original": {"id": "0e0fb6d7-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Lietuvos santykius su Vokietija XX a. ketvirtajame de\u0161imtmetyje labiausiai komplikavo:", "choices": [{"text": "Lietuvos ir Vokietijos nesutarimai d\u0117l Klaip\u0117dos kra\u0161to valdymo;", "label": "A"}, {"text": "Vilniaus ir Vilniaus kra\u0161to atpl\u0117\u0161imas4 nuo Lietuvos.", "label": "B"}, {"text": "Lietuvos ir Vokietijos \u016bkin\u0117 konkurencija Klaip\u0117dos uoste;", "label": "C"}, {"text": "Austrijos prijungimas ir Miuncheno susitarimas;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Lithuania's relations with Germany in the 1930s were most complicated by:\", \"A\": \"Disagreements between Lithuania and Germany over the administration of the Klaip\u0117da region;\", \"B\": \"The separation of Vilnius and the Vilnius region from Lithuania.\", \"C\": \"Economic competition between Lithuania and Germany in the port of Klaip\u0117da;\", \"D\": \"The annexation of Austria and the Munich Agreement;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Lithuania's relations with Germany in the 1930s were most complicated by:", "choices": [{"text": "Disagreements between Lithuania and Germany over the administration of the Klaip\u0117da region;", "label": "A"}, {"text": "The separation of Vilnius and the Vilnius region from Lithuania.", "label": "B"}, {"text": "Economic competition between Lithuania and Germany in the port of Klaip\u0117da;", "label": "C"}, {"text": "The annexation of Austria and the Munich Agreement;", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4607baa5-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4607baa5-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Vienas i\u0161 antihitlerin\u0117s koalicijos u\u017edavini\u0173 buvo:", "choices": [{"text": "NATO karinio bloko suk\u016brimas;", "label": "A"}, {"text": "Antrojo fronto atidarymas;", "label": "B"}, {"text": "Taut\u0173 S\u0105jungos \u012fk\u016brimas.", "label": "C"}, {"text": "Mar\u0161alo plano \u012fgyvendinimas;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"One of the objectives of the anti-Hitler coalition was:\", \"A\": \"Creation of the NATO military bloc;\", \"B\": \"Opening of the second front;\", \"C\": \"Establishment of the League of Nations.\", \"D\": \"Implementation of the Marshall Plan;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "One of the objectives of the anti-Hitler coalition was:", "choices": [{"text": "Creation of the NATO military bloc;", "label": "A"}, {"text": "Opening of the second front;", "label": "B"}, {"text": "Establishment of the League of Nations.", "label": "C"}, {"text": "Implementation of the Marshall Plan;", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "0e0fb6f9-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "original": {"id": "0e0fb6f9-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 lokalini\u0173 kar\u0173 XX a. vyko anks\u010diausiai?", "choices": [{"text": "Vietnamo.", "label": "A"}, {"text": "Jugoslavijos.", "label": "B"}, {"text": "Kor\u0117jos.", "label": "C"}, {"text": "Afganistano.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these local wars in the 20th century occurred the earliest?\", \"A\": \"Vietnam.\", \"B\": \"Yugoslavia.\", \"C\": \"Korea.\", \"D\": \"Afghanistan.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these local wars in the 20th century occurred the earliest?", "choices": [{"text": "Vietnam.", "label": "A"}, {"text": "Yugoslavia.", "label": "B"}, {"text": "Korea.", "label": "C"}, {"text": "Afghanistan.", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4d17cb6c-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4d17cb6c-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 bruo\u017e\u0173 atspindi kapitalistini\u0173 santyki\u0173 atsiradim\u0105?", "choices": [{"text": "Alodo nuosavyb\u0117s dominavimas.", "label": "A"}, {"text": "Valstie\u010di\u0173 \u012fbaud\u017eiavinimo paspartinimas.", "label": "B"}, {"text": "Nat\u016brinio \u016bkio \u012fsigal\u0117jimas.", "label": "C"}, {"text": "Samdomojo darbo naudojimas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these features reflects the emergence of capitalist relations?\", \"A\": \"Dominance of allodial ownership.\", \"B\": \"Acceleration in the enserfment of peasants.\", \"C\": \"Prevalence of a natural economy.\", \"D\": \"Use of wage labor.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these features reflects the emergence of capitalist relations?", "choices": [{"text": "Dominance of allodial ownership.", "label": "A"}, {"text": "Acceleration in the enserfment of peasants.", "label": "B"}, {"text": "Prevalence of a natural economy.", "label": "C"}, {"text": "Use of wage labor.", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "39e29d69-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "39e29d69-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 visiems pilie\u010diams laiduojama teis\u0117:", "choices": [{"text": "gauti privilegij\u0173 d\u0117l savo socialin\u0117s pad\u0117ties;", "label": "A"}, {"text": "su ginklu rinktis \u012f visuomeninius susib\u016brimus.", "label": "B"}, {"text": "kritikuoti valstyb\u0117s \u012fstaig\u0173 ar pareig\u016bn\u0173 darb\u0105;", "label": "C"}, {"text": "b\u016bti kartu Lietuvos ir kitos valstyb\u0117s pilie\u010diu;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"According to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, all citizens are guaranteed the right to:\", \"A\": \"Receive privileges due to their social status;\", \"B\": \"Assemble for public gatherings with arms.\", \"C\": \"Criticize the work of state institutions or officials;\", \"D\": \"Hold dual citizenship with Lithuania and another country;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "According to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, all citizens are guaranteed the right to:", "choices": [{"text": "Receive privileges due to their social status;", "label": "A"}, {"text": "Assemble for public gatherings with arms.", "label": "B"}, {"text": "Criticize the work of state institutions or officials;", "label": "C"}, {"text": "Hold dual citizenship with Lithuania and another country;", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4a5235cd-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4a5235cd-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuriame m\u016b\u0161yje LDK kariuomen\u0117 kov\u0117si su mongolais totoriais?", "choices": [{"text": "Durb\u0117s.", "label": "A"}, {"text": "Saul\u0117s.", "label": "B"}, {"text": "Vorsklos.", "label": "C"}, {"text": "Or\u0161os.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In which battle did the army of the Grand Duchy of Lithuania fight against the Mongol Tatars?\", \"A\": \"Battle of Durbe\", \"B\": \"Battle of Saule\", \"C\": \"Battle of Vorskla\", \"D\": \"Battle of Orsha\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "In which battle did the army of the Grand Duchy of Lithuania fight against the Mongol Tatars?", "choices": [{"text": "Battle of Durbe", "label": "A"}, {"text": "Battle of Saule", "label": "B"}, {"text": "Battle of Vorskla", "label": "C"}, {"text": "Battle of Orsha", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3ce28168-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3ce28168-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuriai valdymo sistemai priskirtum\u0117te Stalino re\u017eim\u0105?", "choices": [{"text": "Prezidentiniam valdymui.", "label": "A"}, {"text": "Totalitarizmui.", "label": "B"}, {"text": "Parlamentiniam valdymui.", "label": "C"}, {"text": "Autoritarizmui.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"To which system of governance would you attribute Stalin's regime?\", \"A\": \"Presidential governance.\", \"B\": \"Totalitarianism.\", \"C\": \"Parliamentary governance.\", \"D\": \"Authoritarianism.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "To which system of governance would you attribute Stalin's regime?", "choices": [{"text": "Presidential governance.", "label": "A"}, {"text": "Totalitarianism.", "label": "B"}, {"text": "Parliamentary governance.", "label": "C"}, {"text": "Authoritarianism.", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "441c5aea-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "441c5aea-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "LKP CK pirmasis sekretorius Petras Gri\u0161kevi\u010dius (1974\u20131987 m.) Lietuvoje:", "choices": [{"text": "sustiprino Lietuvos komunist\u0173 partijos savaranki\u0161kum\u0105.", "label": "A"}, {"text": "galutinai nuslopino disidentin\u012f jud\u0117jim\u0105;", "label": "B"}, {"text": "nuolaid\u017eiavo rusifikacijos politikai;", "label": "C"}, {"text": "gr\u0105\u017eino tikintiesiems Kristaus Prisik\u0117limo ba\u017eny\u010di\u0105 Kaune;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"First Secretary of the Central Committee of the Lithuanian Communist Party, Petras Gri\u0161kevi\u010dius (1974\u20131987) in Lithuania:\", \"A\": \"Strengthened the independence of the Lithuanian Communist Party.\", \"B\": \"Ultimately suppressed the dissident movement.\", \"C\": \"Was lenient towards the policy of Russification.\", \"D\": \"Returned the Church of the Resurrection of Christ to believers in Kaunas.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "First Secretary of the Central Committee of the Lithuanian Communist Party, Petras Gri\u0161kevi\u010dius (1974\u20131987) in Lithuania:", "choices": [{"text": "Strengthened the independence of the Lithuanian Communist Party.", "label": "A"}, {"text": "Ultimately suppressed the dissident movement.", "label": "B"}, {"text": "Was lenient towards the policy of Russification.", "label": "C"}, {"text": "Returned the Church of the Resurrection of Christ to believers in Kaunas.", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "441c5af2-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "441c5af2-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Lietuvos vyriausyb\u0117 1938 m. su Lenkija u\u017emezg\u0117 diplomatinius santykius, nes:", "choices": [{"text": "Lietuva steng\u0117si i\u0161vengti karinio konflikto;", "label": "A"}, {"text": "Lietuva band\u0117 u\u017esitikrinti karin\u0119 pagalb\u0105 SSRS u\u017epuolimo atveju;", "label": "B"}, {"text": "Lietuvai reik\u0117jo diplomatin\u0117s paramos, atgaunant Klaip\u0117dos kra\u0161t\u0105.", "label": "C"}, {"text": "Lenkija \u012fsipareigojo Lietuvai gr\u0105\u017einti Vilniaus kra\u0161t\u0105;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The Lithuanian government established diplomatic relations with Poland in 1938 because:\", \"A\": \"Lithuania sought to avoid a military conflict;\", \"B\": \"Lithuania attempted to secure military assistance in case of an attack by the USSR;\", \"C\": \"Lithuania needed diplomatic support for regaining the Klaip\u0117da region.\", \"D\": \"Poland committed to returning the Vilnius region to Lithuania;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "The Lithuanian government established diplomatic relations with Poland in 1938 because:", "choices": [{"text": "Lithuania sought to avoid a military conflict;", "label": "A"}, {"text": "Lithuania attempted to secure military assistance in case of an attack by the USSR;", "label": "B"}, {"text": "Lithuania needed diplomatic support for regaining the Klaip\u0117da region.", "label": "C"}, {"text": "Poland committed to returning the Vilnius region to Lithuania;", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "36b4c788-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "36b4c788-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "1988 m. spalio 22\u201323 d. Lietuvos Persitvarkymo S\u0105j\u016bd\u017eio steigiamajame suva\u017eiavime buvo nutarta siekti:", "choices": [{"text": "Lietuvos i\u0161stojimo i\u0161 Soviet\u0173 S\u0105jungos;", "label": "A"}, {"text": "Lietuvos suvereniteto Soviet\u0173 S\u0105jungoje.", "label": "B"}, {"text": "soviet\u0173 kariuomen\u0117s i\u0161vedimo i\u0161 Lietuvos;", "label": "C"}, {"text": "komunist\u0173 partijos u\u017edraudimo Lietuvoje;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"At the founding congress of the Lithuanian Reform Movement (S\u0105j\u016bdis) on October 22\u201323, 1988, it was decided to pursue:\", \"A\": \"Lithuania's secession from the Soviet Union;\", \"B\": \"Lithuania's sovereignty within the Soviet Union.\", \"C\": \"Withdrawal of Soviet troops from Lithuania;\", \"D\": \"Ban of the communist party in Lithuania;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "At the founding congress of the Lithuanian Reform Movement (S\u0105j\u016bdis) on October 22\u201323, 1988, it was decided to pursue:", "choices": [{"text": "Lithuania's secession from the Soviet Union;", "label": "A"}, {"text": "Lithuania's sovereignty within the Soviet Union.", "label": "B"}, {"text": "Withdrawal of Soviet troops from Lithuania;", "label": "C"}, {"text": "Ban of the communist party in Lithuania;", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4d17cb7b-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4d17cb7b-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Po Antrojo pasaulinio karo:", "choices": [{"text": "paleistas pirmasis dirbtinis \u017dem\u0117s palydovas;", "label": "A"}, {"text": "prad\u0117tos pirmosios televizijos transliacijos;", "label": "B"}, {"text": "sukurta reliatyvumo teorija.", "label": "C"}, {"text": "i\u0161bandyta pirmoji atomin\u0117 bomba;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"After World War II:\", \"A\": \"the first artificial Earth satellite was launched;\", \"B\": \"the first television broadcasts began;\", \"C\": \"the theory of relativity was developed;\", \"D\": \"the first atomic bomb was tested;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "After World War II:", "choices": [{"text": "the first artificial Earth satellite was launched;", "label": "A"}, {"text": "the first television broadcasts began;", "label": "B"}, {"text": "the theory of relativity was developed;", "label": "C"}, {"text": "the first atomic bomb was tested;", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3ce2817c-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3ce2817c-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuriuo b\u016bdu Lietuva 1923 m. prisijung\u0117 Klaip\u0117dos kra\u0161t\u0105?", "choices": [{"text": "Pary\u017eiaus taikos konferencijos sprendimu.", "label": "A"}, {"text": "Organizavus vietini\u0173 gyventoj\u0173 sukilim\u0105.", "label": "B"}, {"text": "Kra\u0161to gyventojams apsisprendus referendume.", "label": "C"}, {"text": "Sudarius prekybos ir sien\u0173 sutart\u012f su Vokietija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"By what means did Lithuania annex the Klaip\u0117da Region in 1923?\", \"A\": \"By decision of the Paris Peace Conference.\", \"B\": \"By organizing a revolt of local residents.\", \"C\": \"By residents of the region deciding in a referendum.\", \"D\": \"By concluding a trade and border agreement with Germany.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "By what means did Lithuania annex the Klaip\u0117da Region in 1923?", "choices": [{"text": "By decision of the Paris Peace Conference.", "label": "A"}, {"text": "By organizing a revolt of local residents.", "label": "B"}, {"text": "By residents of the region deciding in a referendum.", "label": "C"}, {"text": "By concluding a trade and border agreement with Germany.", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3ce2818f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3ce2818f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 rei\u0161kini\u0173 neb\u016bdingas Napoleono valdomai Pranc\u016bzijai?", "choices": [{"text": "Cenz\u016bruoti spaudos leidiniai.", "label": "A"}, {"text": "Galutinai nutraukti ry\u0161iai su Ba\u017eny\u010dia.", "label": "B"}, {"text": "Atkurtas monarchinis valdymas.", "label": "C"}, {"text": "Susidorota su politiniais prie\u0161ininkais.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these phenomena is not characteristic of Napoleonic France?\", \"A\": \"Censored press publications.\", \"B\": \"Completely severed ties with the Church.\", \"C\": \"Restored monarchical governance.\", \"D\": \"Dealt with political opponents.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these phenomena is not characteristic of Napoleonic France?", "choices": [{"text": "Censored press publications.", "label": "A"}, {"text": "Completely severed ties with the Church.", "label": "B"}, {"text": "Restored monarchical governance.", "label": "C"}, {"text": "Dealt with political opponents.", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4841f63d-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4841f63d-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "1921 m. Soviet\u0173 Rusijoje \u012fvedus nauj\u0105j\u0105 ekonomin\u0119 politik\u0105:", "choices": [{"text": "panaikinta komunist\u0173 partijos vienvaldyst\u0117;", "label": "A"}, {"text": "u\u017edrausta privati prekyba ir \u017eem\u0117s nuoma.", "label": "B"}, {"text": "leista ma\u017e\u0173 ir vidutini\u0173 \u012fmoni\u0173 privati nuosavyb\u0117;", "label": "C"}, {"text": "nusavinami maisto produkt\u0173 liku\u010diai;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In 1921, with the introduction of the New Economic Policy in Soviet Russia:\", \"A\": \"The monopoly of the Communist Party was abolished;\", \"B\": \"Private trade and land leasing were banned;\", \"C\": \"Private ownership of small and medium enterprises was allowed;\", \"D\": \"Surplus food products were confiscated;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "In 1921, with the introduction of the New Economic Policy in Soviet Russia:", "choices": [{"text": "The monopoly of the Communist Party was abolished;", "label": "A"}, {"text": "Private trade and land leasing were banned;", "label": "B"}, {"text": "Private ownership of small and medium enterprises was allowed;", "label": "C"}, {"text": "Surplus food products were confiscated;", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "0e0fb6e5-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "original": {"id": "0e0fb6e5-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Europos S\u0105jungos nar\u0117s:", "choices": [{"text": "gali b\u016bti tik rinkos ekonomikos \u0161alys;", "label": "A"}, {"text": "negali ekonomi\u0161kai bendradarbiauti su diktat\u016briniais re\u017eimais;", "label": "B"}, {"text": "privalo dalyvauti visose NATO karin\u0117se operacijose;", "label": "C"}, {"text": "turi po lygiai viet\u0173 Europos Parlamente.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Members of the European Union:\", \"A\": \"can only be market economy countries;\", \"B\": \"cannot economically cooperate with dictatorial regimes;\", \"C\": \"must participate in all NATO military operations;\", \"D\": \"have an equal number of seats in the European Parliament.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Members of the European Union:", "choices": [{"text": "can only be market economy countries;", "label": "A"}, {"text": "cannot economically cooperate with dictatorial regimes;", "label": "B"}, {"text": "must participate in all NATO military operations;", "label": "C"}, {"text": "have an equal number of seats in the European Parliament.", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4c25cbb4-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4c25cbb4-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 \u012fvyki\u0173 chronologi\u0161kai siejasi su gotikos stiliaus formavimusi Vakar\u0173 Europoje?", "choices": [{"text": "Karolio Did\u017eiojo imperijos susik\u016brimas.", "label": "A"}, {"text": "\u0160viet\u0117ji\u0161k\u0173 id\u0117j\u0173 sklidimas.", "label": "B"}, {"text": "Kry\u017eiaus \u017eygiai \u012f Artimuosius Rytus.", "label": "C"}, {"text": "\u0160ventosios Romos imperijos susik\u016brimas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these events is chronologically associated with the development of Gothic style in Western Europe?\", \"A\": \"The formation of Charlemagne's empire.\", \"B\": \"The spread of Enlightenment ideas.\", \"C\": \"The Crusades to the Near East.\", \"D\": \"The formation of the Holy Roman Empire.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these events is chronologically associated with the development of Gothic style in Western Europe?", "choices": [{"text": "The formation of Charlemagne's empire.", "label": "A"}, {"text": "The spread of Enlightenment ideas.", "label": "B"}, {"text": "The Crusades to the Near East.", "label": "C"}, {"text": "The formation of the Holy Roman Empire.", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "38c8434e-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "38c8434e-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 Seimo ir Respublikos Prezidento \u012fgaliojimai gali b\u016bti prat\u0119sti:", "choices": [{"text": "karo veiksm\u0173 metu;", "label": "A"}, {"text": "vykstant Respublikos Prezidento apkaltos procesui.", "label": "B"}, {"text": "iki met\u0173 pabaigos nepatvirtinus valstyb\u0117s biud\u017eeto;", "label": "C"}, {"text": "ilgalaikio streiko metu;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"According to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, the powers of the Seimas and the President of the Republic can be extended:\", \"A\": \"During acts of war;\", \"B\": \"During an impeachment process of the President of the Republic.\", \"C\": \"Until the end of the year if the state budget is not approved;\", \"D\": \"During a long-term strike;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "According to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, the powers of the Seimas and the President of the Republic can be extended:", "choices": [{"text": "During acts of war;", "label": "A"}, {"text": "During an impeachment process of the President of the Republic.", "label": "B"}, {"text": "Until the end of the year if the state budget is not approved;", "label": "C"}, {"text": "During a long-term strike;", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3e97b475-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3e97b475-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 Valstyb\u0117s gynimo tarybai vadovauja:", "choices": [{"text": "Seimo pirmininkas.", "label": "A"}, {"text": "kariuomen\u0117s vadas;", "label": "B"}, {"text": "kra\u0161to apsaugos ministras;", "label": "C"}, {"text": "Respublikos Prezidentas;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"According to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, who leads the State Defense Council?\", \"A\": \"Speaker of the Seimas\", \"B\": \"Commander of the Armed Forces\", \"C\": \"Minister of National Defense\", \"D\": \"President of the Republic\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "According to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, who leads the State Defense Council?", "choices": [{"text": "Speaker of the Seimas", "label": "A"}, {"text": "Commander of the Armed Forces", "label": "B"}, {"text": "Minister of National Defense", "label": "C"}, {"text": "President of the Republic", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4841f631-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4841f631-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 politinio gyvenimo rei\u0161kini\u0173 yra neb\u016btinas demokratin\u0117s valstyb\u0117s funkcionavimui?", "choices": [{"text": "Daugiapartin\u0117 sistema.", "label": "A"}, {"text": "Vald\u017eios legitimumas.", "label": "B"}, {"text": "Nepriklausomi teismai.", "label": "C"}, {"text": "S\u0105\u017ein\u0117s laisv\u0117.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these political phenomena is not necessary for the functioning of a democratic state?\", \"A\": \"Multi-party system.\", \"B\": \"Legitimacy of power.\", \"C\": \"Independent judiciary.\", \"D\": \"Freedom of conscience.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these political phenomena is not necessary for the functioning of a democratic state?", "choices": [{"text": "Multi-party system.", "label": "A"}, {"text": "Legitimacy of power.", "label": "B"}, {"text": "Independent judiciary.", "label": "C"}, {"text": "Freedom of conscience.", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "38c8435e-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "38c8435e-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri valstyb\u0117 1939 m. paskelb\u0117 kar\u0105 Vokietijai d\u0117l Lenkijos u\u017epuolimo?", "choices": [{"text": "Did\u017eioji Britanija.", "label": "A"}, {"text": "Soviet\u0173 S\u0105junga.", "label": "B"}, {"text": "Italija.", "label": "C"}, {"text": "JAV.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which country declared war on Germany in 1939 due to the invasion of Poland?\", \"A\": \"Great Britain.\", \"B\": \"Soviet Union.\", \"C\": \"Italy.\", \"D\": \"USA.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which country declared war on Germany in 1939 due to the invasion of Poland?", "choices": [{"text": "Great Britain.", "label": "A"}, {"text": "Soviet Union.", "label": "B"}, {"text": "Italy.", "label": "C"}, {"text": "USA.", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4c25cbb0-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4c25cbb0-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurioje eilut\u0117je visos i\u0161vardytos valstyb\u0117s susik\u016br\u0117 XIX am\u017eiuje?", "choices": [{"text": "Suomija, Lenkija, \u010cekija.", "label": "A"}, {"text": "Bulgarija, Italija, Vokietija.", "label": "B"}, {"text": "Danija, Rumunija, Serbija.", "label": "C"}, {"text": "Vengrija, Belgija, Jugoslavija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In which line did all of the listed countries form in the 19th century?\", \"A\": \"Finland, Poland, Czech Republic.\", \"B\": \"Bulgaria, Italy, Germany.\", \"C\": \"Denmark, Romania, Serbia.\", \"D\": \"Hungary, Belgium, Yugoslavia.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "In which line did all of the listed countries form in the 19th century?", "choices": [{"text": "Finland, Poland, Czech Republic.", "label": "A"}, {"text": "Bulgaria, Italy, Germany.", "label": "B"}, {"text": "Denmark, Romania, Serbia.", "label": "C"}, {"text": "Hungary, Belgium, Yugoslavia.", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3c0e54cc-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3c0e54cc-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Europoje viduram\u017ei\u0173 universitetuose buvo:", "choices": [{"text": "diegiama racionalistin\u0117 filosofija;", "label": "A"}, {"text": "prad\u0117ta mokyti nacionalin\u0117mis kalbomis;", "label": "B"}, {"text": "akcentuojamas gamtamokslinis ugdymas;", "label": "C"}, {"text": "taikomas scholastinis mokymo metodas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In medieval European universities, there was:\", \"A\": \"implementation of rationalist philosophy;\", \"B\": \"teaching began in national languages;\", \"C\": \"an emphasis on scientific education;\", \"D\": \"application of the scholastic teaching method.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "In medieval European universities, there was:", "choices": [{"text": "implementation of rationalist philosophy;", "label": "A"}, {"text": "teaching began in national languages;", "label": "B"}, {"text": "an emphasis on scientific education;", "label": "C"}, {"text": "application of the scholastic teaching method.", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4227b2ee-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4227b2ee-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 \u0161ali\u0173 tarpukario epochoje i\u0161veng\u0117 autoritarinio valdymo?", "choices": [{"text": "Vengrija.", "label": "A"}, {"text": "Lenkija.", "label": "B"}, {"text": "\u010cekoslovakija.", "label": "C"}, {"text": "Rumunija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these countries avoided authoritarian rule during the interwar period?\", \"A\": \"Hungary\", \"B\": \"Poland\", \"C\": \"Czechoslovakia\", \"D\": \"Romania\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these countries avoided authoritarian rule during the interwar period?", "choices": [{"text": "Hungary", "label": "A"}, {"text": "Poland", "label": "B"}, {"text": "Czechoslovakia", "label": "C"}, {"text": "Romania", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4607ba9d-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4607ba9d-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "1917 m. bol\u0161evikai Rusijoje:", "choices": [{"text": "nuvert\u0117 Laikin\u0105j\u0105 vyriausyb\u0119;", "label": "A"}, {"text": "paskelb\u0117 Soviet\u0173 S\u0105jungos \u012fk\u016brim\u0105;", "label": "B"}, {"text": "prad\u0117jo vykdyti Nauj\u0105j\u0105 ekonomin\u0119 politik\u0105;", "label": "C"}, {"text": "privert\u0117 atsistatydinti car\u0105 Nikolaj\u0173 II.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In 1917, the Bolsheviks in Russia:\", \"A\": \"Overthrew the Provisional Government;\", \"B\": \"Announced the formation of the Soviet Union;\", \"C\": \"Began implementing the New Economic Policy;\", \"D\": \"Forced Tsar Nicholas II to abdicate.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "In 1917, the Bolsheviks in Russia:", "choices": [{"text": "Overthrew the Provisional Government;", "label": "A"}, {"text": "Announced the formation of the Soviet Union;", "label": "B"}, {"text": "Began implementing the New Economic Policy;", "label": "C"}, {"text": "Forced Tsar Nicholas II to abdicate.", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "0e0fb70c-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "original": {"id": "0e0fb70c-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "1920 m. Lietuva Vilniaus kra\u0161t\u0105 prarado:", "choices": [{"text": "Lenkijai ultimatyviai pareikalavus u\u017emegzti diplomatinius santykius;", "label": "A"}, {"text": "Liucijano \u017deligovskio kariniams daliniams u\u017e\u0117mus Ryt\u0173 Lietuv\u0105.", "label": "B"}, {"text": "Lietuvai pasira\u0161ius taikos sutart\u012f su Soviet\u0173 Rusija;", "label": "C"}, {"text": "\u012fsigaliojus Pary\u017eiaus taikos konferencijos nutarimams;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In 1920, Lithuania lost the Vilnius region:\", \"A\": \"Due to Poland's ultimatum demanding the establishment of diplomatic relations;\", \"B\": \"When Lucjan \u017beligowski's military units occupied Eastern Lithuania.\", \"C\": \"After Lithuania signed a peace treaty with Soviet Russia;\", \"D\": \"Upon the enforcement of the resolutions from the Paris Peace Conference;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "In 1920, Lithuania lost the Vilnius region:", "choices": [{"text": "Due to Poland's ultimatum demanding the establishment of diplomatic relations;", "label": "A"}, {"text": "When Lucjan \u017beligowski's military units occupied Eastern Lithuania.", "label": "B"}, {"text": "After Lithuania signed a peace treaty with Soviet Russia;", "label": "C"}, {"text": "Upon the enforcement of the resolutions from the Paris Peace Conference;", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4d17cb7f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4d17cb7f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pirmojo pasaulinio karo metais Lietuvoje:", "choices": [{"text": "paskelbta Lietuvos nepriklausomyb\u0117;", "label": "A"}, {"text": "\u012fvesta nacionalin\u0117 valiuta litas;", "label": "B"}, {"text": "susirinko Didysis Vilniaus seimas.", "label": "C"}, {"text": "i\u0161rinktas Steigiamasis seimas;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"During World War I in Lithuania:\", \"A\": \"Lithuanian independence was declared;\", \"B\": \"The national currency litas was introduced;\", \"C\": \"The Great Vilnius Seimas was convened.\", \"D\": \"The Constituent Assembly was elected;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "During World War I in Lithuania:", "choices": [{"text": "Lithuanian independence was declared;", "label": "A"}, {"text": "The national currency litas was introduced;", "label": "B"}, {"text": "The Great Vilnius Seimas was convened.", "label": "C"}, {"text": "The Constituent Assembly was elected;", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "36b4c778-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "36b4c778-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Tridento susirinkime buvo patvirtinta, kad b\u016btina laikytis septyni\u0173 sakrament\u0173, celibato ir Ba\u017eny\u010dios hierarchijos. Kuris jud\u0117jimas vadovavosi \u0161iais nutarimais?", "choices": [{"text": "Kalvinizmo.", "label": "A"}, {"text": "Kontrreformacijos.", "label": "B"}, {"text": "Reformacijos.", "label": "C"}, {"text": "Liuteronizmo.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"At the Council of Trent, it was confirmed that it was necessary to adhere to the seven sacraments, celibacy, and the Church hierarchy. Which movement followed these decrees?\", \"A\": \"Calvinism.\", \"B\": \"Counter-Reformation.\", \"C\": \"Reformation.\", \"D\": \"Lutheranism.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "At the Council of Trent, it was confirmed that it was necessary to adhere to the seven sacraments, celibacy, and the Church hierarchy. Which movement followed these decrees?", "choices": [{"text": "Calvinism.", "label": "A"}, {"text": "Counter-Reformation.", "label": "B"}, {"text": "Reformation.", "label": "C"}, {"text": "Lutheranism.", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3e97b48f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3e97b48f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 proces\u0173 n\u0117ra b\u016bdingas XIX am\u017eiui?", "choices": [{"text": "Kolonijin\u0117s sistemos pl\u0117timasis.", "label": "A"}, {"text": "Nacizmo ideologijos atsiradimas.", "label": "B"}, {"text": "Nacionalini\u0173 id\u0117j\u0173 plitimas.", "label": "C"}, {"text": "Pramon\u0117s perversmo \u012fsigal\u0117jimas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these processes is not characteristic of the 19th century?\", \"A\": \"Expansion of the colonial system.\", \"B\": \"Emergence of Nazi ideology.\", \"C\": \"Spread of national ideas.\", \"D\": \"Establishment of the Industrial Revolution.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these processes is not characteristic of the 19th century?", "choices": [{"text": "Expansion of the colonial system.", "label": "A"}, {"text": "Emergence of Nazi ideology.", "label": "B"}, {"text": "Spread of national ideas.", "label": "C"}, {"text": "Establishment of the Industrial Revolution.", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3ce2816c-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3ce2816c-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 veiksni\u0173 tiesiogiai pad\u0117jo Italijos fa\u0161istams ateiti \u012f vad\u017ei\u0105?", "choices": [{"text": "Ginkluot\u0173 smogik\u0173 \u017eygis \u012f Rom\u0105.", "label": "A"}, {"text": "Vokietijos naci\u0173 politin\u0117 parama.", "label": "B"}, {"text": "Mafijos \u012fsigal\u0117jimas.", "label": "C"}, {"text": "Karinis perversmas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these factors directly helped the Italian fascists come to power?\", \"A\": \"March of armed militants on Rome.\", \"B\": \"Political support from the German Nazis.\", \"C\": \"The ascendancy of the Mafia.\", \"D\": \"A military coup.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these factors directly helped the Italian fascists come to power?", "choices": [{"text": "March of armed militants on Rome.", "label": "A"}, {"text": "Political support from the German Nazis.", "label": "B"}, {"text": "The ascendancy of the Mafia.", "label": "C"}, {"text": "A military coup.", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "0e0fb6e9-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "original": {"id": "0e0fb6e9-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Demokratin\u0117se valstyb\u0117se pagrindinis interes\u0173 grupi\u0173 tikslas yra:", "choices": [{"text": "tapti valstyb\u0117s vykdom\u0105ja ir \u012fstatym\u0173 leid\u017eiam\u0105ja vald\u017eia;", "label": "A"}, {"text": "valstyb\u0117s politik\u0105 pakreipti2 sau naudinga linkme.", "label": "B"}, {"text": "gauti kuo daugiau rink\u0117j\u0173 bals\u0173 per parlamento rinkimus;", "label": "C"}, {"text": "suma\u017einti politini\u0173 partij\u0173 \u012ftak\u0105 visuomen\u0117s gyvenime;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In democratic countries, the main goal of interest groups is:\", \"A\": \"to become the executive and legislative power of the state;\", \"B\": \"to steer state policy in a direction beneficial to themselves.\", \"C\": \"to get as many voter votes as possible in parliamentary elections;\", \"D\": \"to reduce the influence of political parties in public life;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "In democratic countries, the main goal of interest groups is:", "choices": [{"text": "to become the executive and legislative power of the state;", "label": "A"}, {"text": "to steer state policy in a direction beneficial to themselves.", "label": "B"}, {"text": "to get as many voter votes as possible in parliamentary elections;", "label": "C"}, {"text": "to reduce the influence of political parties in public life;", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4a5235d4-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4a5235d4-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pirm\u0105sias mokyklas Lietuvoje steig\u0117:", "choices": [{"text": "reformatai.", "label": "A"}, {"text": "Edukacin\u0117 komisija;", "label": "B"}, {"text": "j\u0117zuitai;", "label": "C"}, {"text": "Katalik\u0173 ba\u017eny\u010dia;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The first schools in Lithuania were established by:\", \"A\": \"the Reformers.\", \"B\": \"the Commission of National Education;\", \"C\": \"the Jesuits;\", \"D\": \"the Catholic Church;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "The first schools in Lithuania were established by:", "choices": [{"text": "the Reformers.", "label": "A"}, {"text": "the Commission of National Education;", "label": "B"}, {"text": "the Jesuits;", "label": "C"}, {"text": "the Catholic Church;", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "39e29d8a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "39e29d8a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 nutarim\u0173 buvo priimtas Vienos kongrese?", "choices": [{"text": "\u012etvirtinta Pr\u016bsijos vir\u0161enyb\u0117 Vokietijos s\u0105jungoje", "label": "A"}, {"text": "Rusijos iniciatyva \u012fkurta \u0160ventoji s\u0105junga", "label": "B"}, {"text": "Sudaryta \u0160iaur\u0117s Vokietijos s\u0105junga", "label": "C"}, {"text": "Panaikinta \u0160ventoji Romos imperija", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these resolutions was made at the Congress of Vienna?\", \"A\": \"The supremacy of Prussia in the German Confederation was established\", \"B\": \"The Holy Alliance was established at the initiative of Russia\", \"C\": \"The North German Confederation was formed\", \"D\": \"The Holy Roman Empire was dissolved\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these resolutions was made at the Congress of Vienna?", "choices": [{"text": "The supremacy of Prussia in the German Confederation was established", "label": "A"}, {"text": "The Holy Alliance was established at the initiative of Russia", "label": "B"}, {"text": "The North German Confederation was formed", "label": "C"}, {"text": "The Holy Roman Empire was dissolved", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "40807926-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "40807926-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris teiginys yra teisingas pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105?", "choices": [{"text": "\u017dmogaus teis\u0117s ir laisv\u0117s kyla tik i\u0161 Seimo priimt\u0173 \u012fstatym\u0173.", "label": "A"}, {"text": "\u017dmogaus teis\u0117mis ir laisv\u0117mis naudojasi tik pilie\u010diai.", "label": "B"}, {"text": "\u017dmogaus teis\u0117s ir laisv\u0117s yra prigimtin\u0117s", "label": "C"}, {"text": "\u017dmogaus teis\u0117s ir laisv\u0117s \u012fgyjamos tik su pilietybe.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which statement is correct according to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania?\", \"A\": \"Human rights and freedoms are derived only from laws passed by the Seimas.\", \"B\": \"Only citizens enjoy human rights and freedoms.\", \"C\": \"Human rights and freedoms are innate.\", \"D\": \"Human rights and freedoms are acquired only with citizenship.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which statement is correct according to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania?", "choices": [{"text": "Human rights and freedoms are derived only from laws passed by the Seimas.", "label": "A"}, {"text": "Only citizens enjoy human rights and freedoms.", "label": "B"}, {"text": "Human rights and freedoms are innate.", "label": "C"}, {"text": "Human rights and freedoms are acquired only with citizenship.", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "39e29d95-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "39e29d95-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 apibr\u0117\u017eim\u0173 teisingai apib\u016bdina viduram\u017eiais egzistavusi\u0105 luomo s\u0105vok\u0105?", "choices": [{"text": "Socialin\u0117 grup\u0117, turinti konstitucijoje \u012ftvirtintas teises ir pareigas", "label": "A"}, {"text": "Visuomenin\u0117 grup\u0117, neturinti gamybos priemoni\u0173 nuosavyb\u0117s teis\u0117s", "label": "B"}, {"text": "Socialin\u0117 grup\u0117, turinti paveldim\u0105sias teises ir pareigas", "label": "C"}, {"text": "Visuomenin\u0117 grup\u0117, turinti samdom\u0173 valstie\u010di\u0173 ir darbinink\u0173", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these definitions correctly describes the concept of 'estate' as it existed in the Middle Ages?\", \"A\": \"A social group with rights and duties established in the constitution\", \"B\": \"A societal group lacking ownership rights to means of production\", \"C\": \"A social group with hereditary rights and duties\", \"D\": \"A societal group having hired peasants and workers\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these definitions correctly describes the concept of 'estate' as it existed in the Middle Ages?", "choices": [{"text": "A social group with rights and duties established in the constitution", "label": "A"}, {"text": "A societal group lacking ownership rights to means of production", "label": "B"}, {"text": "A social group with hereditary rights and duties", "label": "C"}, {"text": "A societal group having hired peasants and workers", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "0e0fb71c-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "original": {"id": "0e0fb71c-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kas pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 turi teis\u0119 skelbti referendum\u0105 \u012fstatymo nustatytais atvejais?", "choices": [{"text": "Vyriausyb\u0117.", "label": "A"}, {"text": "Konstitucinis Teismas.", "label": "B"}, {"text": "Respublikos Prezidentas.", "label": "C"}, {"text": "Seimas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Who has the right to announce a referendum in the cases provided by law according to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania?\", \"A\": \"The Government.\", \"B\": \"The Constitutional Court.\", \"C\": \"The President of the Republic.\", \"D\": \"The Seimas.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Who has the right to announce a referendum in the cases provided by law according to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania?", "choices": [{"text": "The Government.", "label": "A"}, {"text": "The Constitutional Court.", "label": "B"}, {"text": "The President of the Republic.", "label": "C"}, {"text": "The Seimas.", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4841f62e-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4841f62e-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri ideologija visuomen\u0117je dieg\u0117 ateizm\u0105?", "choices": [{"text": "Konservatizmas.", "label": "A"}, {"text": "Liberalizmas.", "label": "B"}, {"text": "Komunizmas.", "label": "C"}, {"text": "Fa\u0161izmas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which ideology promoted atheism in society?\", \"A\": \"Conservatism.\", \"B\": \"Liberalism.\", \"C\": \"Communism.\", \"D\": \"Fascism.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which ideology promoted atheism in society?", "choices": [{"text": "Conservatism.", "label": "A"}, {"text": "Liberalism.", "label": "B"}, {"text": "Communism.", "label": "C"}, {"text": "Fascism.", "label": "D"}], "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "40807936-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "40807936-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kas \u0117jo valstyb\u0117s vadovo pareigas tuo metu, kai buvo priimta dabartin\u0117 Lietuvos Respublikos Konstitucija?", "choices": [{"text": "Andrius Kubilius.", "label": "A"}, {"text": "Vytautas Landsbergis.", "label": "B"}, {"text": "Algirdas Mykolas Brazauskas.", "label": "C"}, {"text": "Valdas Adamkus.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Who held the position of head of state at the time when the current Constitution of the Republic of Lithuania was adopted?\", \"A\": \"Andrius Kubilius\", \"B\": \"Vytautas Landsbergis\", \"C\": \"Algirdas Mykolas Brazauskas\", \"D\": \"Valdas Adamkus\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Who held the position of head of state at the time when the current Constitution of the Republic of Lithuania was adopted?", "choices": [{"text": "Andrius Kubilius", "label": "A"}, {"text": "Vytautas Landsbergis", "label": "B"}, {"text": "Algirdas Mykolas Brazauskas", "label": "C"}, {"text": "Valdas Adamkus", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3c0e54bc-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3c0e54bc-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 Respublikos Prezidentas:", "choices": [{"text": "Seimo pritarimu skiria Ministr\u0105 Pirminink\u0105;", "label": "A"}, {"text": "skiria Konstitucinio Teismo teis\u0117jus;", "label": "B"}, {"text": "rengia valstyb\u0117s biud\u017eeto projekt\u0105;", "label": "C"}, {"text": "skiria savivaldybi\u0173 taryb\u0173 rinkimus.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"According to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, the President of the Republic:\", \"A\": \"Appoints the Prime Minister with the approval of the Seimas;\", \"B\": \"Appoints the judges of the Constitutional Court;\", \"C\": \"Prepares the state budget draft;\", \"D\": \"Calls the elections for municipal councils.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "According to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, the President of the Republic:", "choices": [{"text": "Appoints the Prime Minister with the approval of the Seimas;", "label": "A"}, {"text": "Appoints the judges of the Constitutional Court;", "label": "B"}, {"text": "Prepares the state budget draft;", "label": "C"}, {"text": "Calls the elections for municipal councils.", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "0e0fb710-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "original": {"id": "0e0fb710-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 jud\u0117jim\u0173 paskatino tautinius s\u0105j\u016bd\u017eius Europoje?", "choices": [{"text": "Renesansas.", "label": "A"}, {"text": "Socializmas.", "label": "B"}, {"text": "Kontrreformacija.", "label": "C"}, {"text": "Romantizmas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these movements encouraged national movements in Europe?\", \"A\": \"Renaissance.\", \"B\": \"Socialism.\", \"C\": \"Counter-Reformation.\", \"D\": \"Romanticism.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these movements encouraged national movements in Europe?", "choices": [{"text": "Renaissance.", "label": "A"}, {"text": "Socialism.", "label": "B"}, {"text": "Counter-Reformation.", "label": "C"}, {"text": "Romanticism.", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "0e0fb6db-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "original": {"id": "0e0fb6db-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "1962 m. Karib\u0173 kriz\u0117 kilo:", "choices": [{"text": "SSRS sumontavus Kuboje raketas su branduoliniais u\u017etaisais;", "label": "A"}, {"text": "susikirtus SSRS ir JAV interesams d\u0117l Mar\u0161alo plano.", "label": "B"}, {"text": "JAV atsisakius remti F. Batistos karin\u0119 diktat\u016br\u0105 Kuboje;", "label": "C"}, {"text": "Lotyn\u0173 Amerikos \u0161alims nutraukus diplomatinius santykius su Kuba;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The Cuban Missile Crisis in 1962 occurred:\", \"A\": \"When the USSR installed missiles with nuclear warheads in Cuba;\", \"B\": \"Due to conflicting interests between the USSR and the USA regarding the Marshall Plan.\", \"C\": \"When the USA refused to support Fulgencio Batista's military dictatorship in Cuba;\", \"D\": \"When Latin American countries broke diplomatic relations with Cuba;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "The Cuban Missile Crisis in 1962 occurred:", "choices": [{"text": "When the USSR installed missiles with nuclear warheads in Cuba;", "label": "A"}, {"text": "Due to conflicting interests between the USSR and the USA regarding the Marshall Plan.", "label": "B"}, {"text": "When the USA refused to support Fulgencio Batista's military dictatorship in Cuba;", "label": "C"}, {"text": "When Latin American countries broke diplomatic relations with Cuba;", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3e97b47f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3e97b47f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 valstybi\u0173 XX a. ketvirtajame de\u0161imtmetyje i\u0161saugojo demokratin\u012f valdym\u0105?", "choices": [{"text": "Italija.", "label": "A"}, {"text": "Vokietija.", "label": "B"}, {"text": "Lenkija.", "label": "C"}, {"text": "Suomija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these countries maintained a democratic government in the 1930s?\", \"A\": \"Italy.\", \"B\": \"Germany.\", \"C\": \"Poland.\", \"D\": \"Finland.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these countries maintained a democratic government in the 1930s?", "choices": [{"text": "Italy.", "label": "A"}, {"text": "Germany.", "label": "B"}, {"text": "Poland.", "label": "C"}, {"text": "Finland.", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "3ce28164-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "3ce28164-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 u\u017esienio politikos tiksl\u0173 1920\u20131939 m. Lietuvai buvo prioritetinis?", "choices": [{"text": "Atgauti ilgaam\u017e\u0119 Lietuvos sostin\u0119 Vilni\u0173.", "label": "A"}, {"text": "Tur\u0117ti teigiam\u0105 u\u017esienio prekybos balans\u0105.", "label": "B"}, {"text": "Gauti ilgalaik\u0119 paskol\u0105 i\u0161 Anglijos bank\u0173.", "label": "C"}, {"text": "Sudaryti karin\u0119 s\u0105jung\u0105 su Latvija ir Estija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these foreign policy goals was a priority for Lithuania from 1920 to 1939?\", \"A\": \"To regain the long-standing Lithuanian capital Vilnius.\", \"B\": \"To have a positive foreign trade balance.\", \"C\": \"To obtain a long-term loan from English banks.\", \"D\": \"To form a military alliance with Latvia and Estonia.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these foreign policy goals was a priority for Lithuania from 1920 to 1939?", "choices": [{"text": "To regain the long-standing Lithuanian capital Vilnius.", "label": "A"}, {"text": "To have a positive foreign trade balance.", "label": "B"}, {"text": "To obtain a long-term loan from English banks.", "label": "C"}, {"text": "To form a military alliance with Latvia and Estonia.", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4a5235e4-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4a5235e4-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Lietuva II pasaulinio karo i\u0161vakar\u0117se:", "choices": [{"text": "tapo Lenkijos karine s\u0105jungininke;", "label": "A"}, {"text": "u\u017esienio politikoje deklaravo neutralitet\u0105.", "label": "B"}, {"text": "buvo pa\u0161alinta i\u0161 Taut\u0173 S\u0105jungos;", "label": "C"}, {"text": "buvo \u012fjungta \u012f Soviet\u0173 S\u0105jungos sud\u0117t\u012f;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Lithuania on the eve of World War II:\", \"A\": \"became a military ally of Poland;\", \"B\": \"declared neutrality in foreign policy.\", \"C\": \"was expelled from the League of Nations;\", \"D\": \"was incorporated into the Soviet Union;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Lithuania on the eve of World War II:", "choices": [{"text": "became a military ally of Poland;", "label": "A"}, {"text": "declared neutrality in foreign policy.", "label": "B"}, {"text": "was expelled from the League of Nations;", "label": "C"}, {"text": "was incorporated into the Soviet Union;", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "0e0fb6f5-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "original": {"id": "0e0fb6f5-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurioje eilut\u0117je i\u0161vardytos imperijos \u017elugo per Pirm\u0105j\u012f pasaulin\u012f kar\u0105?", "choices": [{"text": "Austrijos-Vengrijos, Osman\u0173, Rusijos, Vokietijos.", "label": "A"}, {"text": "Bizantijos, Osman\u0173, Pranc\u016bzijos, Vokietijos.", "label": "B"}, {"text": "Rusijos, Kinijos, Austrijos, Vokietijos.", "label": "C"}, {"text": "Austrijos-Vengrijos, Bizantijos, Rusijos, Vokietijos.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which row lists the empires that collapsed during World War I?\", \"A\": \"Austro-Hungarian, Ottoman, Russian, German.\", \"B\": \"Byzantine, Ottoman, French, German.\", \"C\": \"Russian, Chinese, Austrian, German.\", \"D\": \"Austro-Hungarian, Byzantine, Russian, German.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which row lists the empires that collapsed during World War I?", "choices": [{"text": "Austro-Hungarian, Ottoman, Russian, German.", "label": "A"}, {"text": "Byzantine, Ottoman, French, German.", "label": "B"}, {"text": "Russian, Chinese, Austrian, German.", "label": "C"}, {"text": "Austro-Hungarian, Byzantine, Russian, German.", "label": "D"}], "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "39e29d7e-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "39e29d7e-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 institucij\u0173 pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 vykdo \u012fstatym\u0173 leid\u017eiam\u0105j\u0105 vald\u017ei\u0105?", "choices": [{"text": "Vyriausyb\u0117", "label": "A"}, {"text": "Seimas", "label": "B"}, {"text": "Respublikos Prezidentas", "label": "C"}, {"text": "Konstitucinis Teismas", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these institutions, according to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, exercises legislative power?\", \"A\": \"The Government\", \"B\": \"The Seimas\", \"C\": \"The President of the Republic\", \"D\": \"The Constitutional Court\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Which of these institutions, according to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, exercises legislative power?", "choices": [{"text": "The Government", "label": "A"}, {"text": "The Seimas", "label": "B"}, {"text": "The President of the Republic", "label": "C"}, {"text": "The Constitutional Court", "label": "D"}], "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}, {"id": "4a5235d1-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "original": {"id": "4a5235d1-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "1392 m. Astravos sutartimi:", "choices": [{"text": "\u0160vitrigaila buvo paskelbtas Lietuvos did\u017eiuoju kunigaik\u0161\u010diu;", "label": "A"}, {"text": "\u017demaitija iki Nev\u0117\u017eio atiduota kry\u017eiuo\u010diams.", "label": "B"}, {"text": "Skirgaila tapo faktiniu Lietuvos valdovu;", "label": "C"}, {"text": "Vytautas liko Lenkijos vasalu;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In the Treaty of Astrava in 1392:\", \"A\": \"\u0160vitrigaila was declared the Grand Duke of Lithuania;\", \"B\": \"Samogitia up to the Nev\u0117\u017eis was given to the Teutonic Knights.\", \"C\": \"Skirgaila became the de facto ruler of Lithuania;\", \"D\": \"Vytautas remained a vassal of Poland;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "In the Treaty of Astrava in 1392:", "choices": [{"text": "\u0160vitrigaila was declared the Grand Duke of Lithuania;", "label": "A"}, {"text": "Samogitia up to the Nev\u0117\u017eis was given to the Teutonic Knights.", "label": "B"}, {"text": "Skirgaila became the de facto ruler of Lithuania;", "label": "C"}, {"text": "Vytautas remained a vassal of Poland;", "label": "D"}], "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "English"}}}, "target_lang": "en", "source_lang": "lt"}]