[{"original": {"id": "4227b2ea-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Musulmon\u0173 religijoje Mahometas yra:", "choices": [{"text": "paskutinysis prana\u0161as.", "label": "A"}, {"text": "islamo Dievas;", "label": "B"}, {"text": "arab\u0173 valstybes karalius;", "label": "C"}, {"text": "Alacho s\u016bnus;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In the Muslim religion, Muhammad is:\", \"A\": \"the last prophet.\", \"B\": \"the God of Islam;\", \"C\": \"the king of Arab states;\", \"D\": \"the son of Allah;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Musulma\u0146u reli\u0123ij\u0101 Muhameds ir:", "choices": [{"label": "A", "text": "p\u0113d\u0113jais pravietis."}, {"label": "B", "text": "Isl\u0101ma Dievs;"}, {"label": "C", "text": "Ar\u0101bu valstu karalis;"}, {"label": "D", "text": "Allah d\u0113ls;"}]}}, "id": "4227b2ea-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "441c5aeb-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Soviet\u0173 S\u0105junga Nikitos Chru\u0161\u010diovo valdymo metais (1953\u20131964):", "choices": [{"text": "propagavo taikaus samb\u016bvio id\u0117j\u0105.", "label": "A"}, {"text": "pirm\u0105 kart\u0105 i\u0161band\u0117 atomin\u0119 bomb\u0105;", "label": "B"}, {"text": "nuslopino \u201ePrahos pavasar\u012f\u201c \u010cekoslovakijoje;", "label": "C"}, {"text": "Helsinkyje pasira\u0161\u0117 Baigiam\u0105j\u012f akt\u0105;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The Soviet Union during Nikita Khrushchev's leadership (1953\u20131964):\", \"A\": \"promoted the idea of peaceful coexistence.\", \"B\": \"tested an atomic bomb for the first time;\", \"C\": \"suppressed the 'Prague Spring' in Czechoslovakia;\", \"D\": \"signed the Final Act in Helsinki;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Padomju Savien\u012bba \u0145ikitas Hru\u0161\u010dova laik\u0101 (1953-1964):", "choices": [{"label": "A", "text": "veicin\u0101ja ideju par mier\u012bgu l\u012bdz\u0101spast\u0101v\u0113\u0161anu."}, {"label": "B", "text": "Pirmo reizi izm\u0113\u0123ina atombumbu;"}, {"label": "C", "text": "apspieda \"Pr\u0101gas pavasari\" \u010cehoslov\u0101kij\u0101;"}, {"label": "D", "text": "Helsinkos tiek parakst\u012bts Nobeiguma akts;"}]}}, "id": "441c5aeb-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "36b4c787-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurios konferencijos baigiamajame akte buvo pabr\u0117\u017etas sien\u0173 nelie\u010diamumas ir pagarba \u017emogaus teis\u0117ms bei laisv\u0117ms?", "choices": [{"text": "Helsinkio konferencijos.", "label": "A"}, {"text": "Pary\u017eiaus taikos konferencijos.", "label": "B"}, {"text": "Jaltos konferencijos.", "label": "C"}, {"text": "Potsdamo konferencijos.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In the final act of which conference was the inviolability of borders and respect for human rights and freedoms emphasized?\", \"A\": \"Helsinki Conference.\", \"B\": \"Paris Peace Conference.\", \"C\": \"Yalta Conference.\", \"D\": \"Potsdam Conference.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kuras konferences nosl\u0113guma akt\u0101 tika uzsv\u0113rta robe\u017eu neaizskaram\u012bba un cilv\u0113kties\u012bbu un br\u012bv\u012bbu iev\u0113ro\u0161ana?", "choices": [{"label": "A", "text": "Helsinku konferences."}, {"label": "B", "text": "Par\u012bzes miera konference."}, {"label": "C", "text": "Jaltas konference."}, {"label": "D", "text": "Potsdamas konference."}]}}, "id": "36b4c787-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4d17cb7a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 \u012fvyki\u0173 chronologi\u0161kai siejasi su baroko kult\u016bros formavimusi Lietuvoje?", "choices": [{"text": "Krik\u0161\u010dionyb\u0117s pri\u0117mimas Lietuvoje.", "label": "A"}, {"text": "Karai su \u0160vedija ir Rusija.", "label": "B"}, {"text": "Lietuvi\u0173 tautinis atgimimas.", "label": "C"}, {"text": "Kovos su Vokie\u010di\u0173 ordinu.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these events is chronologically associated with the formation of Baroque culture in Lithuania?\", \"A\": \"The adoption of Christianity in Lithuania.\", \"B\": \"Wars with Sweden and Russia.\", \"C\": \"The Lithuanian national revival.\", \"D\": \"Battles with the Teutonic Order.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0161 no \u0161iem notikumiem ir hronolo\u0123iski saist\u012bts ar baroka kult\u016bras veido\u0161anos Lietuv\u0101?", "choices": [{"label": "A", "text": "Kristiet\u012bbas pie\u0146em\u0161ana Lietuv\u0101."}, {"label": "B", "text": "Kari ar Zviedriju un Krieviju."}, {"label": "C", "text": "Lietuvas nacion\u0101l\u0101 atdzim\u0161ana."}, {"label": "D", "text": "C\u012b\u0146a ar teito\u0146u bru\u0146iniekiem."}]}}, "id": "4d17cb7a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "441c5aef-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Mar\u0161alo planas numat\u0117:", "choices": [{"text": "sustiprinti politinius santykius su Var\u0161uvos pakto valstyb\u0117mis.", "label": "A"}, {"text": "stabdyti komunistini\u0173 id\u0117j\u0173 plitim\u0105 Lotyn\u0173 Amerikoje;", "label": "B"}, {"text": "pad\u0117ti atstatyti Antrojo pasaulinio karo nuniokotas Europos valstybes;", "label": "C"}, {"text": "i\u0161pl\u0117sti JAV politin\u0119 \u012ftak\u0105 Kor\u0117joje ir Vietname;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The Marshall Plan provided for:\", \"A\": \"strengthening political relations with Warsaw Pact states.\", \"B\": \"stopping the spread of communist ideas in Latin America;\", \"C\": \"helping to rebuild European countries devastated by World War II;\", \"D\": \"expanding U.S. political influence in Korea and Vietnam;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "M\u0101r\u0161ala pl\u0101ns paredz:", "choices": [{"label": "A", "text": "stiprin\u0101t politisk\u0101s attiec\u012bbas ar Var\u0161avas pakta valst\u012bm."}, {"label": "B", "text": "aptur\u0113t komunistisko ideju izplat\u012b\u0161anos Lat\u012b\u0146amerik\u0101;"}, {"label": "C", "text": "pal\u012bdz\u0113t atjaunot Otr\u0101 pasaules kara izpost\u012bt\u0101s Eiropas valstis;"}, {"label": "D", "text": "papla\u0161in\u0101t ASV politisko ietekmi Korej\u0101 un Vjetnam\u0101;"}]}}, "id": "441c5aef-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3ce2818c-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurioje eilut\u0117je visos i\u0161vardytos asmenyb\u0117s gyveno Renesanso epochoje?", "choices": [{"text": "Vaskas da Gama, Maksimiljenas Robespjeras, Johanas Gutenbergas.", "label": "A"}, {"text": "Nikola Makiavelis, \u0160arlis Monteskj\u0117, Kristupas Kolumbas.", "label": "B"}, {"text": "Mikalojus Kopernikas, Ferdinandas Magelanas, Leonardas da Vin\u010dis.", "label": "C"}, {"text": "Johanas Gutenbergas, \u017danas \u017dakas Ruso, Leonardas da Vin\u010dis.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In which line did all the listed personalities live during the Renaissance era?\", \"A\": \"Vasco da Gama, Maximilien Robespierre, Johannes Gutenberg.\", \"B\": \"Niccol\u00f2 Machiavelli, Charles Montesquieu, Christopher Columbus.\", \"C\": \"Nicolaus Copernicus, Ferdinand Magellan, Leonardo da Vinci.\", \"D\": \"Johannes Gutenberg, Jean-Jacques Rousseau, Leonardo da Vinci.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0101 l\u012bnij\u0101 renesanses laik\u0101 dz\u012bvoja visi turpm\u0101k min\u0113tie cilv\u0113ki?", "choices": [{"label": "A", "text": "Vasko da Gama, Maksimili\u0101ns Robespj\u0113rs, Johans G\u016btenbergs."}, {"label": "B", "text": "Nikolajs Makiavelli, \u0160arls Monteskj\u0113, Kristofors Kolumbs."}, {"label": "C", "text": "Nikolajs Koperniks, Ferdinands Magel\u0101ns, Leonardo da Vin\u010di."}, {"label": "D", "text": "Johans G\u016btenbergs, \u017dans \u017daks Ruso, Leonardo da Vin\u010di."}]}}, "id": "3ce2818c-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4c25cbb5-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "1773 m. \u012fsteigta LDK Edukacin\u0117 komisija:", "choices": [{"text": "savo veikl\u0105 grind\u0117 \u0161viet\u0117j\u0173 id\u0117jomis;", "label": "A"}, {"text": "\u012fved\u0117 privalom\u0105 vidurin\u012f mokym\u0105;", "label": "B"}, {"text": "pasaulietin\u012f mokymo turin\u012f keit\u0117 religiniu;", "label": "C"}, {"text": "u\u017edraud\u0117 mokyklose mokytis lenk\u0173 kalba", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The Commission of National Education of the Grand Duchy of Lithuania, established in 1773:\", \"A\": \"based its activities on Enlightenment ideas;\", \"B\": \"introduced compulsory secondary education;\", \"C\": \"transformed the secular educational content to religious;\", \"D\": \"banned the teaching of the Polish language in schools.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "LDK Izgl\u012bt\u012bbas komisija tika izveidota 1773. gad\u0101:", "choices": [{"label": "A", "text": "savu darb\u012bbu balst\u012bja uz apgaism\u012bbas idej\u0101m;"}, {"label": "B", "text": "ievie\u0161 oblig\u0101to vid\u0113jo izgl\u012bt\u012bbu;"}, {"label": "C", "text": "laic\u012bga satura aizst\u0101\u0161ana ar reli\u0123isku saturu;"}, {"label": "D", "text": "Aizliegt po\u013cu valodas apguvi skol\u0101s"}]}}, "id": "4c25cbb5-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "38c8434f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris valstyb\u0117s atstovas pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 negali b\u016bti Seimo nariu?", "choices": [{"text": "Kra\u0161to apsaugos ministras.", "label": "A"}, {"text": "Respublikos Prezidentas.", "label": "B"}, {"text": "Ministras Pirmininkas.", "label": "C"}, {"text": "U\u017esienio reikal\u0173 ministras.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which state representative, according to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, cannot be a member of the Seimas?\", \"A\": \"Minister of National Defense.\", \"B\": \"President of the Republic.\", \"C\": \"Prime Minister.\", \"D\": \"Minister of Foreign Affairs.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kuras valsts p\u0101rst\u0101vis saska\u0146\u0101 ar Lietuvas Republikas 1992. gada Konstit\u016bciju nevar b\u016bt Seima loceklis?", "choices": [{"label": "A", "text": "Valsts aizsardz\u012bbas ministrs."}, {"label": "B", "text": "Republikas prezidents."}, {"label": "C", "text": "Premjerministrs."}, {"label": "D", "text": "\u0100rlietu ministrs."}]}}, "id": "38c8434f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4841f640-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuriame i\u0161 \u0161i\u0173 karini\u0173 konflikt\u0173 Jungtini\u0173 Taut\u0173 Saugumo Taryba leido nukent\u0117jusiai pusei suteikti karin\u0119 pagalb\u0105?", "choices": [{"text": "Kor\u0117jos.", "label": "A"}, {"text": "Vietnamo", "label": "B"}, {"text": "Afganistano.", "label": "C"}, {"text": "Vengrijos.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In which of these military conflicts did the United Nations Security Council authorize military assistance to the affected side?\", \"A\": \"Korean\", \"B\": \"Vietnam\", \"C\": \"Afghan\", \"D\": \"Hungarian\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0101 no \u0161iem milit\u0101rajiem konfliktiem Apvienoto N\u0101ciju Organiz\u0101cijas Dro\u0161\u012bbas padome at\u013c\u0101va sniegt milit\u0101ru pal\u012bdz\u012bbu cietu\u0161ajai pusei?", "choices": [{"label": "A", "text": "Koreja."}, {"label": "B", "text": "Vjetnama"}, {"label": "C", "text": "Afganist\u0101na."}, {"label": "D", "text": "Ung\u0101rija."}]}}, "id": "4841f640-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3e97b476-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "\u012e kuri\u0105 i\u0161 \u0161i\u0173 organizacij\u0173 Lietuva \u012fstojo anks\u010diausiai?", "choices": [{"text": "Europos Ekonomin\u0119 Bendrij\u0105.", "label": "A"}, {"text": "NATO.", "label": "B"}, {"text": "JTO.", "label": "C"}, {"text": "Europos S\u0105jung\u0105.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these organizations did Lithuania join first?\", \"A\": \"European Economic Community\", \"B\": \"NATO\", \"C\": \"UN\", \"D\": \"European Union\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kurai no \u0161\u012bm organiz\u0101cij\u0101m Lietuva pievienoj\u0101s visagr\u0101k?", "choices": [{"label": "A", "text": "Eiropas Ekonomikas kopiena."}, {"label": "B", "text": "NATO."}, {"label": "C", "text": "JTO."}, {"label": "D", "text": "Eiropas Savien\u012bba."}]}}, "id": "3e97b476-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "40807924-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucija skelbia, kad Lietuva yra:", "choices": [{"text": "nepriklausoma parlamentin\u0117 respublika;", "label": "A"}, {"text": "nepriklausoma demokratin\u0117 respublika;", "label": "B"}, {"text": "nepriklausoma prezidentin\u0117 respublika.", "label": "C"}, {"text": "nepriklausoma federacin\u0117 respublika;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The Constitution of the Republic of Lithuania of 1992 declares that Lithuania is:\", \"A\": \"an independent parliamentary republic;\", \"B\": \"an independent democratic republic;\", \"C\": \"an independent presidential republic;\", \"D\": \"an independent federal republic;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Lietuvas Republikas 1992. gada Konstit\u016bcij\u0101 ir noteikts, ka Lietuva ir:", "choices": [{"label": "A", "text": "neatkar\u012bga parlament\u0101ra republika"}, {"label": "B", "text": "neatkar\u012bga demokr\u0101tiska republika;"}, {"label": "C", "text": "neatkar\u012bga prezident\u0101l\u0101 republika."}, {"label": "D", "text": "neatkar\u012bga feder\u0101l\u0101 republika;"}]}}, "id": "40807924-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "38c8435b-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kokia yra teisinga Soviet\u0173 Rusijoje prad\u0117t\u0173 vykdyti ekonomini\u0173 reform\u0173 seka?", "choices": [{"text": "Kolektyvizacija, karinis komunizmas, naujoji ekonomin\u0117 politika.", "label": "A"}, {"text": "Karinis komunizmas, kolektyvizacija, naujoji ekonomin\u0117 politika.", "label": "B"}, {"text": "Naujoji ekonomin\u0117 politika, kolektyvizacija, karinis komunizmas.", "label": "C"}, {"text": "Karinis komunizmas, naujoji ekonomin\u0117 politika, kolektyvizacija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"What is the correct sequence of economic reforms initiated in Soviet Russia?\", \"A\": \"Collectivization, War Communism, New Economic Policy.\", \"B\": \"War Communism, Collectivization, New Economic Policy.\", \"C\": \"New Economic Policy, Collectivization, War Communism.\", \"D\": \"War Communism, New Economic Policy, Collectivization.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "K\u0101da ir Padomju Krievijas ekonomisko reformu pareiz\u0101 sec\u012bba?", "choices": [{"label": "A", "text": "Kolekturiz\u0101cija, milit\u0101rais komunisms, jaun\u0101 ekonomisk\u0101 politika."}, {"label": "B", "text": "Milit\u0101rais komunisms, kolektiviz\u0101cija, jaun\u0101 ekonomikas politika."}, {"label": "C", "text": "Jauna ekonomisk\u0101 politika, kolektiviz\u0101cija, milit\u0101rais komunisms."}, {"label": "D", "text": "Milit\u0101rais komunisms, jaun\u0101 ekonomikas politika, kolektiviz\u0101cija."}]}}, "id": "38c8435b-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4c25cbad-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Martynas Liuteris ir jo \u0161alininkai reikalavo:", "choices": [{"text": "panaikinti vienuolynus;", "label": "A"}, {"text": "sustiprinti Popie\u017eiaus autoritet\u0105.", "label": "B"}, {"text": "laikytis celibato;", "label": "C"}, {"text": "i\u0161pl\u0117sti dvasinink\u0173 privilegijas;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Martynas Liuteris and his supporters demanded:\", \"A\": \"to abolish monasteries;\", \"B\": \"to strengthen the authority of the Pope.\", \"C\": \"to adhere to celibacy;\", \"D\": \"to expand the privileges of the clergy;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "M\u0101rti\u0146\u0161 Luters un vi\u0146a sekot\u0101ji piepras\u012bja:", "choices": [{"label": "A", "text": "atcelt klosterus;"}, {"label": "B", "text": "nostiprin\u0101t p\u0101vesta autorit\u0101ti."}, {"label": "C", "text": "celib\u0101ts;"}, {"label": "D", "text": "papla\u0161in\u0101t gar\u012bdznieku privil\u0113\u0123ijas;"}]}}, "id": "4c25cbad-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4841f630-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Soviet\u0173 S\u0105jungoje at\u0161ilimo laikotarpiu:", "choices": [{"text": "u\u017edraustos profesin\u0117s s\u0105jungos;", "label": "A"}, {"text": "nevar\u017eytos i\u0161vykos \u012f Var\u0161uvos pakto \u0161alis;", "label": "B"}, {"text": "panaikinta vienpartin\u0117 sistema;", "label": "C"}, {"text": "var\u017eoma s\u0105\u017ein\u0117s laisv\u0117.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"During the thaw period in the Soviet Union:\", \"A\": \"Trade unions were banned;\", \"B\": \"Trips to Warsaw Pact countries were unrestricted;\", \"C\": \"The one-party system was abolished;\", \"D\": \"Freedom of conscience was restricted.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Padomju Savien\u012bb\u0101 atku\u0161\u0146a laik\u0101:", "choices": [{"label": "A", "text": "Arodbiedr\u012bbas ir aizliegtas;"}, {"label": "B", "text": "neierobe\u017eoti ce\u013cojumi uz Var\u0161avas pakta valst\u012bm;"}, {"label": "C", "text": "vienpartiju sist\u0113mas atcel\u0161ana;"}, {"label": "D", "text": "ierobe\u017eo sirdsapzi\u0146as br\u012bv\u012bbu."}]}}, "id": "4841f630-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4227b2eb-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 istorini\u0173 aplinkybi\u0173 paskatino \u017demaitijos krik\u0161t\u0105?", "choices": [{"text": "Liublino unijos s\u0105lyg\u0173 \u012fgyvendinimas.", "label": "A"}, {"text": "Po \u017dalgirio m\u016b\u0161io Lietuva atgavo \u017demaitij\u0105.", "label": "B"}, {"text": "Lietuvos pergale Livonijos kare.", "label": "C"}, {"text": "Mindaugas dal\u012f \u017demaitijos atidav\u0117 ordinui.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these historical circumstances encouraged the Christianization of Samogitia?\", \"A\": \"Implementation of the Union of Lublin conditions.\", \"B\": \"Lithuania regained Samogitia after the Battle of Grunwald.\", \"C\": \"Lithuania's victory in the Livonian War.\", \"D\": \"Mindaugas gave part of Samogitia to the Order.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0161 no \u0161iem v\u0113sturiskajiem apst\u0101k\u013ciem noveda pie \u017demaitijas krist\u012b\u0161anas?", "choices": [{"label": "A", "text": "\u013bub\u013cinas savien\u012bbas noteikumu \u012bsteno\u0161ana."}, {"label": "B", "text": "P\u0113c \u017dalgira kaujas Lietuva atguva \u017demaitiju."}, {"label": "C", "text": "Lietuvas uzvara Livonijas kar\u0101."}, {"label": "D", "text": "Mindaugs da\u013cu \u017demaitijas atdeva Ordenim."}]}}, "id": "4227b2eb-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4d17cb82-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Veimaro Respublikos metais Vokietijoje:", "choices": [{"text": "i\u0161vengta ekonomini\u0173 krizi\u0173;", "label": "A"}, {"text": "auk\u0161\u010diausia vald\u017eia priklaus\u0117 kaizeriui;", "label": "B"}, {"text": "ratifikuota Versalio taikos sutartis.", "label": "C"}, {"text": "\u012fsitvirtino autoritarinis valdymas;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"During the Weimar Republic years in Germany:\", \"A\": \"Economic crises were avoided;\", \"B\": \"The highest authority belonged to the Kaiser;\", \"C\": \"The Treaty of Versailles was ratified.\", \"D\": \"Authoritarian rule was established;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Veim\u0101ras republikas laik\u0101 V\u0101cij\u0101:", "choices": [{"label": "A", "text": "izvair\u012bties no ekonomikas kr\u012bz\u0113m;"}, {"label": "B", "text": "\u0137eizaram bija augst\u0101k\u0101 vara;"}, {"label": "C", "text": "Versa\u013cas l\u012bgums tiek ratific\u0113ts."}, {"label": "D", "text": "tiek ieviesta autorit\u0101ra vara;"}]}}, "id": "4d17cb82-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "36b4c77b-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Ko siek\u0117 1768 m. sudarytos Baro konfederacijos \u0161alininkai?", "choices": [{"text": "Rusijai padedant, panaikinti Ketveri\u0173 met\u0173 seimo reformas.", "label": "A"}, {"text": "Kovoti su Rusijos \u012ftaka Abiej\u0173 Taut\u0173 Respublikai.", "label": "B"}, {"text": "Atkurti Gegu\u017e\u0117s 3-iosios konstitucij\u0105.", "label": "C"}, {"text": "Pasiprie\u0161inti Targovicos konfederacijos \u0161alininkams.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"What did the supporters of the Bar Confederation, formed in 1768, aim to achieve?\", \"A\": \"With Russia's help, to overturn the reforms of the Four-Year Sejm.\", \"B\": \"To fight against Russian influence in the Polish-Lithuanian Commonwealth.\", \"C\": \"To restore the May 3rd Constitution.\", \"D\": \"To resist the supporters of the Targowica Confederation.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Ko v\u0113l\u0113j\u0101s 1768. gada Barotses konfeder\u0101cijas atbalst\u012bt\u0101ji?", "choices": [{"label": "A", "text": "Ar Krievijas pal\u012bdz\u012bbu atcelt \u010detru gadu parlamenta reformas."}, {"label": "B", "text": "Lai c\u012bn\u012btos pret Krievijas ietekmi uz Abas Tautu Republiku."}, {"label": "C", "text": "Atjaunot 3. maija konstit\u016bciju."}, {"label": "D", "text": "Iebilst pret Targovicas Konfeder\u0101ciju."}]}}, "id": "36b4c77b-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4607ba9e-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 rei\u0161kini\u0173 b\u016bdingas 1918\u20131919 m. Lietuvai?", "choices": [{"text": "Susir\u0117mimai su Vokietija d\u0117l Klaip\u0117dos kra\u0161to.", "label": "A"}, {"text": "\u017dem\u0117s reformos \u012fstatymo \u012fgyvendinimas.", "label": "B"}, {"text": "Privalomo pradinio mokymo \u012fvedimas.", "label": "C"}, {"text": "Nepriklausomyb\u0117s kovos su Soviet\u0173 Rusija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these events is characteristic of Lithuania in 1918\u20131919?\", \"A\": \"Clashes with Germany over the Klaip\u0117da region.\", \"B\": \"Implementation of the Land Reform Act.\", \"C\": \"Introduction of compulsory primary education.\", \"D\": \"War of Independence against Soviet Russia.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kura no \u0161\u012bm par\u0101d\u012bb\u0101m ir rakstur\u012bga Lietuvai 1918.-1919. gad\u0101?", "choices": [{"label": "A", "text": "Sadursmes ar V\u0101ciju par Klaip\u0113das re\u0123ionu."}, {"label": "B", "text": "Zemes reformas likuma \u012bsteno\u0161ana."}, {"label": "C", "text": "Oblig\u0101t\u0101s pamatizgl\u012bt\u012bbas ievie\u0161ana."}, {"label": "D", "text": "Neatkar\u012bbas c\u012b\u0146as pret Padomju Krieviju."}]}}, "id": "4607ba9e-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3ce2816b-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Soviet\u0173 S\u0105jungoje Michailo Gorba\u010diovo valdymo metais buvo:", "choices": [{"text": "leista vie\u0161ai kritikuoti vald\u017eios sprendimus;", "label": "A"}, {"text": "atsisakyta socializmo ideologijos;", "label": "B"}, {"text": "\u012fvesta privatin\u0117 \u017eem\u0117s nuosavyb\u0117;", "label": "C"}, {"text": "nutarta SSRS tautoms suteikti apsisprendimo teis\u0119.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"During the rule of Mikhail Gorbachev in the Soviet Union, which of the following was true?\", \"A\": \"Public criticism of government decisions was allowed;\", \"B\": \"The ideology of socialism was abandoned;\", \"C\": \"Private land ownership was introduced;\", \"D\": \"It was decided to grant the right of self-determination to the nations of the USSR.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Mihaila Gorba\u010dova vad\u012btaj\u0101 Padomju Savien\u012bb\u0101 bija:", "choices": [{"label": "A", "text": "at\u013cauts publiski kritiz\u0113t vald\u012bbas l\u0113mumus;"}, {"label": "B", "text": "atteik\u0161an\u0101s no soci\u0101lisma ideolo\u0123ijas;"}, {"label": "C", "text": "tiek ieviestas priv\u0101t\u012bpa\u0161umties\u012bbas uz zemi;"}, {"label": "D", "text": "T\u0101 nolemj pie\u0161\u0137irt PSRS taut\u0101m pa\u0161noteik\u0161an\u0101s ties\u012bbas."}]}}, "id": "3ce2816b-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3e97b48c-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Napoleono valdymo metais Pranc\u016bzijoje:", "choices": [{"text": "gr\u0105\u017eintos luomin\u0117s privilegijos;", "label": "A"}, {"text": "\u012ftvirtinta feodalin\u0117 santvarka;", "label": "B"}, {"text": "atkurtas monarchinis valdymas;", "label": "C"}, {"text": "moterims suteikta rinkim\u0173 teis\u0117.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"During Napoleon's reign in France:\", \"A\": \"Estate privileges were restored;\", \"B\": \"Feudal system was established;\", \"C\": \"Monarchical rule was restored;\", \"D\": \"Women were granted the right to vote.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Napoleona vald\u012b\u0161anas laik\u0101 Francij\u0101:", "choices": [{"label": "A", "text": "lump\u0113nu privil\u0113\u0123iju atgrie\u0161ana;"}, {"label": "B", "text": "feod\u0101l\u0101 sist\u0113ma;"}, {"label": "C", "text": "Tiek atjaunota monarhija;"}, {"label": "D", "text": "sieviet\u0113m ir balssties\u012bbas."}]}}, "id": "3e97b48c-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "39e29d8d-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 rei\u0161kini\u0173 Vakar\u0173 Europoje chronologi\u0161kai prasid\u0117jo anks\u010diausiai?", "choices": [{"text": "Didieji geografiniai atradimai", "label": "A"}, {"text": "Kontrreformacijos s\u0105j\u016bdis", "label": "B"}, {"text": "Renesanso s\u0105j\u016bdis", "label": "C"}, {"text": "Reformacijos atsiradimas", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these phenomena in Western Europe began chronologically the earliest?\", \"A\": \"The Great Geographical Discoveries\", \"B\": \"The Counter-Reformation movement\", \"C\": \"The Renaissance movement\", \"D\": \"The emergence of the Reformation\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kura no \u0161\u012bm par\u0101d\u012bb\u0101m hronolo\u0123iski visagr\u0101k s\u0101k\u0101s Rietumeirop\u0101?", "choices": [{"label": "A", "text": "Lielie \u0123eogr\u0101fiskie atkl\u0101jumi"}, {"label": "B", "text": "Pretreform\u0101cijas kust\u012bba"}, {"label": "C", "text": "Renesanses kust\u012bba"}, {"label": "D", "text": "Reform\u0101cijas ra\u0161an\u0101s"}]}}, "id": "39e29d8d-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4c25cbc5-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "1938 met\u0173 ultimatyvia nota Lenkija siek\u0117:", "choices": [{"text": "atpl\u0117\u0161ti Ryt\u0173 Lietuvos dal\u012f su Vilniumi;", "label": "A"}, {"text": "u\u017emegzti diplomatinius santykius su Lietuva.", "label": "B"}, {"text": "pripa\u017einti Seinus ir Punsk\u0105 Lenkijai;", "label": "C"}, {"text": "nutraukti karinius veiksmus tarp lenk\u0173 ir lietuvi\u0173;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In the ultimatum note of 1938, Poland sought to:\", \"A\": \"Annex the eastern part of Lithuania with Vilnius;\", \"B\": \"Establish diplomatic relations with Lithuania.\", \"C\": \"Have Seinai and Punsk recognized as part of Poland;\", \"D\": \"Cease military actions between Poles and Lithuanians;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "1938. gada ultimat\u012bv\u0101 not\u0101 Polija l\u016bdza:", "choices": [{"label": "A", "text": "atdal\u012bt Austrumlietuvas da\u013cu ar Vi\u013c\u0146u;"}, {"label": "B", "text": "nodibin\u0101t diplom\u0101tisk\u0101s attiec\u012bbas ar Lietuvu."}, {"label": "C", "text": "Seinas un Punskas atz\u012b\u0161ana par Polijas da\u013cu;"}, {"label": "D", "text": "izbeigt karadarb\u012bbu starp po\u013ciem un lietuvie\u0161iem;"}]}}, "id": "4c25cbc5-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4a5235d5-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kur\u012f i\u0161 \u0161i\u0173 \u012fvyki\u0173 priskirtum\u0117te LDK XIV a. pabaigai?", "choices": [{"text": "Patvirtintas Lietuvos III Statutas.", "label": "A"}, {"text": "\u012ekurta \u017demaitijos vyskupija.", "label": "B"}, {"text": "\u012evykdyta Did\u017eiojo kunigaik\u0161\u010dio valdose Valak\u0173 reforma.", "label": "C"}, {"text": "Suteikta Vilniaus miestui Magdeburgo teis\u0117.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these events would you associate with the end of the 14th century in the Grand Duchy of Lithuania?\", \"A\": \"The Third Statute of Lithuania was enacted.\", \"B\": \"The Diocese of Samogitia was established.\", \"C\": \"The Volok Reform was implemented in the Grand Duke's lands.\", \"D\": \"Vilnius was granted Magdeburg rights.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kurus no \u0161iem notikumiem j\u016bs attiecin\u0101tu uz 14. gadsimta beig\u0101m?", "choices": [{"label": "A", "text": "Tiek apstiprin\u0101ti Lietuvas III stat\u016bti."}, {"label": "B", "text": "Tiek nodibin\u0101ta \u017demaitijas diec\u0113ze."}, {"label": "C", "text": "Lielhercogistes vald\u012bjumos tiek \u012bstenota Valahijas reforma."}, {"label": "D", "text": "Vi\u013c\u0146ai tiek pie\u0161\u0137irtas Magdeburgas ties\u012bbas."}]}}, "id": "4a5235d5-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "39e29d7a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Koks buvo 1926 m. gruod\u017eio perversmo Lietuvoje padarinys?", "choices": [{"text": "Suvar\u017eytos \u017eyd\u0173 politin\u0117s teis\u0117s.", "label": "A"}, {"text": "Paleistas Lietuvos Respublikos Seimas.", "label": "B"}, {"text": "U\u017edarytas Lietuvos universitetas.", "label": "C"}, {"text": "U\u017edraustos kataliki\u0161kos organizacijos.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"What was the consequence of the December 1926 coup in Lithuania?\", \"A\": \"Jewish political rights were restricted.\", \"B\": \"The Lithuanian Republic's Seimas was dissolved.\", \"C\": \"The University of Lithuania was closed.\", \"D\": \"Catholic organizations were banned.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "K\u0101ds bija 1926. gada decembra apv\u0113rsuma rezult\u0101ts Lietuv\u0101?", "choices": [{"label": "A", "text": "Ebreju politisk\u0101s ties\u012bbas tiek ierobe\u017eotas."}, {"label": "B", "text": "Lietuvas Republikas Seims tiek atlaists."}, {"label": "C", "text": "Lietuvas Universit\u0101te ir sl\u0113gta."}, {"label": "D", "text": "Kato\u013cu organiz\u0101cijas ir aizliegtas."}]}}, "id": "39e29d7a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "0e0fb6e6-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Terminas \u201eTre\u010diasis pasaulis\u201c rei\u0161kia:", "choices": [{"text": "besivystan\u010dias Afrikos, Azijos ir Lotyn\u0173 Amerikos \u0161alis;", "label": "A"}, {"text": "karini\u0173 diktat\u016br\u0173 valdomas valstybes;", "label": "B"}, {"text": "komunistines Kinijos, Kubos ir \u0160iaur\u0117s Kor\u0117jos valstybes.", "label": "C"}, {"text": "globalizacijos proceso nepaliestas4 tautas;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The term 'Third World' refers to:\", \"A\": \"developing countries in Africa, Asia, and Latin America;\", \"B\": \"countries governed by military dictatorships;\", \"C\": \"communist states like China, Cuba, and North Korea.\", \"D\": \"nations untouched by the globalization process;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Termins \"tre\u0161\u0101 pasaule\" noz\u012bm\u0113:", "choices": [{"label": "A", "text": "jaunatt\u012bst\u012bbas valstis \u0100frik\u0101, \u0100zij\u0101 un Lat\u012b\u0146amerik\u0101;"}, {"label": "B", "text": "valstis, kur\u0101s valda milit\u0101ras diktat\u016bras;"}, {"label": "C", "text": "\u0136\u012bnas, Kubas un Zieme\u013ckorejas komunistiskaj\u0101m valst\u012bm."}, {"label": "D", "text": "valstis, kuras nav sk\u0101rusi globaliz\u0101cija4;"}]}}, "id": "0e0fb6e6-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "39e29d96-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kaip viduram\u017eiais buvo vadinamas pirkli\u0173 susivienijimas?", "choices": [{"text": "Gildija", "label": "A"}, {"text": "Manufakt\u016bra", "label": "B"}, {"text": "Cechu", "label": "C"}, {"text": "Korporacija", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"What was a merchant association called in the Middle Ages?\", \"A\": \"Guild\", \"B\": \"Manufacture\", \"C\": \"Craftsmen's guild\", \"D\": \"Corporation\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "K\u0101 viduslaikos sauca tirgot\u0101ju apvien\u012bbu?", "choices": [{"label": "A", "text": "\u0122ilde"}, {"label": "B", "text": "Ra\u017eotne"}, {"label": "C", "text": "\u0122ilde"}, {"label": "D", "text": "Korpor\u0101cija"}]}}, "id": "39e29d96-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "40807929-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kas pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 \u012fstatymu tvirtina valstyb\u0117s biud\u017eet\u0105?", "choices": [{"text": "Seimas.", "label": "A"}, {"text": "Respublikos Prezidentas.", "label": "B"}, {"text": "Vyriausyb\u0117.", "label": "C"}, {"text": "Ministras Pirmininkas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Who, according to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, approves the state budget by law?\", \"A\": \"Seimas\", \"B\": \"President of the Republic\", \"C\": \"Government\", \"D\": \"Prime Minister\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kas saska\u0146\u0101 ar Lietuvas Republikas 1992. gada Konstit\u016bciju ar likumu apstiprina valsts bud\u017eetu?", "choices": [{"label": "A", "text": "Parlaments."}, {"label": "B", "text": "Republikas prezidents."}, {"label": "C", "text": "Vald\u012bba."}, {"label": "D", "text": "Premjerministrs."}]}}, "id": "40807929-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "36b4c776-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri\u0105 funkcij\u0105 pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 vykdo Vyriausyb\u0117?", "choices": [{"text": "Nustato valstybinius mokes\u010dius.", "label": "A"}, {"text": "Skiria savivaldybi\u0173 taryb\u0173 rinkimus.", "label": "B"}, {"text": "Rengia valstyb\u0117s biud\u017eeto projekt\u0105.", "label": "C"}, {"text": "Priima nutarimus d\u0117l referendumo.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"What function does the Government execute according to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania?\", \"A\": \"Determines state taxes.\", \"B\": \"Appoints municipal council elections.\", \"C\": \"Prepares the state budget draft.\", \"D\": \"Adopts resolutions regarding a referendum.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "K\u0101das funkcijas saska\u0146\u0101 ar Lietuvas Republikas 1992. gada Konstit\u016bciju pilda vald\u012bba?", "choices": [{"label": "A", "text": "nosaka valsts nodok\u013cus."}, {"label": "B", "text": "r\u012bko viet\u0113jo padomju v\u0113l\u0113\u0161anas."}, {"label": "C", "text": "Sagatavo valsts bud\u017eeta projektu."}, {"label": "D", "text": "pie\u0146em rezol\u016bcijas par referendumiem."}]}}, "id": "36b4c776-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "0e0fb71f-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kada Lietuvoje buvo sukurtas ir platinamas \u0161is atvirukas?", "choices": [{"text": "Pirmojo pasaulinio karo metais (1915\u20131918 m.).", "label": "A"}, {"text": "Lietuvos Respublikos laikotarpiu (1918\u20131940 m.).", "label": "B"}, {"text": "Soviet\u0173 Lietuvos metais (1944\u20131990 m.).", "label": "C"}, {"text": "Carin\u0117s Rusijos imperijos laikotarpiu (1795\u20131915 m.).", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"When was this postcard created and distributed in Lithuania?\", \"A\": \"During World War I (1915\u20131918).\", \"B\": \"During the period of the Lithuanian Republic (1918\u20131940).\", \"C\": \"During Soviet Lithuania (1944\u20131990).\", \"D\": \"During the period of the Russian Empire (1795\u20131915).\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kad \u0161\u012b pastkarte tika izveidota un izplat\u012bta Lietuv\u0101?", "choices": [{"label": "A", "text": "Pirmais pasaules kar\u0161 (1915-1918)."}, {"label": "B", "text": "Lietuvas Republikas laik\u0101 (1918-1940)."}, {"label": "C", "text": "Padomju Lietuva (1944-1990)."}, {"label": "D", "text": "Carisk\u0101s Krievijas imp\u0113rijas laik\u0101 (1795-1915)."}]}}, "id": "0e0fb71f-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "39e29d9a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kaip vadinamas i\u0161traukoje apra\u0161omas procesas: \u201ePrisiekiu savo tik\u0117jimu, kad nuo \u0161iol b\u016bsiu i\u0161tikimas grafui Vilhelmui ir, nepaisydamas nieko, gerbsiu, kaip tik \u012fmanoma, savo paklusnumo \u012f\u017ead\u0105 nuo\u0161ird\u017eiai ir be apgaul\u0117s\u201c?", "choices": [{"text": "La\u017eas", "label": "A"}, {"text": "Investit\u016bra", "label": "B"}, {"text": "Konkordatas", "label": "C"}, {"text": "Prekariumas", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"What is the process described in the excerpt called: 'I swear by my faith that from now on I will be loyal to Count Vilhelm and, regardless of anything, I will honor my vow of obedience sincerely and without deceit'?\", \"A\": \"Corv\u00e9e\", \"B\": \"Investiture\", \"C\": \"Concordat\", \"D\": \"Precarium\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "K\u0101ds ir process, kas aprakst\u012bts fragment\u0101: \"Es zv\u0113ru sav\u0101 tic\u012bb\u0101, ka turpm\u0101k es b\u016b\u0161u uztic\u012bgs gr\u0101fam Vilhelmam un, neatkar\u012bgi no visa, cik vien iesp\u0113jams, savu paklaus\u012bbas zv\u0113restu pild\u012b\u0161u patiesi un bez viltus\"?", "choices": [{"label": "A", "text": "Viltus"}, {"label": "B", "text": "Ieguld\u012bjums"}, {"label": "C", "text": "Konkord\u0101ts"}, {"label": "D", "text": "Veikals"}]}}, "id": "39e29d9a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "40807935-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 rei\u0161kini\u0173 yra b\u016bdingas viduram\u017eiams?", "choices": [{"text": "Baroko architekt\u016bra.", "label": "A"}, {"text": "Pramon\u0117s perversmas.", "label": "B"}, {"text": "Klasicizmo architekt\u016bra.", "label": "C"}, {"text": "Universitet\u0173 atsiradimas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of the following phenomena is characteristic of the Middle Ages?\", \"A\": \"Baroque architecture.\", \"B\": \"Industrial Revolution.\", \"C\": \"Classical architecture.\", \"D\": \"Emergence of universities.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0161 no \u0161iem faktoriem ir rakstur\u012bgs viduslaikiem?", "choices": [{"label": "A", "text": "Baroka arhitekt\u016bra."}, {"label": "B", "text": "R\u016bpniecisk\u0101 revol\u016bcija."}, {"label": "C", "text": "Klasisk\u0101 arhitekt\u016bra."}, {"label": "D", "text": "Universit\u0101\u0161u ra\u0161an\u0101s."}]}}, "id": "40807935-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "38c8434c-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucijos 1 straipsnyje teigiama, kad Lietuvos valstyb\u0117 yra nepriklausoma:", "choices": [{"text": "prezidentin\u0117 respublika.", "label": "A"}, {"text": "parlamentin\u0117 respublika;", "label": "B"}, {"text": "demokratin\u0117 respublika;", "label": "C"}, {"text": "konstitucin\u0117 respublika;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Article 1 of the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania states that the Lithuanian state is an independent:\", \"A\": \"presidential republic.\", \"B\": \"parliamentary republic;\", \"C\": \"democratic republic;\", \"D\": \"constitutional republic;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Lietuvas Republikas 1992. gada Konstit\u016bcijas 1. pant\u0101 noteikts, ka Lietuva ir neatkar\u012bga valsts:", "choices": [{"label": "A", "text": "prezident\u0101l\u0101 republika."}, {"label": "B", "text": "parlament\u0101r\u0101 republika;"}, {"label": "C", "text": "demokr\u0101tisk\u0101 republika;"}, {"label": "D", "text": "konstitucion\u0101l\u0101 republika;"}]}}, "id": "38c8434c-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "0e0fb70f-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Ir naci\u0173, ir soviet\u0173 re\u017eimams buvo b\u016bdinga: A ateistin\u0117 propaganda; B priva\u010diosios nuosavyb\u0117s panaikinimas; C proletarinio internacionalizmo politika; D vienpartin\u0117 valdymo sistema. 14. Did\u017eioji ekonomin\u0117 kriz\u0117 1929 m. JAV ir Vokietijoje kilo d\u0117l: A kain\u0173 ir darbo u\u017emokes\u010dio kontrol\u0117s; B masinio jaunimo nedarbo; C prekin\u0117s gamybos pertekliaus; D valstybinio ekonomikos reguliavimo. NEPAMIR\u0160KITE ATSAKYM\u0172 PERKELTI \u012e ATSAKYM\u0172 LAP\u0104 RIBOTO NAUDOJIMO (iki teis\u0117tai atskleid\u017eiant vokus, kuriuose yra valstybinio brandos egzamino u\u017eduoties ar jos dalies turinys) 4 i\u0161 20 RIBOTO NAUDOJIMO (iki teis\u0117tai atskleid\u017eiant vokus, kuriuose yra valstybinio brandos egzamino u\u017eduoties ar jos dalies turinys) ISTORIJA \u25cf 2015 m. valstybinio brandos egzamino u\u017eduotis \u25cf Pakartotin\u0117 sesija 15. Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 asmenybi\u0173 pabr\u0117\u017e\u0117 teismin\u0117s ir politin\u0117s vald\u017eios atskyrimo id\u0117j\u0105? A Martynas Liuteris. B Fernandas Magelanas. C Nikolas Makiavelis. D \u0160arlis Monteskj\u0117. 16. XVI a. \u012fkurtas J\u0117zuit\u0173 ordinas:", "choices": [{"text": "pl\u0117t\u0117 humanitarin\u012f mokym\u0105.", "label": "A"}, {"text": "platino protestant\u0173 tik\u0117jim\u0105;", "label": "B"}, {"text": "dieg\u0117 religin\u012f pakantum\u01051;", "label": "C"}, {"text": "organizavo kry\u017eiaus \u017eygius;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The Jesuit order founded in the 16th century:\", \"A\": \"Expanded humanitarian education.\", \"B\": \"Spread Protestant faith;\", \"C\": \"Promoted religious tolerance;\", \"D\": \"Organized crusades;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Gan nacistu, gan padomju re\u017e\u012bmu raksturoja: A ateistisk\u0101 propaganda; B priv\u0101t\u012bpa\u0161uma atcel\u0161ana; C proletari\u0101ta internacion\u0101lisma politika; D vienpartiju p\u0101rvaldes sist\u0113ma. 14. K\u0101dam no \u0161iem re\u017e\u012bmiem bija rakstur\u012bgi \u0161\u0101di principi? Lielo depresiju 1929. gad\u0101 ASV un V\u0101cij\u0101 izrais\u012bja: A cenu un algu kontrole; B masveida bezdarbs jaunie\u0161u vid\u016b; C p\u0101rm\u0113r\u012bga pre\u010du ra\u017eo\u0161ana; D valsts ekonomikas regul\u0113\u0161ana. NEP\u0100RVIENOJIET ATBILDES UZ ATBILDES LAPAS AR IEROBE\u017dOTAI IZMANTO\u0160ANU (l\u012bdz br\u012bdim, kad juridiski ir sp\u0113k\u0101 4 no 20 Ierobe\u017eota lieto\u0161ana (l\u012bdz br\u012bdim, kad aploksnes ar uzdevuma vai uzdevuma da\u013cas saturu ir likum\u012bgi izpaustas) HISTORIJA \u25cf 2015. gada valsts p\u0101rbaudes darba uzdevums \u25cf Atk\u0101rtota sesija 15. Kura no \u0161\u012bm person\u012bb\u0101m uzsv\u0113ra tiesu varas un politisk\u0101s varas nodal\u012b\u0161anas ideju? A M\u0101rti\u0146\u0161 Luters. B Fernando Magel\u0101ns. C Nikol\u0101 Makiavelli. D \u0160arls Monteskj\u0113. 16. Jezu\u012btu ordenis tika dibin\u0101ts 16. gadsimt\u0101:", "choices": [{"label": "A", "text": "papla\u0161in\u0101t humanit\u0101ro izgl\u012bt\u012bbu."}, {"label": "B", "text": "izplat\u012bt protestantu tic\u012bbu;"}, {"label": "C", "text": "reli\u0123isk\u0101 ieciet\u012bba1;"}, {"label": "D", "text": "organiz\u0113ja krusta karus;"}]}}, "id": "0e0fb70f-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3ce28167-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 asmen\u0173 nebuvo kalinamas sovietin\u0117s okupacijos metais?", "choices": [{"text": "Nijol\u0117 Sad\u016bnait\u0117.", "label": "A"}, {"text": "Sigitas Tamkevi\u010dius.", "label": "B"}, {"text": "Vincentas Sladkevi\u010dius.", "label": "C"}, {"text": "Antanas Terleckas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these individuals was not imprisoned during the Soviet occupation?\", \"A\": \"Nijol\u0117 Sad\u016bnait\u0117\", \"B\": \"Sigitas Tamkevi\u010dius\", \"C\": \"Vincentas Sladkevi\u010dius\", \"D\": \"Antanas Terleckas\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0161 no \u0161iem cilv\u0113kiem padomju okup\u0101cijas laik\u0101 netika ieslodz\u012bts?", "choices": [{"label": "A", "text": "Nijol\u0117 Sad\u016bnait\u0117."}, {"label": "B", "text": "Sigitas Tamkevi\u010dius."}, {"label": "C", "text": "Vincent Sladkevi\u010dius."}, {"label": "D", "text": "Antanas Terleckas."}]}}, "id": "3ce28167-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3e97b480-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 rei\u0161kini\u0173 b\u016bdingas Stalino politikai?", "choices": [{"text": "Sta\u010diatiki\u0173 ba\u017eny\u010dios r\u0117mimas.", "label": "A"}, {"text": "Rasistin\u0117s politikos vykdymas.", "label": "B"}, {"text": "Vado kulto skatinimas.", "label": "C"}, {"text": "Priva\u010dios iniciatyvos palaikymas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these phenomena is characteristic of Stalin's policy?\", \"A\": \"Support of the Orthodox Church.\", \"B\": \"Implementation of racist policies.\", \"C\": \"Promotion of the cult of personality.\", \"D\": \"Support of private initiative.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0161 no \u0161iem faktoriem ir rakstur\u012bgs Sta\u013cina politikai?", "choices": [{"label": "A", "text": "Atbalsts pareiztic\u012bgo bazn\u012bcai."}, {"label": "B", "text": "Rasistiskas politikas \u012bsteno\u0161ana."}, {"label": "C", "text": "l\u012bdera kulta veicin\u0101\u0161ana."}, {"label": "D", "text": "Atbalsts priv\u0101tai iniciat\u012bvai."}]}}, "id": "3e97b480-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "39e29d7d-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Naci\u0173 Vokietijoje:", "choices": [{"text": "veik\u0117 dvipartin\u0117 sistema.", "label": "A"}, {"text": "\u012fgyvendinta vie\u0161\u0173j\u0173 darb\u0173 programa;", "label": "B"}, {"text": "panaikinta priva\u010dioji nuosavyb\u0117;", "label": "C"}, {"text": "u\u017edrausta Katalik\u0173 ba\u017eny\u010dios veikla;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In Nazi Germany:\", \"A\": \"a two-party system operated.\", \"B\": \"a public works program was implemented.\", \"C\": \"private property was abolished.\", \"D\": \"the activities of the Catholic Church were banned.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Nacistisk\u0101 V\u0101cija:", "choices": [{"label": "A", "text": "divu partiju sist\u0113ma."}, {"label": "B", "text": "sabiedrisko darbu programma;"}, {"label": "C", "text": "tiek atcelta priv\u0101t\u0101 \u012bpa\u0161umties\u012bba;"}, {"label": "D", "text": "Kato\u013cu bazn\u012bca ir aizliegta;"}]}}, "id": "39e29d7d-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "0e0fb6f6-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "\u012evykus Vasario revoliucijai 1917 m. Rusijoje: A buvo \u012fvesta bol\u0161evik\u0173 diktat\u016bra; B prad\u0117ta naujoji ekonomin\u0117 politika; C sustipr\u0117jo caro vald\u017eios represijos; D vald\u017ei\u0105 pa\u0117m\u0117 Laikinoji vyriausyb\u0117. 14. Kuris diktatorius pirmiausia prad\u0117jo kurti koncentracijos stovyklas?", "choices": [{"text": "Vladimiras Leninas.", "label": "A"}, {"text": "Adolfas Hitleris.", "label": "B"}, {"text": "Benitas Musolinis.", "label": "C"}, {"text": "Josifas Stalinas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which dictator was the first to begin establishing concentration camps?\", \"A\": \"Vladimir Lenin.\", \"B\": \"Adolf Hitler.\", \"C\": \"Benito Mussolini.\", \"D\": \"Joseph Stalin.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "1917. gada Febru\u0101ra revol\u016bcija Krievij\u0101: A izveidoja bo\u013c\u0161eviku diktat\u016bru; B ieviesa jaunu ekonomikas politiku; C pastiprin\u0101ja cara vald\u012bbas represijas; D pie varas n\u0101ca Pagaidu vald\u012bba. 14. Kur\u0161 diktators pirmais izveidoja koncentr\u0101cijas nometnes?", "choices": [{"label": "A", "text": "Vladimirs \u013be\u0146ins."}, {"label": "B", "text": "\u0100dolfs Hitlers."}, {"label": "C", "text": "Benito Musol\u012bni."}, {"label": "D", "text": "Josifs Sta\u013cins."}]}}, "id": "0e0fb6f6-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4a5235e1-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Vienas i\u0161 1830\u20131831 m. sukilimo padarini\u0173 buvo:", "choices": [{"text": "lietuvi\u0173 ra\u0161tijos lotyni\u0161kais ra\u0161menimis u\u017edraudimas;", "label": "A"}, {"text": "valstie\u010di\u0173 baud\u017eiavin\u0117s priklausomyb\u0117s panaikinimas.", "label": "B"}, {"text": "Edukacin\u0117s komisijos veiklos u\u017edraudimas;", "label": "C"}, {"text": "Lietuvos Statuto galiojimo panaikinimas;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"One of the consequences of the 1830\u20131831 uprising was:\", \"A\": \"The prohibition of Lithuanian writing in Latin characters;\", \"B\": \"The abolition of serfdom for peasants.\", \"C\": \"The banning of the activities of the Commission of National Education;\", \"D\": \"The abolition of the legal force of the Lithuanian Statute;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Viena no 1830.-1831. gada sacel\u0161an\u0101s sek\u0101m bija:", "choices": [{"label": "A", "text": "aizliegums lietuvie\u0161u valod\u0101 rakst\u012bt lat\u012b\u0146u burtiem;"}, {"label": "B", "text": "dzimtb\u016b\u0161anas atcel\u0161ana zemniekiem."}, {"label": "C", "text": "Izgl\u012bt\u012bbas komisijas darb\u012bbas aizliegums;"}, {"label": "D", "text": "Lietuvas stat\u016btu atcel\u0161ana;"}]}}, "id": "4a5235e1-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4d17cb7e-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Lietuvoje 1920\u20131926 metais:", "choices": [{"text": "Prezident\u0105 rinko Seimas;", "label": "A"}, {"text": "\u012fsitvirtino vienpartin\u0117 sistema;", "label": "B"}, {"text": "Prezident\u0105 rinko Tautos atstovai;", "label": "C"}, {"text": "tautinink\u0173 partija Seime sudar\u0117 daugum\u0105.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In Lithuania during 1920\u20131926:\", \"A\": \"The President was elected by the Seimas (Parliament);\", \"B\": \"A one-party system was established;\", \"C\": \"The President was elected by the People's representatives;\", \"D\": \"The Nationalist Party held the majority in the Seimas.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Lietuva 1920-1926:", "choices": [{"label": "A", "text": "Seims iev\u0113l prezidentu;"}, {"label": "B", "text": "tiek izveidota vienpartiju sist\u0113ma;"}, {"label": "C", "text": "Prezidentu iev\u0113l tautas p\u0101rst\u0101vji;"}, {"label": "D", "text": "Nacion\u0101listu partijai ir vair\u0101kums Seim\u0101."}]}}, "id": "4d17cb7e-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "37b3b538-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 ministerij\u0173 ir kit\u0173 Vyriausyb\u0117s \u012fstaig\u0173 veikl\u0105 koordinuoja:", "choices": [{"text": "Seimas;", "label": "A"}, {"text": "Savivaldybi\u0173 tarybos;", "label": "B"}, {"text": "Vyriausyb\u0117.", "label": "C"}, {"text": "Respublikos Prezidentas;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"According to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, the activities of ministries and other government agencies are coordinated by:\", \"A\": \"The Seimas (Parliament)\", \"B\": \"Municipal councils\", \"C\": \"The Government\", \"D\": \"The President of the Republic\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Saska\u0146\u0101 ar Lietuvas Republikas 1992. gada Konstit\u016bciju ministriju un citu valsts iest\u0101\u017eu darb\u012bbu koordin\u0113:", "choices": [{"label": "A", "text": "Parlaments;"}, {"label": "B", "text": "Pa\u0161vald\u012bbu padomes;"}, {"label": "C", "text": "Vald\u012bba."}, {"label": "D", "text": "Republikas prezidents;"}]}}, "id": "37b3b538-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4227b2e6-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Esant proporcingo atstovavimo rinkim\u0173 sistemai:", "choices": [{"text": "rinkimuose pra\u017e\u016bva  daug rink\u0117j\u0173 bals\u0173;", "label": "A"}, {"text": "visada reikalingas antras rinkim\u0173 turas.", "label": "B"}, {"text": "rink\u0117jai balsuoja u\u017e partij\u0105, o ne u\u017e konkret\u0173 asmen\u012f;", "label": "C"}, {"text": "politiniame gyvenime \u012fsitvirtina didel\u0117s partijos;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In a proportional representation electoral system:\", \"A\": \"many voters' ballots are lost in the elections;\", \"B\": \"a second round of elections is always necessary.\", \"C\": \"voters cast their votes for a party, not a specific individual;\", \"D\": \"large parties dominate in political life;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Saska\u0146\u0101 ar proporcion\u0101lo v\u0113l\u0113\u0161anu sist\u0113mu:", "choices": [{"label": "A", "text": "v\u0113l\u0113\u0161an\u0101s tiek zaud\u0113tas daudzas balsis;"}, {"label": "B", "text": "vienm\u0113r ir nepiecie\u0161ama v\u0113l\u0113\u0161anu otr\u0101 k\u0101rta."}, {"label": "C", "text": "v\u0113l\u0113t\u0101ji balso par partiju, nevis personu;"}, {"label": "D", "text": "politiskaj\u0101 dz\u012bv\u0113 nostiprin\u0101s liel\u0101s partijas;"}]}}, "id": "4227b2e6-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3c0e54cd-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kaip viduram\u017eiais buvo vadinama vyskup\u0173 skyrimo teis\u0117?", "choices": [{"text": "Interpeliacija.", "label": "A"}, {"text": "Imatrikuliacija.", "label": "B"}, {"text": "Investit\u016bra.", "label": "C"}, {"text": "Imunitetas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"What was the right to appoint bishops called in the Middle Ages?\", \"A\": \"Interpellation\", \"B\": \"Matriculation\", \"C\": \"Investiture\", \"D\": \"Immunity\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "K\u0101 sauca viduslaiku ties\u012bbas iecelt b\u012bskapus?", "choices": [{"label": "A", "text": "Interpel\u0101cija."}, {"label": "B", "text": "Imatrikul\u0101cija."}, {"label": "C", "text": "Ieguld\u012bjums."}, {"label": "D", "text": "Imunit\u0101te."}]}}, "id": "3c0e54cd-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "0e0fb6e2-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 \u0161alies Prezidentas:", "choices": [{"text": "skiria ir atleid\u017eia Lietuvos banko valdybos pirminink\u0105;", "label": "A"}, {"text": "svarsto ir priima Konstitucijos pataisas.", "label": "B"}, {"text": "sprend\u017eia, ar \u012fstatymai neprie\u0161tarauja Konstitucijai;", "label": "C"}, {"text": "gali gr\u0105\u017einti \u012fstatym\u0105 Seimui pakartotinai svarstyti;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"According to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, the President of the country:\", \"A\": \"appoints and dismisses the chairman of the board of the Bank of Lithuania;\", \"B\": \"considers and adopts amendments to the Constitution.\", \"C\": \"decides whether laws are consistent with the Constitution;\", \"D\": \"can return a law to the Seimas for reconsideration;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Saska\u0146\u0101 ar Lietuvas Republikas 1992. gada Konstit\u016bciju valsts prezidents:", "choices": [{"label": "A", "text": "iece\u013c un atbr\u012bvo no amata Lietuvas Bankas valdes priek\u0161s\u0113d\u0113t\u0101ju;"}, {"label": "B", "text": "apsprie\u017e un pie\u0146em Konstit\u016bcijas groz\u012bjumus."}, {"label": "C", "text": "izlemj, vai likumi ir pretrun\u0101 konstit\u016bcijai;"}, {"label": "D", "text": "var nodot likumu atpaka\u013c Parlamentam atk\u0101rtotai izskat\u012b\u0161anai;"}]}}, "id": "0e0fb6e2-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3ce28190-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurios politin\u0117s srov\u0117s id\u0117jos apra\u0161ytos \u0161ioje i\u0161traukoje?\n\u201e[\u0160i politin\u0117 srov\u0117] pabr\u0117\u017eia valstyb\u0117s vald\u017eios vaidmen\u012f \u017emoni\u0173 gyvenime. B\u016btent vyriausybei atitenka u\u017eduotis tvarkyti bendruosius visuomen\u0117s reikalus taip, kad b\u016bt\u0173 saugoma ir puosel\u0117jama nusistov\u0117jusi tvarka.\u201c", "choices": [{"text": "Liberalizmo.", "label": "A"}, {"text": "Konservatizmo.", "label": "B"}, {"text": "Anarchizmo.", "label": "C"}, {"text": "Socializmo.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which political ideology's ideas are described in this excerpt? '[This political ideology] emphasizes the role of state authority in people's lives. It is the government's task to manage the general affairs of society in such a way that the established order is preserved and cultivated.'\", \"A\": \"Liberalism.\", \"B\": \"Conservatism.\", \"C\": \"Anarchism.\", \"D\": \"Socialism.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kura politisk\u0101 str\u0101va ir \u0161aj\u0101 fragment\u0101 aprakst\u012bt\u0101s idejas? \"[\u0160\u012b politisk\u0101 str\u0101va] uzsver valsts varas lomu cilv\u0113ku dz\u012bv\u0113. Tie\u0161i vald\u012bbai ir uztic\u0113ts uzdevums p\u0101rvald\u012bt sabiedr\u012bbas visp\u0101r\u0113j\u0101s lietas t\u0101, lai tiktu saglab\u0101ta un uztur\u0113ta iedibin\u0101t\u0101 k\u0101rt\u012bba\".", "choices": [{"label": "A", "text": "Liber\u0101lisms."}, {"label": "B", "text": "Konservat\u012bvisms."}, {"label": "C", "text": "Anarhisms."}, {"label": "D", "text": "Soci\u0101lisms."}]}}, "id": "3ce28190-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "40807914-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 Lietuvos valstyb\u0117s teritorija:", "choices": [{"text": "yra federacin\u0117, susidedanti i\u0161 autonomini\u0173 darini\u0173;", "label": "A"}, {"text": "skirstoma \u012f administracinius vienetus etniniu pagrindu;", "label": "B"}, {"text": "yra vientisa ir nedalijama \u012f jokius valstybinius darinius;", "label": "C"}, {"text": "skirstoma \u012f administracinius vienetus, turin\u010dius savo \u012fstatymus.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"According to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, the territory of the Lithuanian state:\", \"A\": \"is federal, consisting of autonomous formations;\", \"B\": \"is divided into administrative units based on ethnicity;\", \"C\": \"is integral and cannot be divided into any state formations;\", \"D\": \"is divided into administrative units that have their own laws.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Saska\u0146\u0101 ar Lietuvas Republikas 1992. gada Konstit\u016bciju Lietuvas valsts teritorija:", "choices": [{"label": "A", "text": "ir feder\u0101la sist\u0113ma, ko veido autonomi veidojumi;"}, {"label": "B", "text": "sadal\u012btas administrat\u012bvaj\u0101s vien\u012bb\u0101s p\u0113c etnisk\u0101s pieder\u012bbas;"}, {"label": "C", "text": "ir vienots veselums, kas nav sadal\u012bts nek\u0101dos nacion\u0101los veidojumos;"}, {"label": "D", "text": "ir sadal\u012bta administrat\u012bv\u0101s vien\u012bb\u0101s ar saviem likumiem."}]}}, "id": "40807914-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3ce2817b-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuriame teisiniame dokumente \u012ftvirtinti \u0161ie Lietuvos \u012fsipareigojimai?\n\u201eNiekada ir jokiu pavidalu nesijungti \u012f jokias buvusios SSRS pagrindu kuriamas naujas politines, karines, ekonomines ar kitokias valstybi\u0173 s\u0105jungas bei sandraugas . [\u2026] Lietuvos Respublikos teritorijoje negali b\u016bti joki\u0173 Rusijos, Nepriklausom\u0173 Valstybi\u0173 Sandraugos ar \u012f j\u0105 \u012feinan\u010di\u0173 valstybi\u0173 karini\u0173 bazi\u0173 ir kariuomen\u0117s dalini\u0173.\u201c", "choices": [{"text": "Lietuvos Respublikos ir SSRS nepuolimo sutartyje.", "label": "A"}, {"text": "Lietuvos Respublikos ir Soviet\u0173 Rusijos taikos sutartyje.", "label": "B"}, {"text": "Lietuvos Respublikos Konstituciniame akte d\u0117l Lietuvos Respublikos nesijungimo \u012f postsovietines Ryt\u0173 s\u0105jungas.", "label": "C"}, {"text": "Lietuvos Respublikos ir Rusijos Federacijos susitarime d\u0117l sovietini\u0173 karini\u0173 dalini\u0173 i\u0161vedimo i\u0161 Lietuvos teritorijos.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In which legal document are the following commitments of Lithuania established? 'Never and in no form to join any new political, military, economic, or other unions or commonwealths formed based on the former USSR. [...] No Russian, Commonwealth of Independent States, or military bases and units of its member states can be present on the territory of the Republic of Lithuania.'\", \"A\": \"In the non-aggression treaty between the Republic of Lithuania and the USSR.\", \"B\": \"In the peace treaty between the Republic of Lithuania and Soviet Russia.\", \"C\": \"In the Constitutional Act of the Republic of Lithuania on the non-accession of the Republic of Lithuania to post-Soviet Eastern alliances.\", \"D\": \"In the agreement between the Republic of Lithuania and the Russian Federation on the withdrawal of Soviet military units from the territory of Lithuania.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0101 juridiskaj\u0101 dokument\u0101 ir nostiprin\u0101tas \u0161\u012bs saist\u012bbas? \"Nekad un nek\u0101d\u0101 veid\u0101 nepievienoties nek\u0101d\u0101m jaun\u0101m politisk\u0101m, milit\u0101r\u0101m, ekonomisk\u0101m vai cit\u0101m politisk\u0101m, milit\u0101r\u0101m, ekonomisk\u0101m vai cit\u0101m alians\u0113m un valstu sadraudz\u012bb\u0101m, kas izveidotas uz biju\u0161\u0101s PSRS b\u0101zes [...] Lietuvas Republikas teritorij\u0101 nedr\u012bkst atrasties nek\u0101das Krievijas, Neatkar\u012bgo Valstu Sadraudz\u012bbas vai t\u0101s sast\u0101v\u0101 eso\u0161o valstu milit\u0101r\u0101s b\u0101zes un milit\u0101r\u0101s vien\u012bbas.\"", "choices": [{"label": "A", "text": "Lietuvas Republikas un PSRS neuzbruk\u0161anas l\u012bgums."}, {"label": "B", "text": "Lietuvas Republikas un Padomju Krievijas miera l\u012bgums."}, {"label": "C", "text": "Lietuvas Republikas Konstitucion\u0101lais akts par Lietuvas Republikas nepievieno\u0161anos postpadomju Austrumu savien\u012bb\u0101m."}, {"label": "D", "text": "Lietuvas Republikas un Krievijas Feder\u0101cijas nol\u012bgums par padomju karasp\u0113ka"}]}}, "id": "3ce2817b-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4c25cbb1-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "XVI a. Pranc\u016bzijoje:", "choices": [{"text": "\u012fsigal\u0117jo absoliutizmas;", "label": "A"}, {"text": "plito baud\u017eiava;", "label": "B"}, {"text": "vyko religiniai karai.", "label": "C"}, {"text": "\u012fsitvirtino protestantizmas;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In the XVI century in France:\", \"A\": \"Absolutism prevailed;\", \"B\": \"Serfdom spread;\", \"C\": \"Religious wars took place.\", \"D\": \"Protestantism was established;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "izve\u0161anu no Lietuvas teritorijas. 16. gadsimta Francija:", "choices": [{"label": "A", "text": "vald\u012bja absol\u016btisms;"}, {"label": "B", "text": "dzimtb\u016b\u0161anas izplat\u012bbu;"}, {"label": "C", "text": "reli\u0123iskie kari."}, {"label": "D", "text": "Protestantisms nostiprin\u0101j\u0101s;"}]}}, "id": "4c25cbb1-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "38c8435f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris \u012fvykis apra\u0161omas \u0161iame tekste?\nManifestantai buvo apsup\u0119 pastat\u0105 glaud\u017eiu \u017eiedu \u2013 nei tankai, nei desantininkai prasiver\u017eti negal\u0117jo [\u2026]. Lietuvoje tur\u0117jo b\u016bti \u012fvestas prezidentinis valdymas. B\u016btent tam viskas ir buvo daroma \u2013 sukurti galimybes transliuoti Lietuvai, kadangi kreipsis Gorba\u010diovas.", "choices": [{"text": "1926 m. gruod\u017eio 17-osios perversmas.", "label": "A"}, {"text": "1991 m. sausio 13-osios perversmas.", "label": "B"}, {"text": "1972 m. manifestacijos Kaune.", "label": "C"}, {"text": "1989 m. Baltijos kelias.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which event is described in this text? Protesters surrounded the building in a tight circle - neither tanks nor paratroopers could break through [...]. Presidential rule was to be introduced in Lithuania. This was all done to create possibilities to broadcast to Lithuania, as Gorbachev would be addressing.\", \"A\": \"1926 December 17 coup.\", \"B\": \"1991 January 13 coup.\", \"C\": \"1972 demonstrations in Kaunas.\", \"D\": \"1989 Baltic Way.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0161 notikums ir aprakst\u012bts \u0161aj\u0101 tekst\u0101? Demonstranti bija ieskautu\u0161i \u0113ku cie\u0161\u0101 ri\u0146\u0137\u012b - ne tanki, ne desantnieki nevar\u0113ja izlauzties cauri [...]. Lietuv\u0101 bija j\u0101ievie\u0161 prezidenta vara. Tas viss bija dom\u0101ts, lai Lietuv\u0101 rad\u012btu apraides iesp\u0113ju, jo Gorba\u010dovs zvan\u012btu.", "choices": [{"label": "A", "text": "1926. gada 17. decembra apv\u0113rsums."}, {"label": "B", "text": "1991. gada 13. janv\u0101ra apv\u0113rsums."}, {"label": "C", "text": "Manifest\u0101cijas Kau\u0146\u0101 1972. gad\u0101."}, {"label": "D", "text": "Baltijas ce\u013c\u0161 1989."}]}}, "id": "38c8435f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "40807920-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 rei\u0161kini\u0173 neb\u016bdingas fa\u0161istinei Italijai?", "choices": [{"text": "Ekspansyvi u\u017esienio politika.", "label": "A"}, {"text": "Daugiapartin\u0117s sistemos naikinimas.", "label": "B"}, {"text": "Katalik\u0173 ba\u017eny\u010dios persekiojimas.", "label": "C"}, {"text": "Protekcionistin\u0117 ekonomin\u0117 politika.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of the following phenomena is not characteristic of Fascist Italy?\", \"A\": \"Expansionist foreign policy.\", \"B\": \"Abolition of the multi-party system.\", \"C\": \"Persecution of the Catholic Church.\", \"D\": \"Protectionist economic policy.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0161 no \u0161iem faktoriem nav rakstur\u012bgs fa\u0161istiskajai It\u0101lijai?", "choices": [{"label": "A", "text": "Ekspans\u012bva \u0101rpolitika."}, {"label": "B", "text": "Atcelt daudzpartiju sist\u0113mu."}, {"label": "C", "text": "Kato\u013cu bazn\u012bcas vaj\u0101\u0161ana."}, {"label": "D", "text": "protekcionisma ekonomikas politika."}]}}, "id": "40807920-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3ce2817f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri\u0105 i\u0161 \u0161i\u0173 organizacij\u0173 \u012fk\u016br\u0117 Antanas Terleckas?", "choices": [{"text": "Lietuvos persitvarkymo s\u0105j\u016bd\u012f.", "label": "A"}, {"text": "Lietuvi\u0173 aktyvist\u0173 front\u0105.", "label": "B"}, {"text": "Lietuvos laisv\u0117s lyg\u0105.", "label": "C"}, {"text": "Lietuvos Helsinkio grup\u0119.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these organizations was founded by Antanas Terleckas?\", \"A\": \"Reform Movement of Lithuania (S\u0105j\u016bdis)\", \"B\": \"Lithuanian Activist Front\", \"C\": \"Lithuanian Freedom League\", \"D\": \"Lithuanian Helsinki Group\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kuru no \u0161\u012bm organiz\u0101cij\u0101m dibin\u0101ja Antans Terleckas?", "choices": [{"label": "A", "text": "Lietuvas p\u0101rcel\u0161an\u0101s kust\u012bba."}, {"label": "B", "text": "Lietuvas akt\u012bvistu fronte."}, {"label": "C", "text": "Lietuvas Br\u012bv\u012bbas l\u012bga."}, {"label": "D", "text": "Lietuvas Helsinku grupa."}]}}, "id": "3ce2817f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "0e0fb70b-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 valstybi\u0173 XX a. ketvirtajame de\u0161imtmetyje i\u0161saugojo demokratin\u012f valdym\u0105?", "choices": [{"text": "Italija.", "label": "A"}, {"text": "Soviet\u0173 S\u0105junga.", "label": "B"}, {"text": "Vokietija.", "label": "C"}, {"text": "\u010cekoslovakija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these countries preserved a democratic regime in the 1930s?\", \"A\": \"Italy.\", \"B\": \"Soviet Union.\", \"C\": \"Germany.\", \"D\": \"Czechoslovakia.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0101 no \u0161\u012bm valst\u012bm 20. gadsimta 30. gados saglab\u0101j\u0101s demokr\u0101tiska valsts p\u0101rvalde?", "choices": [{"label": "A", "text": "It\u0101lija."}, {"label": "B", "text": "Padomju Savien\u012bba."}, {"label": "C", "text": "V\u0101cija."}, {"label": "D", "text": "\u010cehoslov\u0101kija."}]}}, "id": "0e0fb70b-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4227b2da-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri valdymo forma prad\u0117jo formuotis Lietuvoje XIV a. pabaigoje?", "choices": [{"text": "Prezidentin\u0117 respublika.", "label": "A"}, {"text": "Luomin\u0117 monarchija.", "label": "B"}, {"text": "Absoliutin\u0117 monarchija.", "label": "C"}, {"text": "Konstitucin\u0117 monarchija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which form of government began to form in Lithuania at the end of the XIV century?\", \"A\": \"Presidential republic.\", \"B\": \"Estates monarchy.\", \"C\": \"Absolute monarchy.\", \"D\": \"Constitutional monarchy.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kura valsts p\u0101rvaldes forma s\u0101ka veidoties Lietuv\u0101 14. gadsimta beig\u0101s?", "choices": [{"label": "A", "text": "Prezident\u0101l\u0101 republika."}, {"label": "B", "text": "Loomisa monarhija."}, {"label": "C", "text": "Absol\u016bt\u0101 monarhija."}, {"label": "D", "text": "Konstitucion\u0101l\u0101 monarhija."}]}}, "id": "4227b2da-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3c0e54c9-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurie politikai i\u0161sprend\u0117 Karib\u0173 kriz\u0119?", "choices": [{"text": "D\u017eonas Kenedis ir Nikita Chru\u0161\u010diovas.", "label": "A"}, {"text": "Ronaldas Reiganas ir Michailas Gorba\u010diovas.", "label": "B"}, {"text": "Haris Trumenas ir Leonidas Bre\u017enevas.", "label": "C"}, {"text": "Franklinas Ruzveltas ir Josifas Stalinas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which politicians resolved the Cuban Missile Crisis?\", \"A\": \"John Kennedy and Nikita Khrushchev.\", \"B\": \"Ronald Reagan and Mikhail Gorbachev.\", \"C\": \"Harry Truman and Leonid Brezhnev.\", \"D\": \"Franklin Roosevelt and Joseph Stalin.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kuri politi\u0137i atrisin\u0101ja Kar\u012bbu j\u016bras re\u0123iona kr\u012bzi?", "choices": [{"label": "A", "text": "D\u017eons Kenedijs un \u0145ikita Hru\u0161\u010dovs."}, {"label": "B", "text": "Ronalds Reigans un Mihails Gorba\u010dovs."}, {"label": "C", "text": "Harijs Trumans un Leon\u012bds Bre\u017e\u0146evs."}, {"label": "D", "text": "Franklins R\u016bzvelts un Josifs Sta\u013cins."}]}}, "id": "3c0e54c9-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4841f644-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Didieji geografiniai atradimai tur\u0117jo \u012ftakos:", "choices": [{"text": "kain\u0173 kitimui Europos \u0161alyse;", "label": "A"}, {"text": "Italijos miest\u0173 suklest\u0117jimui;", "label": "B"}, {"text": "Bizantijos imperijos \u017elugimui;", "label": "C"}, {"text": "luomini\u0173 monarchij\u0173 atsiradimui.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The great geographical discoveries had an impact on:\", \"A\": \"Price changes in European countries;\", \"B\": \"The flourishing of Italian cities;\", \"C\": \"The fall of the Byzantine Empire;\", \"D\": \"The emergence of estate-based monarchies.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Liel\u0101kie \u0123eogr\u0101fiskie atkl\u0101jumi ir ietekm\u0113ju\u0161i:", "choices": [{"label": "A", "text": "cenu att\u012bst\u012bba Eiropas valst\u012bs;"}, {"label": "B", "text": "It\u0101lijas pils\u0113tu izaugsme;"}, {"label": "C", "text": "Bizantijas imp\u0113rijas sabrukums;"}, {"label": "D", "text": "Luija monarhiju uzplaukums."}]}}, "id": "4841f644-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "39e29d76-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kur\u012f i\u0161 \u0161i\u0173 leidini\u0173 redagavo Vincas Kudirka?", "choices": [{"text": "\u201eAu\u0161r\u0105\u201c.", "label": "A"}, {"text": "\u201eLietuvos aid\u0105\u201c.", "label": "B"}, {"text": "\u201eVarp\u0105\u201c.", "label": "C"}, {"text": "\u201eT\u0117vyn\u0117s sarg\u0105\u201c.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these publications was edited by Vincas Kudirka?\", \"A\": \"\u201eAu\u0161ra\u201c.\", \"B\": \"\u201eLietuvos aidas\u201c.\", \"C\": \"\u201eVarpas\u201c.\", \"D\": \"\u201eT\u0117vyn\u0117s sargas\u201c.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kuru no \u0161\u012bm publik\u0101cij\u0101m redi\u0123\u0113ja Vincs Kudirka?", "choices": [{"label": "A", "text": "\"R\u012btausma\"."}, {"label": "B", "text": "\"Lietuvos esta\"."}, {"label": "C", "text": "\"Zvans\"."}, {"label": "D", "text": "\"T\u0113vzemes sargs\"."}]}}, "id": "39e29d76-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4c25cbc1-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 rei\u0161kini\u0173 skatino centralizuot\u0173 valstybi\u0173 k\u016brim\u0105si Vakar\u0173 Europoje?", "choices": [{"text": "Nat\u016brinio \u016bkio pl\u0117tra.", "label": "A"}, {"text": "Kariniai norman\u0173 antpuoliai.", "label": "B"}, {"text": "Miest\u0173 kova d\u0117l savivaldos teisi\u0173.", "label": "C"}, {"text": "Arab\u0173 kalifato susik\u016brimas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these phenomena promoted the creation of centralized states in Western Europe?\", \"A\": \"Expansion of a natural economy.\", \"B\": \"Military Norman raids.\", \"C\": \"Cities' struggle for self-governance rights.\", \"D\": \"Formation of the Arab Caliphate.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kura no \u0161\u012bm par\u0101d\u012bb\u0101m izrais\u012bja centraliz\u0113tu valstu veido\u0161anos Rietumeirop\u0101?", "choices": [{"label": "A", "text": "Dabas ekonomikas att\u012bst\u012bba."}, {"label": "B", "text": "Normandie\u0161u milit\u0101rie reidi."}, {"label": "C", "text": "Pils\u0113tas c\u012bn\u0101s par pa\u0161p\u0101rvaldi."}, {"label": "D", "text": "Ar\u0101bu kalif\u0101ta izveide."}]}}, "id": "4c25cbc1-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "40807910-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 vald\u017eios \u012fstaigos tarnauja:", "choices": [{"text": "vald\u017eiai;", "label": "A"}, {"text": "\u017emon\u0117ms.", "label": "B"}, {"text": "teismams;", "label": "C"}, {"text": "politikams;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"According to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, government institutions serve:\", \"A\": \"the authorities;\", \"B\": \"the people.\", \"C\": \"the courts;\", \"D\": \"politicians;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Saska\u0146\u0101 ar Lietuvas Republikas 1992. gada Konstit\u016bciju valsts iest\u0101des kalpo:", "choices": [{"label": "A", "text": "vald\u012bbai;"}, {"label": "B", "text": "cilv\u0113ki."}, {"label": "C", "text": "tiesas;"}, {"label": "D", "text": "politi\u0137i;"}]}}, "id": "40807910-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "0e0fb730-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kaip vadinama soviet\u0173 Lietuvoje vykdyta prie\u0161 religij\u0105 nukreipta politika?", "choices": [{"text": "Anarchizmu.", "label": "A"}, {"text": "Monoteizmu.", "label": "B"}, {"text": "Cenz\u016bra.", "label": "C"}, {"text": "Ateizmu.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"What is the name of the anti-religion policy implemented by the Soviets in Lithuania?\", \"A\": \"Anarchism.\", \"B\": \"Monotheism.\", \"C\": \"Censorship.\", \"D\": \"Atheism.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "K\u0101 sauc pret reli\u0123ij\u0101m v\u0113rsto politiku Padomju Lietuv\u0101?", "choices": [{"label": "A", "text": "Anarhisms."}, {"label": "B", "text": "Monoteisms."}, {"label": "C", "text": "Cenz\u016bra."}, {"label": "D", "text": "Ateisms."}]}}, "id": "0e0fb730-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4607bab2-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Liberalizmo politin\u0117 doktrina:", "choices": [{"text": "grie\u017etai kritikavo kapitalistin\u0119 visuomen\u0117s sanklod\u0105;", "label": "A"}, {"text": "akcentavo priva\u010dios nuosavyb\u0117s svarb\u0105 visuomen\u0117s gerovei;", "label": "B"}, {"text": "pabr\u0117\u017e\u0117 aktyv\u0173 valstyb\u0117s vaidmen\u012f tvarkant \u016bkin\u012f gyvenim\u0105;", "label": "C"}, {"text": "steng\u0117si suma\u017einti turtin\u0119 visuomen\u0117s nari\u0173 nelygyb\u0119.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The political doctrine of liberalism:\", \"A\": \"Strictly criticized the structure of capitalist society;\", \"B\": \"Emphasized the importance of private property for societal well-being;\", \"C\": \"Stressed the active role of the state in managing economic life;\", \"D\": \"Aimed to reduce wealth inequality among members of society.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Liber\u0101lisma politisk\u0101 doktr\u012bna:", "choices": [{"label": "A", "text": "asi kritiz\u0113ja kapit\u0101listisko soci\u0101lo k\u0101rt\u012bbu;"}, {"label": "B", "text": "uzsv\u0113ra priv\u0101t\u012bpa\u0161uma noz\u012bmi sabiedr\u012bbas labkl\u0101j\u012bb\u0101;"}, {"label": "C", "text": "uzsv\u0113ra valsts akt\u012bvo lomu ekonomisk\u0101s dz\u012bves p\u0101rvald\u012bb\u0101;"}, {"label": "D", "text": "mazin\u0101t sabiedr\u012bbas locek\u013cu labkl\u0101j\u012bbas nevienl\u012bdz\u012bbu."}]}}, "id": "4607bab2-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "37b3b53c-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pranc\u016bzijoje jakobin\u0173 diktat\u016bros metais:", "choices": [{"text": "moterims suteikta rinkim\u0173 teis\u0117;", "label": "A"}, {"text": "atsisakyta dvasinink\u0173 luomo persekiojimo;", "label": "B"}, {"text": "\u012ftvirtinta konstitucin\u0117 monarchija;", "label": "C"}, {"text": "nustatytos kainos b\u016btiniausioms prek\u0117ms.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"During the Jacobin dictatorship in France:\", \"A\": \"women were granted the right to vote;\", \"B\": \"the persecution of the clergy was abandoned;\", \"C\": \"a constitutional monarchy was established;\", \"D\": \"prices for essential goods were set.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Francija Jakob\u012bnu diktat\u016bras laik\u0101:", "choices": [{"label": "A", "text": "sieviet\u0113m ir balssties\u012bbas;"}, {"label": "B", "text": "gar\u012bdzniec\u012bbas vaj\u0101\u0161ana tiek p\u0101rtraukta;"}, {"label": "C", "text": "konstitucion\u0101l\u0101 monarhija;"}, {"label": "D", "text": "noteikt cenas pirm\u0101s nepiecie\u0161am\u012bbas prec\u0113m."}]}}, "id": "37b3b53c-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4607baa2-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "1939 m. spalio 10 d. Lietuvos \u2013 Soviet\u0173 S\u0105jungos savitarpio pagalbos sutartis:", "choices": [{"text": "u\u017etikrino Klaip\u0117dos kra\u0161to apsaug\u0105 nuo Vokietijos.", "label": "A"}, {"text": "sudar\u0117 prielaidas Lietuvos nepriklausomyb\u0117s praradimui;", "label": "B"}, {"text": "dav\u0117 pretekst\u0105 Lenkijai okupuoti pietry\u010di\u0173 Lietuv\u0105;", "label": "C"}, {"text": "pagreitino Lietuvos pri\u0117mim\u0105 \u012f Taut\u0173 S\u0105jung\u0105;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The Mutual Assistance Treaty between Lithuania and the Soviet Union on October 10, 1939:\", \"A\": \"ensured the protection of the Klaip\u0117da region from Germany.\", \"B\": \"created conditions for the loss of Lithuanian independence;\", \"C\": \"gave Poland a pretext to occupy southeastern Lithuania;\", \"D\": \"accelerated Lithuania's admission to the League of Nations;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "1939. gada 10. oktobris Lietuvas un Padomju Savien\u012bbas savstarp\u0113j\u0101s pal\u012bdz\u012bbas l\u012bgums:", "choices": [{"label": "A", "text": "nodro\u0161in\u0101ja Klaip\u0113das aizsardz\u012bbu pret V\u0101ciju."}, {"label": "B", "text": "rezult\u0101t\u0101 Lietuva zaud\u0113ja neatkar\u012bbu;"}, {"label": "C", "text": "deva Polijai ieganstu okup\u0113t Lietuvas dienvidaustrumu da\u013cu;"}, {"label": "D", "text": "pa\u0101trin\u0101ja Lietuvas pievieno\u0161anos Tautu Savien\u012bbai;"}]}}, "id": "4607baa2-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "0e0fb724-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kaip vadintas Ragain\u0117je ir Til\u017e\u0117je prad\u0117tas leisti pirmasis m\u0117nesinis visuomeninis politinis ir literat\u016brinis lietuvi\u0173 laikra\u0161tis lotyni\u0161kais ra\u0161menimis? A \u201eAu\u0161ra\u201c. B \u201eLietuvos aidu\u201c. C \u201eVarpu\u201c. D \u201eVilniaus \u017einiomis\u201c. 10. Kas paskelb\u0117 Lietuvos Nepriklausomyb\u0117s Atk\u016brimo Akt\u0105, kuriame deklaruota: \u201e[...] kaipo vienintel\u0117 lietuvi\u0173 tautos atstovyb\u0117, remdamos pripa\u017eint\u0105ja taut\u0173 apsisprendimo teise ir lietuvi\u0173 Vilniaus konferencijos nutarimu rugs\u0117jo m. 18\u201323 d. 1917 metais, skelbia atstatanti nepriklausom\u0105, demokratiniais pamatais sutvarkyt\u0105 Lietuvos valstyb\u0119 su sostine Vilniuje [...]\u201c?", "choices": [{"text": "Lietuvos Auk\u0161\u010diausioji Taryba \u2013 Atkuriamasis Seimas.", "label": "A"}, {"text": "Lietuvos Taryba.", "label": "B"}, {"text": "Lietuvos laisv\u0117s lyga.", "label": "C"}, {"text": "Lietuvos persitvarkymo s\u0105j\u016bdis.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"What was the name of the first monthly social, political, and literary Lithuanian newspaper published in Ragain\u0117 and Til\u017e\u0117 using Latin characters? A \\\"Au\u0161ra\\\". B \\\"Lietuvos aidu\\\". C \\\"Varpu\\\". D \\\"Vilniaus \u017einiomis\\\". Who proclaimed the Act of the Re-Establishment of the State of Lithuania, declaring: \\\"[...] as the sole representative of the Lithuanian nation, based on the recognized right to self-determination of nations and the decision of the Lithuanian Vilnius Conference from September 18\u201323, 1917, proclaims the restoration of an independent, democratically organized Lithuanian state with its capital in Vilnius [...]\\\"?\", \"A\": \"Supreme Council of Lithuania \u2013 Reconstitutive Seimas\", \"B\": \"Lithuanian Council\", \"C\": \"Lithuanian Freedom League\", \"D\": \"Lithuanian Reform Movement\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "K\u0101 sauc\u0101s pirmais publiskais politiskais un liter\u0101rais lietuvie\u0161u m\u0113ne\u0161raksts, kas izn\u0101ca lat\u012b\u0146u burtiem Ragain\u0113 un Til\u017e\u0113? A \"Au\u0161ra\". B \"Lietuvos echo\". C \"Varpu\". D \"Vilniaus \u017einiomis\". 10. Kas public\u0113ja Lietuvas Neatkar\u012bbas atjauno\u0161anas aktu, pasludinot: \"[...] k\u0101 vien\u012bg\u0101 lietuvie\u0161u tautas p\u0101rst\u0101ve, pamatojoties uz atz\u012btaj\u0101m tautu pa\u0161noteik\u0161an\u0101s ties\u012bb\u0101m un Lietuvas Vi\u013c\u0146as 18.-23. septembra konferences rezol\u016bciju. 1917. gad\u0101 pasludina neatkar\u012bgas, uz demokr\u0101tiskiem pamatiem organiz\u0113tas Lietuvas valsts atjauno\u0161anu ar galvaspils\u0113tu Vi\u013c\u0146\u0101 [...]\"?", "choices": [{"label": "A", "text": "Lietuvas Augst\u0101k\u0101 padome - atjaunotais Seims."}, {"label": "B", "text": "Lietuvas Padome."}, {"label": "C", "text": "Lietuvas Br\u012bv\u012bbas l\u012bga."}, {"label": "D", "text": "Lietuvas Reformu kust\u012bba."}]}}, "id": "0e0fb724-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "0e0fb6d8-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Nacistin\u0117s Vokietijos okupacijos metais buvo:", "choices": [{"text": "u\u017edrausta lietuvi\u0161ka spauda;", "label": "A"}, {"text": "u\u017edaryti lietuvi\u0161ki teatrai;", "label": "B"}, {"text": "sustabdyti lietuvi\u0173 tr\u0117mimai \u012f koncentracijos stovyklas;", "label": "C"}, {"text": "vykdyta Lietuvos kolonizacija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"During the years of occupation by Nazi Germany:\", \"A\": \"Lithuanian press was banned;\", \"B\": \"Lithuanian theaters were closed;\", \"C\": \"Deportations of Lithuanians to concentration camps were halted;\", \"D\": \"Colonization of Lithuania was carried out.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Nacistisk\u0101s V\u0101cijas okup\u0101cijas laik\u0101 bija:", "choices": [{"label": "A", "text": "Lietuvas prese ir aizliegta;"}, {"label": "B", "text": "Lietuvas te\u0101tri tiek sl\u0113gti;"}, {"label": "C", "text": "Tiek p\u0101rtraukta lietuvie\u0161u deport\u0113\u0161ana uz koncentr\u0101cijas nometn\u0113m;"}, {"label": "D", "text": "Lietuvas koloniz\u0101cija."}]}}, "id": "0e0fb6d8-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "37b3b548-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kas buvo pirmasis \u201eLietuvos katalik\u0173 ba\u017eny\u010dios kronikos\u201c vyriausiasis redaktorius?", "choices": [{"text": "Nijol\u0117 Sad\u016bnait\u0117.", "label": "A"}, {"text": "Sigitas Tamkevi\u010dius.", "label": "B"}, {"text": "Antanas Terleckas.", "label": "C"}, {"text": "Vincentas Sladkevi\u010dius.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Who was the first editor-in-chief of the 'Chronicle of the Catholic Church in Lithuania'?\", \"A\": \"Nijol\u0117 Sad\u016bnait\u0117.\", \"B\": \"Sigitas Tamkevi\u010dius.\", \"C\": \"Antanas Terleckas.\", \"D\": \"Vincentas Sladkevi\u010dius.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0161 bija Lietuvas kato\u013cu bazn\u012bcas hronikas pirmais galvenais redaktors?", "choices": [{"label": "A", "text": "Nijol\u0117 Sad\u016bnait\u0117."}, {"label": "B", "text": "Sigitas Tamkevi\u010dius."}, {"label": "C", "text": "Antanas Terleckas."}, {"label": "D", "text": "Vincent Sladkevi\u010dius."}]}}, "id": "37b3b548-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "40807939-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 Lietuvos politini\u0173 organizacij\u0173 susik\u016br\u0117 po Antrojo pasaulinio karo?", "choices": [{"text": "Lietuvos socialdemokrat\u0173 partija.", "label": "A"}, {"text": "Lietuvos laisv\u0117s lyga.", "label": "B"}, {"text": "Lietuvos komunist\u0173 partija.", "label": "C"}, {"text": "Lietuvi\u0173 aktyvist\u0173 frontas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these Lithuanian political organizations was formed after World War II?\", \"A\": \"Lithuanian Social Democratic Party.\", \"B\": \"Lithuanian Freedom League.\", \"C\": \"Lithuanian Communist Party.\", \"D\": \"Lithuanian Activist Front.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kura no \u0161\u012bm Lietuvas politiskaj\u0101m organiz\u0101cij\u0101m tika dibin\u0101ta p\u0113c Otr\u0101 pasaules kara?", "choices": [{"label": "A", "text": "Lietuvas Soci\u0101ldemokr\u0101tisk\u0101 partija."}, {"label": "B", "text": "Lietuvas Br\u012bv\u012bbas l\u012bga."}, {"label": "C", "text": "Lietuvas Komunistisk\u0101 partija."}, {"label": "D", "text": "Lietuvas akt\u012bvistu fronte."}]}}, "id": "40807939-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4a5235d0-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Karaliaus titul\u0105 Mindaugui suteik\u0117:", "choices": [{"text": "Romos popie\u017eius;", "label": "A"}, {"text": "Bizantijos imperatorius;", "label": "B"}, {"text": "\u0160v. Romos imperijos imperatorius.", "label": "C"}, {"text": "Lenkijos karalius;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Who granted Mindaugas the title of king?\", \"A\": \"The Pope of Rome\", \"B\": \"The Byzantine Emperor\", \"C\": \"The Holy Roman Emperor\", \"D\": \"The King of Poland\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Mindaugam kara\u013ca titulu pie\u0161\u0137\u012bra:", "choices": [{"label": "A", "text": "Romas p\u0101vests;"}, {"label": "B", "text": "Bizantijas imperators;"}, {"label": "C", "text": "Sv\u0113t\u0101s Romas imp\u0113rijas imperators."}, {"label": "D", "text": "Polijas karalis;"}]}}, "id": "4a5235d0-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4d17cb6d-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 architekt\u016bros stili\u0173 vyravo Europoje \u0160vietimo am\u017eiuje?", "choices": [{"text": "Klasicizmas.", "label": "A"}, {"text": "Romanika.", "label": "B"}, {"text": "Renesansas.", "label": "C"}, {"text": "Gotika.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these architectural styles dominated in Europe during the Enlightenment?\", \"A\": \"Classicism.\", \"B\": \"Romanesque.\", \"C\": \"Renaissance.\", \"D\": \"Gothic.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0161 no \u0161iem arhitekt\u016bras stiliem domin\u0113ja Eirop\u0101 Apgaism\u012bbas laik\u0101?", "choices": [{"label": "A", "text": "Klasicisms."}, {"label": "B", "text": "Romantika."}, {"label": "C", "text": "Renesanse."}, {"label": "D", "text": "Gotikas stil\u0101."}]}}, "id": "4d17cb6d-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4a5235e5-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Vilniaus universitet\u0105 XX a. u\u017edar\u0117:", "choices": [{"text": "Lenkijos vald\u017eia;", "label": "A"}, {"text": "Soviet\u0173 okupacin\u0117 vald\u017eia.", "label": "B"}, {"text": "carin\u0117 Rusijos vald\u017eia;", "label": "C"}, {"text": "naci\u0173 okupacin\u0117 administracija;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In the 20th century, Vilnius University was closed by:\", \"A\": \"Polish authorities\", \"B\": \"Soviet occupation authorities\", \"C\": \"Tsarist Russian authorities\", \"D\": \"Nazi occupation administration\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "20. gadsimt\u0101 Vi\u013c\u0146as Universit\u0101te tika sl\u0113gta:", "choices": [{"label": "A", "text": "Polijas iest\u0101des;"}, {"label": "B", "text": "padomju okup\u0101cijas iest\u0101des."}, {"label": "C", "text": "carisk\u0101 Krievija;"}, {"label": "D", "text": "nacistu okup\u0101cijas administr\u0101cija;"}]}}, "id": "4a5235e5-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "39e29d6a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri\u0105 i\u0161 \u0161i\u0173 funkcij\u0173 pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 vykdo Seimas?", "choices": [{"text": "Ministro Pirmininko teikimu skiria ir atleid\u017eia ministrus.", "label": "A"}, {"text": "Skiria valstybinius apdovanojimus ir teikia malon\u0119 nuteistiesiems.", "label": "B"}, {"text": "Tvirtina valstyb\u0117s biud\u017eet\u0105 ir pri\u017ei\u016bri, kaip jis vykdomas.", "label": "C"}, {"text": "Koordinuoja ministerij\u0173 ir kit\u0173 Vyriausyb\u0117s \u012fstaig\u0173 veikl\u0105.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these functions is performed by the Seimas according to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania?\", \"A\": \"Appoints and dismisses ministers upon the recommendation of the Prime Minister.\", \"B\": \"Awards state honors and grants pardons to convicts.\", \"C\": \"Approves the state's budget and oversees its implementation.\", \"D\": \"Coordinates the activities of ministries and other government agencies.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kuru no \u0161\u012bm funkcij\u0101m saska\u0146\u0101 ar 1992. gada Lietuvas Republikas Konstit\u016bciju pilda Seims?", "choices": [{"label": "A", "text": "iece\u013c un atbr\u012bvo no amata ministrus p\u0113c premjerministra priek\u0161likuma."}, {"label": "B", "text": "T\u0101 pie\u0161\u0137ir valsts apbalvojumus un ap\u017e\u0113lo noties\u0101tos."}, {"label": "C", "text": "apstiprina valsts bud\u017eetu un uzrauga t\u0101 izpildi."}, {"label": "D", "text": "Koordin\u0113 ministriju un citu valsts iest\u0101\u017eu darb\u012bbu."}]}}, "id": "39e29d6a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4a5235cf-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 nuostat\u0173 yra \u012ftvirtinta 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucijoje?", "choices": [{"text": "Darbuotojai, gindami savo ekonominius ir socialinius interesus, turi teis\u0119 streikuoti.", "label": "A"}, {"text": "Pilie\u010diams draud\u017eiama kritikuoti auk\u0161\u010diausi\u0173j\u0173 valstyb\u0117s pareig\u016bn\u0173 sprendimus.", "label": "B"}, {"text": "Profesini\u0173 s\u0105jung\u0173 k\u016brim\u0105 gali u\u017edrausti \u012fmoni\u0173 administracija.", "label": "C"}, {"text": "\u017dmogaus teises galima var\u017eyti d\u0117l jo socialin\u0117s pad\u0117ties.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these provisions is established in the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania?\", \"A\": \"Workers have the right to strike to defend their economic and social interests.\", \"B\": \"Citizens are prohibited from criticizing the decisions of the highest state officials.\", \"C\": \"The creation of trade unions can be prohibited by company administration.\", \"D\": \"Human rights can be restricted based on a person's social status.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0161 no \u0161iem noteikumiem ir ietverts 1992. gada Lietuvas Republikas Konstit\u016bcij\u0101?", "choices": [{"label": "A", "text": "Darba \u0146\u0113m\u0113jiem ir ties\u012bbas streikot, lai aizst\u0101v\u0113tu savas ekonomisk\u0101s un soci\u0101l\u0101s intereses."}, {"label": "B", "text": "Iedz\u012bvot\u0101jiem nav at\u013cauts kritiz\u0113t augst\u0101ko valsts amatpersonu l\u0113mumus."}, {"label": "C", "text": "Uz\u0146\u0113muma vad\u012bba var aizliegt arodbiedr\u012bbas."}, {"label": "D", "text": "Personas ties\u012bbas var tikt ierobe\u017eotas t\u0101s soci\u0101l\u0101 statusa d\u0113\u013c."}]}}, "id": "4a5235cf-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4d17cb6e-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pramoninis perversmas Europoje l\u0117m\u0117:", "choices": [{"text": "cech\u0173 bei gildij\u0173 vaidmens i\u0161augim\u0105;", "label": "A"}, {"text": "vasaliteto formavim\u0105si.", "label": "B"}, {"text": "pirm\u0173j\u0173 manufakt\u016br\u0173 atsiradim\u0105;", "label": "C"}, {"text": "urbanizacijos pl\u0117tr\u0105;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The Industrial Revolution in Europe led to:\", \"A\": \"An increase in the role of guilds and associations;\", \"B\": \"The formation of vassalage.\", \"C\": \"The emergence of the first manufactories;\", \"D\": \"The expansion of urbanization;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "R\u016bpniec\u012bbas apv\u0113rsums Eirop\u0101 izrais\u012bja:", "choices": [{"label": "A", "text": "\u0123il\u017eu un \u0123il\u017eu pieaugo\u0161\u0101 loma;"}, {"label": "B", "text": "vasalit\u0101tes veido\u0161an\u0101s."}, {"label": "C", "text": "pirmo manufakt\u016bru ra\u0161anos;"}, {"label": "D", "text": "urbaniz\u0101cijas att\u012bst\u012bba;"}]}}, "id": "4d17cb6e-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4c25cba8-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "SSRS Leonido Bre\u017enevo valdymo laikotarpiu:", "choices": [{"text": "\u012fsitvirtino dvipartin\u0117 sistema;", "label": "A"}, {"text": "prad\u0117tas privatizacijos procesas.", "label": "B"}, {"text": "\u012fsigal\u0117jo ekonomikos s\u0105stingis;", "label": "C"}, {"text": "nustota persekioti disidentus;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"During the rule of Leonid Brezhnev in the USSR:\", \"A\": \"a two-party system was established;\", \"B\": \"the privatization process began.\", \"C\": \"economic stagnation prevailed;\", \"D\": \"the persecution of dissidents ceased;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "PSRS Leon\u012bda Bre\u017e\u0146eva vad\u012bb\u0101:", "choices": [{"label": "A", "text": "ir nostiprin\u0101jusies divu partiju sist\u0113ma;"}, {"label": "B", "text": "tiek uzs\u0101kts privatiz\u0101cijas process."}, {"label": "C", "text": "ir iest\u0101jusies ekonomisk\u0101 stagn\u0101cija;"}, {"label": "D", "text": "tiek p\u0101rtraukta disidentu vaj\u0101\u0161ana;"}]}}, "id": "4c25cba8-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "39e29d6b-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 Respublikos Prezidentas:", "choices": [{"text": "priima nutarimus d\u0117l referendum\u0173;", "label": "A"}, {"text": "teikia Lietuvos Respublikos pilietyb\u0119.", "label": "B"}, {"text": "rengia valstyb\u0117s biud\u017eeto projekt\u0105;", "label": "C"}, {"text": "nustato valstybinius mokes\u010dius;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"According to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, the President of the Republic:\", \"A\": \"makes decisions regarding referendums;\", \"B\": \"grants citizenship of the Republic of Lithuania.\", \"C\": \"prepares the state budget proposal;\", \"D\": \"determines state taxes;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Saska\u0146\u0101 ar Lietuvas Republikas 1992. gada Konstit\u016bciju Republikas prezidents:", "choices": [{"label": "A", "text": "pie\u0146emt rezol\u016bcijas par referendumiem;"}, {"label": "B", "text": "pie\u0161\u0137ir Lietuvas Republikas pilson\u012bbu."}, {"label": "C", "text": "valsts bud\u017eeta projekta sagatavo\u0161ana"}, {"label": "D", "text": "nosaka valsts nodok\u013cus;"}]}}, "id": "39e29d6b-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "40807938-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 valstybi\u0173 \u0161altojo karo metais NEBUVO padalyta?", "choices": [{"text": "Kor\u0117ja.", "label": "A"}, {"text": "\u010cekoslovakija.", "label": "B"}, {"text": "Vietnamas.", "label": "C"}, {"text": "Vokietija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these countries was NOT divided during the Cold War?\", \"A\": \"Korea\", \"B\": \"Czechoslovakia\", \"C\": \"Vietnam\", \"D\": \"Germany\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kura no \u0161\u012bm valst\u012bm NEbija sadal\u012bta Aukst\u0101 kara laik\u0101?", "choices": [{"label": "A", "text": "Koreja."}, {"label": "B", "text": "\u010cehoslov\u0101kija."}, {"label": "C", "text": "Vjetnama."}, {"label": "D", "text": "V\u0101cija."}]}}, "id": "40807938-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4607baa3-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "1941 m. Bir\u017eelio sukilimas Lietuvoje buvo nukreiptas prie\u0161:", "choices": [{"text": "autoritarin\u012f A. Smetonos valdym\u0105;", "label": "A"}, {"text": "valstie\u010di\u0173 liaudinink\u0173 ir socialdemokrat\u0173 vald\u017ei\u0105;", "label": "B"}, {"text": "vokie\u010di\u0173 okupacin\u012f re\u017eim\u0105.", "label": "C"}, {"text": "soviet\u0173 okupacin\u012f re\u017eim\u0105;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The June Uprising in Lithuania in 1941 was directed against:\", \"A\": \"The authoritarian rule of A. Smetona;\", \"B\": \"The government of the Peasant Populists and Social Democrats;\", \"C\": \"The German occupation regime.\", \"D\": \"The Soviet occupation regime;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "1941. gada j\u016bnija sacel\u0161an\u0101s Lietuv\u0101 bija v\u0113rsta pret:", "choices": [{"label": "A", "text": "Smetonas autorit\u0101rais re\u017e\u012bms;"}, {"label": "B", "text": "Zemnieku tautas partija un soci\u0101ldemokr\u0101ti;"}, {"label": "C", "text": "v\u0101cu okup\u0101cijas re\u017e\u012bms."}, {"label": "D", "text": "padomju okup\u0101cijas re\u017e\u012bms;"}]}}, "id": "4607baa3-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "0e0fb6d9-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Niurnbergo procesas buvo organizuotas teisti:", "choices": [{"text": "Bavarijos pu\u010d\u0105 organizavusius nacionalsocialistus;", "label": "A"}, {"text": "Veimaro Respublik\u0105 nor\u0117jusius nuversti monarchistus.", "label": "B"}, {"text": "Antrojo pasaulinio karo nacistinius nusikalt\u0117lius;", "label": "C"}, {"text": "Reichstago padegimu apkaltintus vokie\u010di\u0173 komunistus;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The Nuremberg Trials were organized to prosecute:\", \"A\": \"The National Socialists who organized the Beer Hall Putsch in Bavaria;\", \"B\": \"Monarchists who wanted to overthrow the Weimar Republic.\", \"C\": \"Nazi war criminals of the Second World War;\", \"D\": \"German communists accused of setting the Reichstag on fire;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Nirnbergas pr\u0101va tika organiz\u0113ta, lai ties\u0101tu:", "choices": [{"label": "A", "text": "Nacion\u0101lsoci\u0101listi, kas organiz\u0113ja Bav\u0101rijas pu\u010du;"}, {"label": "B", "text": "Monarhisti, kas v\u0113l\u0113j\u0101s g\u0101zt Veim\u0101ras Republiku."}, {"label": "C", "text": "Otr\u0101 pasaules kara nacistu noziedznieki;"}, {"label": "D", "text": "V\u0101cijas komunisti aps\u016bdz\u0113ti Reihst\u0101ga aizdedzin\u0101\u0161an\u0101;"}]}}, "id": "0e0fb6d9-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "0e0fb725-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kok\u012f poveik\u012f pramon\u0117s perversmas tur\u0117jo Europos \u0161alyse?", "choices": [{"text": "Suma\u017e\u0117jo gamtin\u0117s aplinkos u\u017eter\u0161imas.", "label": "A"}, {"text": "Suma\u017e\u0117jo miest\u0173 gyventoj\u0173 skai\u010dius.", "label": "B"}, {"text": "I\u0161augo \u012f cechus susijungusi\u0173 amatinink\u0173 skai\u010dius.", "label": "C"}, {"text": "I\u0161augo gyventoj\u0173 skai\u010dius miestuose.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"What impact did the Industrial Revolution have on European countries?\", \"A\": \"Reduced environmental pollution.\", \"B\": \"Decreased the population of cities.\", \"C\": \"Increased the number of craftsmen organized into guilds.\", \"D\": \"Increased the population of cities.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "K\u0101du ietekmi industri\u0101l\u0101 revol\u016bcija ir atst\u0101jusi uz Eiropas valst\u012bm?", "choices": [{"label": "A", "text": "Ir samazin\u0101ts dabas vides pies\u0101r\u0146ojums."}, {"label": "B", "text": "Pils\u0113tu iedz\u012bvot\u0101ju skaits ir samazin\u0101jies."}, {"label": "C", "text": "Ir palielin\u0101jies to amatnieku skaits, kas apvienoju\u0161ies \u0123ild\u0113s."}, {"label": "D", "text": "Iedz\u012bvot\u0101ju skaita pieaugums pils\u0113t\u0101s."}]}}, "id": "0e0fb725-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "37b3b547-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "1949 m. vasario 16 d. Lietuvos Laisv\u0117s Kovos S\u0105j\u016bd\u017eio Tarybos deklaracijoje buvo teigiama, kad \u201eAtsta\u010dius Lietuvos Nepriklausomyb\u0119, ligi susirenkant Seimui, Lietuvos Respublikos Prezidento pareigas eina\u201c:", "choices": [{"text": "Lietuvos Respublikos Prezidentas Antanas Smetona;", "label": "A"}, {"text": "Lietuvos diplomatin\u0117s tarnybos vadovas Stasys Lozoraitis;", "label": "B"}, {"text": "Piet\u0173 Lietuvos partizan\u0173 srities vadas Adolfas Ramanauskas-Vanagas.", "label": "C"}, {"text": "LLKS Tarybos Prezidiumo Pirmininkas Jonas \u017demaitis-Vytautas;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In the declaration of the Council of the Lithuanian Freedom Fight Movement on February 16, 1949, it was stated that \\\"Upon the restoration of Lithuanian Independence, until the Seimas convenes, the duties of the President of the Republic of Lithuania shall be performed by\\\":\", \"A\": \"President of the Republic of Lithuania Antanas Smetona;\", \"B\": \"Head of the Lithuanian Diplomatic Service Stasys Lozoraitis;\", \"C\": \"Commander of the Southern Lithuania partisan region Adolfas Ramanauskas-Vanagas.\", \"D\": \"Chairman of the LLKS Council Presidium Jonas \u017demaitis-Vytautas;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "1949. gada 16. febru\u0101ris Lietuvas Br\u012bv\u012bbas c\u012b\u0146u S\u0105j\u016b\u017ea padomes deklar\u0101cij\u0101 bija teikts, ka \"p\u0113c Lietuvas neatkar\u012bbas atjauno\u0161anas Lietuvas Republikas prezidents ie\u0146em Lietuvas Republikas prezidenta amatu l\u012bdz Seima san\u0101k\u0161anai\":", "choices": [{"label": "A", "text": "Lietuvas Republikas prezidents Antans Smetona;"}, {"label": "B", "text": "Stasis Lozoraitis, Lietuvas diplom\u0101tisk\u0101 dienesta vad\u012bt\u0101js;"}, {"label": "C", "text": "\u0100dolfs Ramanausks-Vanags, Dienvidlietuvas partiz\u0101nu apgabala komandieris."}, {"label": "D", "text": "Jonas \u017demaitis-Vytauts, LPSR Padomes prezidija priek\u0161s\u0113d\u0113t\u0101js;"}]}}, "id": "37b3b547-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "0e0fb731-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kas paskelb\u0117 dokument\u0105, kurio prad\u017eioje deklaruota: \u201eLIETUVI\u0172 TAUTA, u\u017esigr\u016bdinusi am\u017ei\u0173 kovose d\u0117l teis\u0117s laisvai ir nepriklausomai gyventi savo t\u0117v\u0173 \u017eem\u0117se, vieninga valia siekia savo gyvyb\u0119, kalb\u0105, tautines bei valstybines tradicijas i\u0161laikyti, kurti ir ugdyti, kad savo tautine kult\u016bra visuotinei \u017emoni\u0173 gimin\u0117s pa\u017eangai bendradarbiaudama, vykdyt\u0173 Visagalio vali\u0105 ir laisvo \u017emogaus pa\u0161aukim\u0105. Lietuvi\u0173 Tautos am\u017ein\u0173j\u0173 siekim\u0173 vardan skelbiama \u0161i LIETUVI\u0172 CHARTA\u201c?", "choices": [{"text": "Lietuvos persitvarkymo s\u0105j\u016bdis.", "label": "A"}, {"text": "Lietuvos aktyvist\u0173 frontas.", "label": "B"}, {"text": "Lietuvos laisv\u0117s kovos s\u0105j\u016bd\u017eio taryba.", "label": "C"}, {"text": "Vyriausiasis Lietuvos i\u0161laisvinimo komitetas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Who issued the document that begins with the declaration: 'THE LITHUANIAN NATION, tempered in centuries of struggle for the right to live freely and independently on their ancestral lands, with united will seeks to preserve, create, and develop its life, language, national and state traditions, to collaborate in the progress of human kind through its national culture, thereby carrying out the will of the Almighty and the calling of a free human being. In the name of the eternal aspirations of the Lithuanian Nation, this LITHUANIAN CHARTER is proclaimed?'\", \"A\": \"Lithuanian Reform Movement (S\u0105j\u016bdis)\", \"B\": \"Lithuanian Activist Front\", \"C\": \"Council of the Lithuanian Freedom Fighters Movement\", \"D\": \"Supreme Committee for the Liberation of Lithuania\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0161 public\u0113ja dokumentu, kura s\u0101kum\u0101 bija teikts: \"LIETUVU TAUTA, gadsimtu c\u012b\u0146\u0101s r\u016bd\u012bta par ties\u012bb\u0101m br\u012bvi un patst\u0101v\u012bgi dz\u012bvot savu t\u0113vu zem\u0113s, ar vienotu gribu cen\u0161as saglab\u0101t, rad\u012bt un kopt savu dz\u012bvi, valodu, nacion\u0101l\u0101s un valstisk\u0101s trad\u012bcijas, lai, sadarbojoties ar savu nacion\u0101lo kult\u016bru, piepild\u012btu Visvaren\u0101 gribu un br\u012bv\u0101 cilv\u0113ka aicin\u0101jumu visp\u0101r\u0113jai cilv\u0113ku dzimtas att\u012bst\u012bbai. Lietuvie\u0161u tautas m\u016b\u017e\u012bgo centienu v\u0101rd\u0101 ar \u0161o tiek pasludin\u0101ta \u0161\u012b LIETUVI\u0172 CHARTA\"?", "choices": [{"label": "A", "text": "Lietuvas Reformu kust\u012bba."}, {"label": "B", "text": "Lietuvas akt\u012bvistu fronte."}, {"label": "C", "text": "Lietuvas Br\u012bv\u012bbas c\u012b\u0146u kust\u012bbas padome."}, {"label": "D", "text": "Lietuvas atbr\u012bvo\u0161anas augst\u0101k\u0101 komiteja."}]}}, "id": "0e0fb731-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4607bab3-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 po\u017eymi\u0173 n\u0117ra b\u016btinas \u0161iuolaikiniam demokratiniam valdymui?", "choices": [{"text": "Sistemingi rinkimai.", "label": "A"}, {"text": "Tiesiogin\u0117 demokratija.", "label": "B"}, {"text": "\u017dod\u017eio ir spaudos laisv\u0117.", "label": "C"}, {"text": "Vald\u017ei\u0173 atskyrimo principas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of the following characteristics is not essential for modern democratic governance?\", \"A\": \"Systematic elections.\", \"B\": \"Direct democracy.\", \"C\": \"Freedom of speech and press.\", \"D\": \"Separation of powers principle.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0161 no \u0161iem aspektiem nav b\u016btisks m\u016bsdienu demokr\u0101tiskai p\u0101rvald\u012bbai?", "choices": [{"label": "A", "text": "Sistem\u0101tiskas v\u0113l\u0113\u0161anas."}, {"label": "B", "text": "Tie\u0161\u0101 demokr\u0101tija."}, {"label": "C", "text": "V\u0101rda un preses br\u012bv\u012bba."}, {"label": "D", "text": "Varas dal\u012b\u0161anas princips."}]}}, "id": "4607bab3-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "37b3b53b-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "XVI a. prasid\u0117j\u0119s reformacijos jud\u0117jimas Lietuvos Did\u017eiojoje Kunigaik\u0161tyst\u0117je paskatino:", "choices": [{"text": "j\u0117zuit\u0173 \u012ftakos susilpn\u0117jim\u0105 visuomen\u0117je;", "label": "A"}, {"text": "ap\u0161vietos id\u0117j\u0173 plitim\u0105 Vilniaus universitete;", "label": "B"}, {"text": "knyg\u0173 leidyb\u0105 lietuvi\u0173 kalba;", "label": "C"}, {"text": "laisvamanyb\u0117s plitim\u0105 tarp didik\u0173.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The Reformation movement that began in the 16th century in the Grand Duchy of Lithuania encouraged:\", \"A\": \"weakening of Jesuit influence in society;\", \"B\": \"spread of Enlightenment ideas at Vilnius University;\", \"C\": \"publishing of books in the Lithuanian language;\", \"D\": \"spread of freethinking among the nobility.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Reform\u0101cijas kust\u012bba Lietuvas Lielhercogist\u0113, kas aizs\u0101k\u0101s 16. gadsimt\u0101, veicin\u0101ja:", "choices": [{"label": "A", "text": "jezu\u012btu ietekmes v\u0101jin\u0101\u0161anos sabiedr\u012bb\u0101;"}, {"label": "B", "text": "apgaism\u012bbas ideju izplat\u012bbu Vi\u013c\u0146as Universit\u0101t\u0113;"}, {"label": "C", "text": "gr\u0101matu izdo\u0161ana lietuvie\u0161u valod\u0101;"}, {"label": "D", "text": "br\u012bvm\u016brniec\u012bbas izplat\u012bbu mui\u017enieku vid\u016b."}]}}, "id": "37b3b53b-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "40807911-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105:", "choices": [{"text": "auk\u0161tosios mokyklos gali tur\u0117ti savus teismus;", "label": "A"}, {"text": "auk\u0161t\u0173j\u0173 mokykl\u0173 valdymo tvark\u0105 nustato \u0160vietimo ir mokslo ministerija.", "label": "B"}, {"text": "auk\u0161tosioms mokykloms laiduojamas finansavimas pagal student\u0173 skai\u010di\u0173;", "label": "C"}, {"text": "auk\u0161tosioms mokykloms suteikiama autonomija;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"According to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania:\", \"A\": \"Universities may have their own courts;\", \"B\": \"The management procedure of universities is determined by the Ministry of Education and Science.\", \"C\": \"Universities are guaranteed funding based on the number of students;\", \"D\": \"Universities are granted autonomy;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Saska\u0146\u0101 ar Lietuvas Republikas 1992. gada Konstit\u016bciju:", "choices": [{"label": "A", "text": "augst\u0101k\u0101s izgl\u012bt\u012bbas iest\u0101d\u0113m var b\u016bt savas tiesas;"}, {"label": "B", "text": "augst\u0101k\u0101s izgl\u012bt\u012bbas iest\u0101\u017eu p\u0101rvald\u012bbu nosaka Izgl\u012bt\u012bbas un zin\u0101tnes ministrija."}, {"label": "C", "text": "garant\u0113t finans\u0113jumu augst\u0101k\u0101s izgl\u012bt\u012bbas iest\u0101d\u0113m, pamatojoties uz studentu skaitu."}, {"label": "D", "text": "augst\u0101k\u0101s izgl\u012bt\u012bbas iest\u0101\u017eu autonomija;"}]}}, "id": "40807911-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4841f643-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kur\u012f i\u0161 \u0161i\u0173 rei\u0161kini\u0173 priskirtum\u0117te Antrojo pasaulinio karo prie\u017eastims?", "choices": [{"text": "Trilyp\u0117s S\u0105jungos \u0161ali\u0173 agresyvi politika.", "label": "A"}, {"text": "Anglijos ir Pranc\u016bzijos ekspansin\u0117 politika Europoje.", "label": "B"}, {"text": "Nesutaikomi prie\u0161taravimai tarp JAV ir SSRS.", "label": "C"}, {"text": "Anglijos ir Pranc\u016bzijos nuolaid\u017eiavimas grobiki\u0161kai Vokietijos politikai.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these phenomena would you attribute to the causes of World War II?\", \"A\": \"Aggressive policy of the Triple Alliance countries.\", \"B\": \"Expansionist policy of England and France in Europe.\", \"C\": \"Irreconcilable differences between the USA and the USSR.\", \"D\": \"Appeasement by England and France towards Germany's predatory policy.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kurus no \u0161iem iemesliem j\u016bs var\u0113tu saist\u012bt ar Otr\u0101 pasaules kara c\u0113lo\u0146iem?", "choices": [{"label": "A", "text": "Tr\u012bspus\u0113j\u0101s savien\u012bbas valstu agres\u012bv\u0101 politika."}, {"label": "B", "text": "Anglijas un Francijas ekspansionisma politika Eirop\u0101."}, {"label": "C", "text": "Nesavienojamas pretrunas starp ASV un PSRS."}, {"label": "D", "text": "Anglijas un Francijas piekri\u0161ana V\u0101cijas pl\u0113son\u012bgajai politikai."}]}}, "id": "4841f643-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "39e29d77-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 sukilimo vad\u0173 buvo kunigas?", "choices": [{"text": "Zigmantas Sierakauskas.", "label": "A"}, {"text": "Konstantinas Kalinauskas.", "label": "B"}, {"text": "Jok\u016bbas Jasinskis.", "label": "C"}, {"text": "Antanas Mackevi\u010dius.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these uprising leaders was a priest?\", \"A\": \"Zigmantas Sierakauskas\", \"B\": \"Konstantinas Kalinauskas\", \"C\": \"Jok\u016bbas Jasinskis\", \"D\": \"Antanas Mackevi\u010dius\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0161 no \u0161iem sacel\u0161an\u0101s vad\u012bt\u0101jiem bija priesteris?", "choices": [{"label": "A", "text": "Zigmantas Sierakauskas."}, {"label": "B", "text": "Konstantinas Kalinauskas."}, {"label": "C", "text": "Jakub Jasinski."}, {"label": "D", "text": "Antanas Mackevi\u010dius."}]}}, "id": "39e29d77-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4c25cbc2-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 Seimo ir Prezidento \u012fgaliojimai gali b\u016bti prat\u0119sti:", "choices": [{"text": "karo veiksm\u0173 metu;", "label": "A"}, {"text": "i\u0161irus valdan\u010diajai koalicijai;", "label": "B"}, {"text": "su\u0161aukus neeilin\u0119 Seimo sesij\u0105.", "label": "C"}, {"text": "Seimui i\u0161rei\u0161kus nepasitik\u0117jim\u0105 vyriausybei;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"According to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, the mandates of the Parliament and President can be extended:\", \"A\": \"During wartime activities;\", \"B\": \"If the ruling coalition dissolves;\", \"C\": \"By convening an extraordinary session of the Parliament.\", \"D\": \"If the Parliament expresses no confidence in the government;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Saska\u0146\u0101 ar 1992. gada Lietuvas Republikas Konstit\u016bciju Seima un prezidenta pilnvaras var tikt papla\u0161in\u0101tas:", "choices": [{"label": "A", "text": "karadarb\u012bbas laik\u0101;"}, {"label": "B", "text": "p\u0113c valdo\u0161\u0101s koal\u012bcijas izjuk\u0161anas;"}, {"label": "C", "text": "sasaucot Seima \u0101rk\u0101rtas sesiju."}, {"label": "D", "text": "P\u0113c tam, kad parlaments ir pie\u0146\u0113mis neuztic\u012bbas balsojumu vald\u012bbai;"}]}}, "id": "4c25cbc2-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4227b2d9-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Karaliaus kar\u016bn\u0105 Mindaugui suteik\u0117:", "choices": [{"text": "Romos popie\u017eius;", "label": "A"}, {"text": "Kry\u017eiuo\u010di\u0173 ordino magistras;", "label": "B"}, {"text": "\u0160v. Romos imperijos imperatorius.", "label": "C"}, {"text": "Bizantijos imperatorius;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Who granted the royal crown to Mindaugas?\", \"A\": \"The Pope of Rome\", \"B\": \"The Grand Master of the Teutonic Order\", \"C\": \"The Holy Roman Emperor\", \"D\": \"The Byzantine Emperor\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Mindaugam tika pie\u0161\u0137irts kara\u013ca kronis:", "choices": [{"label": "A", "text": "Romas p\u0101vests;"}, {"label": "B", "text": "Teito\u0146u orde\u0146a mestrs;"}, {"label": "C", "text": "Sv\u0113t\u0101s Romas imp\u0113rijas imperators."}, {"label": "D", "text": "Bizantijas imperators;"}]}}, "id": "4227b2d9-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3c0e54ca-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 ideologij\u0173 ypa\u010d daug d\u0117mesio skyr\u0117 dorovin\u0117ms vertyb\u0117ms?", "choices": [{"text": "B Liberalizmas.", "label": "A"}, {"text": "Konservatizmas.", "label": "B"}, {"text": "Fa\u0161izmas.", "label": "C"}, {"text": "Socializmas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these ideologies paid particular attention to moral values?\", \"A\": \"Liberalism.\", \"B\": \"Conservatism.\", \"C\": \"Fascism.\", \"D\": \"Socialism.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kura no \u0161\u012bm ideolo\u0123ij\u0101m bija \u012bpa\u0161i v\u0113rsta uz mor\u0101l\u0101m v\u0113rt\u012bb\u0101m?", "choices": [{"label": "A", "text": "B Liber\u0101lisms."}, {"label": "B", "text": "Konservat\u012bvisms."}, {"label": "C", "text": "Fa\u0161isms."}, {"label": "D", "text": "Soci\u0101lisms."}]}}, "id": "3c0e54ca-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "0e0fb70a-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 po\u017eymi\u0173 b\u016bdingas demokratiniam Lietuvos valdymui?", "choices": [{"text": "Spaudos cenz\u016bros \u012ftvirtinimas.", "label": "A"}, {"text": "Vald\u017ei\u0173 padalijimo funkcionavimas.", "label": "B"}, {"text": "Valstybin\u0117s religijos \u012fteisinimas.", "label": "C"}, {"text": "Vienpartin\u0117s sistemos vyravimas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of the following features is characteristic of democratic governance in Lithuania?\", \"A\": \"Establishment of press censorship.\", \"B\": \"Functioning of separation of powers.\", \"C\": \"Legalization of a state religion.\", \"D\": \"Prevalence of a one-party system.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0161 no \u0161iem aspektiem ir rakstur\u012bgs demokr\u0101tiskai p\u0101rvald\u012bbai Lietuv\u0101?", "choices": [{"label": "A", "text": "Preses cenz\u016bras pastiprin\u0101\u0161ana."}, {"label": "B", "text": "K\u0101 darbojas varas dal\u012b\u0161ana."}, {"label": "C", "text": "Valsts reli\u0123ijas legaliz\u0101cija."}, {"label": "D", "text": "Vienpartiju sist\u0113mu izplat\u012bba."}]}}, "id": "0e0fb70a-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "40807921-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kokio tipo monarchija prad\u0117jo formuotis Lietuvoje, sudarius Kr\u0117vos sutart\u012f?", "choices": [{"text": "Absoliutin\u0117.", "label": "A"}, {"text": "Ankstyvoji.", "label": "B"}, {"text": "Konstitucin\u0117.", "label": "C"}, {"text": "Luomin\u0117.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"What type of monarchy began to form in Lithuania after the Treaty of Kreva?\", \"A\": \"Absolute.\", \"B\": \"Early.\", \"C\": \"Constitutional.\", \"D\": \"Estates.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "K\u0101da veida monarhija s\u0101ka veidoties Lietuv\u0101 p\u0113c Kr\u0113tas l\u012bguma nosl\u0113g\u0161anas?", "choices": [{"label": "A", "text": "Absol\u016bts."}, {"label": "B", "text": "Agri."}, {"label": "C", "text": "Konstitucion\u0101l\u0101."}, {"label": "D", "text": "Luomine."}]}}, "id": "40807921-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3ce2817e-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "1941 m. Juozo Ambrazevi\u010diaus vadovaujama Lietuvos laikinoji vyriausyb\u0117:", "choices": [{"text": "atk\u016br\u0117 privatin\u0119 nuosavyb\u0119;", "label": "A"}, {"text": "perdav\u0117 Klaip\u0117dos kra\u0161t\u0105 Vokietijai;", "label": "B"}, {"text": "paskelb\u0117 rinkimus \u012f Seim\u0105;", "label": "C"}, {"text": "suformavo lietuvi\u0161kus SS dalinius.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In 1941, the Provisional Government of Lithuania led by Juozas Ambrazevi\u010dius:\", \"A\": \"restored private property;\", \"B\": \"transferred the Klaip\u0117da region to Germany;\", \"C\": \"announced elections for the Seimas;\", \"D\": \"formed Lithuanian SS units.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "1941. gads - Juoza Ambrazevi\u010da vad\u012bt\u0101 Lietuvas pagaidu vald\u012bba:", "choices": [{"label": "A", "text": "atjaunot priv\u0101t\u0101s \u012bpa\u0161umties\u012bbas."}, {"label": "B", "text": "nodod Klaip\u0113das apgabalu V\u0101cijai;"}, {"label": "C", "text": "Tiek izsludin\u0101tas parlamenta v\u0113l\u0113\u0161anas;"}, {"label": "D", "text": "izveidoja lietuvie\u0161u SS vien\u012bbas."}]}}, "id": "3ce2817e-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4c25cbb2-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Judaizmas tiesiogin\u0119 reik\u0161m\u0119 tur\u0117jo:", "choices": [{"text": "Romos imperatoriaus kulto \u012ftvirtinimui.", "label": "A"}, {"text": "Gilgame\u0161o epo suk\u016brimui;", "label": "B"}, {"text": "Ozirio kulto Rytuose \u012fsigal\u0117jimui;", "label": "C"}, {"text": "Dekalogo priesak\u0173 plitimui;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Judaism had a direct significance in:\", \"A\": \"Establishing the cult of the Roman Emperor.\", \"B\": \"The creation of the Epic of Gilgamesh;\", \"C\": \"The dominance of the cult of Osiris in the East;\", \"D\": \"The spread of the Ten Commandments;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "J\u016bdaismam bija tie\u0161a ietekme uz:", "choices": [{"label": "A", "text": "nostiprin\u0101t Romas imperatora kultu."}, {"label": "B", "text": "Par \"Gilgame\u0161a eposa\" rad\u012b\u0161anu;"}, {"label": "C", "text": "Oz\u012brisa kulta uzplaukums Austrumos;"}, {"label": "D", "text": "Dekaloga priek\u0161rakstu izplat\u012b\u0161ana;"}]}}, "id": "4c25cbb2-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "38c84360-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurio istorinio proceso padarinius 1872 m. gravi\u016broje \u201eGele\u017einkeliu vir\u0161 Londono\u201c pavaizdavo dailininkas Gustavas Dor\u0117?", "choices": [{"text": "Naujosios ekonomin\u0117s politikos.", "label": "A"}, {"text": "Pramon\u0117s perversmo.", "label": "B"}, {"text": "Manufakt\u016br\u0173 pl\u0117tros.", "label": "C"}, {"text": "Did\u017eiosios ekonomin\u0117s kriz\u0117s.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which historical process is depicted by the artist Gustave Dor\u00e9 in the 1872 engraving 'Over London by Rail'?\", \"A\": \"New Economic Policy.\", \"B\": \"Industrial Revolution.\", \"C\": \"Expansion of manufactory.\", \"D\": \"Great Economic Depression.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kuru v\u0113sturisko procesu att\u0113lojis m\u0101kslinieks Gustavs Dor\u0113 sav\u0101 1872. gada grav\u012br\u0101 \"Dzelzce\u013c\u0161 virs Londonas\"?", "choices": [{"label": "A", "text": "Jauna ekonomikas politika."}, {"label": "B", "text": "R\u016bpniecisk\u0101 revol\u016bcija."}, {"label": "C", "text": "Ra\u017eot\u0146u papla\u0161in\u0101\u0161an\u0101s."}, {"label": "D", "text": "Liel\u0101k\u0101s ekonomikas kr\u012bzes."}]}}, "id": "38c84360-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3ce28191-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 rei\u0161kini\u0173 pasirod\u0117 pramon\u0117s perversmo metu?", "choices": [{"text": "Pl\u0117t\u0117si darbinink\u0173 kova u\u017e savo teises.", "label": "A"}, {"text": "I\u0161augo manufakt\u016br\u0173 vaidmuo gamyboje.", "label": "B"}, {"text": "Suteiktos rinkim\u0173 teis\u0117s moterims Anglijoje.", "label": "C"}, {"text": "Atsirado totalitariniai re\u017eimai Europos \u0161alyse.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these developments appeared during the Industrial Revolution?\", \"A\": \"The struggle of workers for their rights expanded.\", \"B\": \"The role of manufactories in production grew.\", \"C\": \"Voting rights were granted to women in England.\", \"D\": \"Totalitarian regimes emerged in European countries.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kura no \u0161\u012bm par\u0101d\u012bb\u0101m rad\u0101s industri\u0101l\u0101s revol\u016bcijas laik\u0101?", "choices": [{"label": "A", "text": "Ir att\u012bst\u012bjusies str\u0101dnieku c\u012b\u0146a par sav\u0101m ties\u012bb\u0101m."}, {"label": "B", "text": "Ir palielin\u0101jusies manufakt\u016bru loma ra\u017eo\u0161an\u0101."}, {"label": "C", "text": "Sievie\u0161u v\u0113l\u0113\u0161anu ties\u012bbas Anglij\u0101."}, {"label": "D", "text": "Eiropas valst\u012bs rodas totalit\u0101rie re\u017e\u012bmi."}]}}, "id": "3ce28191-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "40807915-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 valstybi\u0173 XX a. ketvirtajame de\u0161imtmetyje i\u0161saugojo demokratin\u012f valdym\u0105?", "choices": [{"text": "Italija.", "label": "A"}, {"text": "Lenkija.", "label": "B"}, {"text": "Suomija.", "label": "C"}, {"text": "Vokietija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these countries retained democratic governance in the 1930s?\", \"A\": \"Italy.\", \"B\": \"Poland.\", \"C\": \"Finland.\", \"D\": \"Germany.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0101 no \u0161\u012bm valst\u012bm 20. gadsimta 30. gados saglab\u0101j\u0101s demokr\u0101tiska valsts p\u0101rvalde?", "choices": [{"label": "A", "text": "It\u0101lija."}, {"label": "B", "text": "Polija."}, {"label": "C", "text": "Somija."}, {"label": "D", "text": "V\u0101cija."}]}}, "id": "40807915-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3ce2817a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 institucij\u0173 pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 tvirtina valstyb\u0117s biud\u017eet\u0105?", "choices": [{"text": "Konstitucinis Teismas.", "label": "A"}, {"text": "Seimas.", "label": "B"}, {"text": "Respublikos Prezidentas.", "label": "C"}, {"text": "Vyriausyb\u0117.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these institutions approves the state budget according to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania?\", \"A\": \"Constitutional Court\", \"B\": \"Seimas\", \"C\": \"President of the Republic\", \"D\": \"Government\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kura no \u0161\u012bm iest\u0101d\u0113m apstiprina valsts bud\u017eetu saska\u0146\u0101 ar 1992. gada Konstit\u016bciju?", "choices": [{"label": "A", "text": "Konstitucion\u0101l\u0101 tiesa."}, {"label": "B", "text": "Parlaments."}, {"label": "C", "text": "Republikas prezidents."}, {"label": "D", "text": "Vald\u012bba."}]}}, "id": "3ce2817a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "0e0fb6e3-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105:", "choices": [{"text": "pilie\u010diai, kurie yra ne jaunesni kaip 21 met\u0173, gali kandidatuoti \u012f Seim\u0105;", "label": "A"}, {"text": "\u017emogaus \u012fsitikinimais negali b\u016bti pateisinamas2 \u012fstatym\u0173 nevykdymas.", "label": "B"}, {"text": "pilie\u010diams yra draud\u017eiama kritikuoti valstyb\u0117s \u012fstaig\u0173 ar pareig\u016bn\u0173 darb\u0105;", "label": "C"}, {"text": "savivaldyb\u0117s \u012fsteigtose mokymo \u012fstaigose tikybos mokymas yra privalomas;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"According to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania:\", \"A\": \"citizens who are not younger than 21 years old can run for the Seimas;\", \"B\": \"a person's beliefs cannot justify the non-compliance with laws.\", \"C\": \"citizens are prohibited from criticizing the work of state institutions or officials;\", \"D\": \"religious education is mandatory in educational institutions established by municipalities;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Saska\u0146\u0101 ar Lietuvas Republikas 1992. gada Konstit\u016bciju:", "choices": [{"label": "A", "text": "Kandid\u0113t Seima v\u0113l\u0113\u0161an\u0101s var pilso\u0146i, kas sasniegu\u0161i 21 gadu vecumu;"}, {"label": "B", "text": "personas p\u0101rliec\u012bba nevar attaisnot2 likuma p\u0101rk\u0101p\u0161anu."}, {"label": "C", "text": "Iedz\u012bvot\u0101jiem nav at\u013cauts kritiz\u0113t valsts iest\u0101\u017eu vai amatpersonu darbu;"}, {"label": "D", "text": "Reli\u0123isk\u0101 izgl\u012bt\u012bba ir oblig\u0101ta pa\u0161vald\u012bbas dibin\u0101taj\u0101s izgl\u012bt\u012bbas iest\u0101d\u0113s;"}]}}, "id": "0e0fb6e3-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4227b2e5-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 cenz\u0173 yra taikomas \u0161iandienin\u0117je Lietuvos rinkim\u0173 sistemoje?", "choices": [{"text": "Lyties.", "label": "A"}, {"text": "S\u0117slumo.", "label": "B"}, {"text": "Turto.", "label": "C"}, {"text": "I\u0161silavinimo.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these qualifications is applied in today's Lithuanian electoral system?\", \"A\": \"Gender.\", \"B\": \"Residency.\", \"C\": \"Property.\", \"D\": \"Education.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0161 no \u0161iem skait\u012bjumiem tiek izmantots m\u016bsdienu Lietuvas v\u0113l\u0113\u0161anu sist\u0113m\u0101?", "choices": [{"label": "A", "text": "Dzimums."}, {"label": "B", "text": "S\u0113do\u0161s darbs."}, {"label": "C", "text": "Akt\u012bvi."}, {"label": "D", "text": "Izgl\u012bt\u012bba."}]}}, "id": "4227b2e5-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3c0e54ce-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "XIII a. po Kry\u017eiaus \u017eygi\u0173 \u012f Rytus:", "choices": [{"text": "suma\u017e\u0117jo aukso ir sidabro rinkos kainos;", "label": "A"}, {"text": "sumenko Ba\u017eny\u010dios autoritetas visuomen\u0117je;", "label": "B"}, {"text": "susilpn\u0117jo valstie\u010di\u0173 priklausomyb\u0117 nuo feodal\u0173.", "label": "C"}, {"text": "smuko prekyba Vidur\u017eemio j\u016broje;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In the 13th century after the Crusades to the East:\", \"A\": \"The market prices of gold and silver decreased;\", \"B\": \"The authority of the Church in society diminished;\", \"C\": \"The dependency of peasants on feudal lords weakened.\", \"D\": \"Trade in the Mediterranean Sea declined;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "13. gadsimt\u0101, p\u0113c krusta kariem uz Austrumiem:", "choices": [{"label": "A", "text": "zelta un sudraba tirgus cenas ir samazin\u0101ju\u0161\u0101s;"}, {"label": "B", "text": "Bazn\u012bcas autorit\u0101te sabiedr\u012bb\u0101 ir v\u0101jin\u0101ta;"}, {"label": "C", "text": "tiek mazin\u0101ta zemnieku atkar\u012bba no feod\u0101\u013ciem."}, {"label": "D", "text": "Tirdzniec\u012bba Vidusj\u016bras re\u0123ion\u0101 ir samazin\u0101jusies;"}]}}, "id": "3c0e54ce-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4d17cb7d-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Soviet\u0173 vald\u017eios metais Lietuvoje:", "choices": [{"text": "\u0117jo leidinys \u201eKatalik\u0173 ba\u017eny\u010dios kronika\u201c;", "label": "A"}, {"text": "Lietuvos krep\u0161inio rinktin\u0117 tapo Europos \u010dempione;", "label": "B"}, {"text": "S. Darius ir S. Gir\u0117nas perskrido Atlant\u0105.", "label": "C"}, {"text": "pastatyta pirmoji lietuvi\u0161ka opera \u201eBirut\u0117\u201c;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"During the Soviet rule in Lithuania:\", \"A\": \"The publication 'The Chronicle of the Catholic Church' was issued.\", \"B\": \"The Lithuanian basketball team became European champions.\", \"C\": \"S. Darius and S. Gir\u0117nas flew across the Atlantic.\", \"D\": \"The first Lithuanian opera 'Birut\u0117' was staged.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Padomju varas laik\u0101 Lietuv\u0101:", "choices": [{"label": "A", "text": "Tika izdots izdevums \"Kato\u013cu bazn\u012bcas hronika\";"}, {"label": "B", "text": "Lietuvas basketbola izlase k\u013c\u016bst par Eiropas \u010dempioni;"}, {"label": "C", "text": "S. Darius un S. Gir\u0113ns p\u0101rlidoja Atlantijas oke\u0101nu."}, {"label": "D", "text": "Tiek iestud\u0113ta pirm\u0101 lietuvie\u0161u opera \"Birut\u0117\";"}]}}, "id": "4d17cb7d-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "37b3b537-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris teiginys pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 yra teisingas?", "choices": [{"text": "Asmenims iki 18 met\u0173 mokslas privalomas.", "label": "A"}, {"text": "\u0160eima yra visuomen\u0117s ir valstyb\u0117s pagrindas.", "label": "B"}, {"text": "\u017dmogaus \u012fsitikinimais gali b\u016bti pateisinamas \u012fstatym\u0173 nevykdymas.", "label": "C"}, {"text": "Valstyb\u0117 nepripa\u017e\u012fsta ba\u017enytin\u0117s santuokos registracijos.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which statement according to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania is correct?\", \"A\": \"Education is mandatory for individuals under 18 years old.\", \"B\": \"The family is the foundation of society and the state.\", \"C\": \"A person's beliefs can justify not following the laws.\", \"D\": \"The state does not recognize church wedding registration.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0161 apgalvojums ir pareizs saska\u0146\u0101 ar 1992. gada Lietuvas Republikas Konstit\u016bciju?", "choices": [{"label": "A", "text": "Izgl\u012bt\u012bba ir oblig\u0101ta person\u0101m, kas jaun\u0101kas par 18 gadiem."}, {"label": "B", "text": "\u0122imene ir sabiedr\u012bbas un valsts pamats."}, {"label": "C", "text": "Personas p\u0101rliec\u012bba var attaisnot likuma p\u0101rk\u0101p\u0161anu."}, {"label": "D", "text": "Valsts neatz\u012bst bazn\u012bcas laul\u012bbu re\u0123istr\u0101ciju."}]}}, "id": "37b3b537-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "0e0fb6fa-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 aplinkybi\u0173 paskatino Michail\u0105 Gorba\u010diov\u0105 prad\u0117ti \u201ePertvarkos\u201c politik\u0105?", "choices": [{"text": "Vokietijos susivienijimas.", "label": "A"}, {"text": "SSRS pralaim\u0117jimas ginklavimosi var\u017eybose.", "label": "B"}, {"text": "Masin\u0117s demonstracijos Kijeve, Maskvoje ir Vilniuje.", "label": "C"}, {"text": "Teroristiniai i\u0161puoliai \u0160iaur\u0117s Kaukaze.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these circumstances prompted Mikhail Gorbachev to initiate the 'Perestroika' policy?\", \"A\": \"The reunification of Germany.\", \"B\": \"The USSR's defeat in the arms race.\", \"C\": \"Mass demonstrations in Kyiv, Moscow, and Vilnius.\", \"D\": \"Terrorist attacks in the North Caucasus.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0161 no \u0161iem apst\u0101k\u013ciem pamudin\u0101ja Mihailu Gorba\u010dovu uzs\u0101kt \"Rekonstrukcijas\" politiku?", "choices": [{"label": "A", "text": "V\u0101cijas atkalapvieno\u0161an\u0101s."}, {"label": "B", "text": "PSRS sak\u0101ve bru\u0146o\u0161an\u0101s sacens\u012bb\u0101s."}, {"label": "C", "text": "Masveida demonstr\u0101cijas Kijev\u0101, Maskav\u0101 un Vi\u013c\u0146\u0101."}, {"label": "D", "text": "Teroristu uzbrukumi Zieme\u013ckauk\u0101z\u0101."}]}}, "id": "0e0fb6fa-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "39e29d7c-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "SSRS Josifo Stalino valdymo metais:", "choices": [{"text": "atsisakyta ateizmo politikos;", "label": "A"}, {"text": "vykdytos masin\u0117s represijos;", "label": "B"}, {"text": "\u012fvesta naujoji ekonomin\u0117 politika;", "label": "C"}, {"text": "u\u017ebaigtas pilietinis karas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"During the rule of Joseph Stalin in the USSR:\", \"A\": \"The policy of atheism was abandoned;\", \"B\": \"Mass repressions were carried out;\", \"C\": \"The New Economic Policy was introduced;\", \"D\": \"The civil war was ended.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "PSRS Josifa Sta\u013cina laik\u0101:", "choices": [{"label": "A", "text": "ateisma politika tiek atmesta;"}, {"label": "B", "text": "masveida represijas;"}, {"label": "C", "text": "Tiek ieviesta jauna ekonomikas politika;"}, {"label": "D", "text": "pilso\u0146u kar\u0161 ir beidzies."}]}}, "id": "39e29d7c-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "0e0fb6f7-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurioje i\u0161 \u0161i\u0173 konferencij\u0173 buvo nutarta padalyti Berlyn\u0105 \u012f okupacinius sektorius?", "choices": [{"text": "Miuncheno.", "label": "A"}, {"text": "Potsdamo.", "label": "B"}, {"text": "Pary\u017eiaus.", "label": "C"}, {"text": "Teherano.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"At which of these conferences was it decided to divide Berlin into occupation sectors?\", \"A\": \"Munich\", \"B\": \"Potsdam\", \"C\": \"Paris\", \"D\": \"Tehran\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0101 no \u0161\u012bm konferenc\u0113m tika nolemts Berl\u012bni sadal\u012bt okup\u0101cijas sektoros?", "choices": [{"label": "A", "text": "Minhene."}, {"label": "B", "text": "Potsdama."}, {"label": "C", "text": "Par\u012bze."}, {"label": "D", "text": "Teher\u0101na."}]}}, "id": "0e0fb6f7-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4a5235e2-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "1976 m. \u012fkurta Lietuvos Helsinkio grup\u0117:", "choices": [{"text": "organizavo \u201eLietuvos katalik\u0173 ba\u017eny\u010dios kronikos\u201c leidim\u0105;", "label": "A"}, {"text": "informuodavo tarptautines organizacijas apie \u017emogaus teisi\u0173 pa\u017eeidimus;", "label": "B"}, {"text": "kritikavo M. Gorba\u010diovo vie\u0161umo ir pertvarkos politik\u0105;", "label": "C"}, {"text": "r\u0117m\u0117 ginkluot\u0105 pasiprie\u0161inim\u0105 prie\u0161 sovietin\u0119 okupacij\u0105.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The Lithuanian Helsinki Group, established in 1976:\", \"A\": \"organized the publication of the 'Chronicle of the Catholic Church in Lithuania';\", \"B\": \"informed international organizations about human rights violations;\", \"C\": \"criticized M. Gorbachev's policies of glasnost and perestroika;\", \"D\": \"supported armed resistance against the Soviet occupation.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Lietuvas Helsinku grupa dibin\u0101ta 1976. gad\u0101:", "choices": [{"label": "A", "text": "organiz\u0113ja Lietuvas kato\u013cu bazn\u012bcas hronikas izdo\u0161anu;"}, {"label": "B", "text": "inform\u0113t starptautisk\u0101s organiz\u0101cijas par cilv\u0113kties\u012bbu p\u0101rk\u0101pumiem;"}, {"label": "C", "text": "kritiz\u0113ja Gorba\u010dova publicit\u0101tes un p\u0101rveides politiku;"}, {"label": "D", "text": "atbalst\u012bja bru\u0146otu preto\u0161anos padomju okup\u0101cijai."}]}}, "id": "4a5235e2-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3ce28166-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 dokument\u0173 nepamin\u0117tas 1990 m. kovo 11 d. akte d\u0117l Lietuvos nepriklausomos valstyb\u0117s atstatymo?", "choices": [{"text": "1918 m. vasario 16 d. Nepriklausomyb\u0117s aktas.", "label": "A"}, {"text": "1949 m. vasario 16 d. Lietuvos laisv\u0117s kovos s\u0105j\u016bd\u017eio tarybos deklaracija.", "label": "B"}, {"text": "1975 m. Europos saugumo ir bendradarbiavimo konferencijos baigiamasis aktas", "label": "C"}, {"text": "1920 m. gegu\u017e\u0117s 15 d. Steigiamojo Seimo rezoliucija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these documents is not mentioned in the March 11, 1990, Act on the re-establishment of the independent state of Lithuania?\", \"A\": \"The Act of Independence of February 16, 1918.\", \"B\": \"The Declaration of the Council of the Movement of the Struggle for Freedom of Lithuania of February 16, 1949.\", \"C\": \"The Final Act of the Conference on Security and Cooperation in Europe of 1975.\", \"D\": \"The Resolution of the Constituent Seimas of May 15, 1920.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0161 no \u0161iem dokumentiem nav min\u0113ts 1990. gada 11. marta Akt\u0101 par Lietuvas neatkar\u012bgas valsts atjauno\u0161anu?", "choices": [{"label": "A", "text": "1918. gada 16. febru\u0101ris Neatkar\u012bbas akts."}, {"label": "B", "text": "1949. gada 16. febru\u0101ris Lietuvas Br\u012bv\u012bbas c\u012b\u0146u kust\u012bbas padomes deklar\u0101cija."}, {"label": "C", "text": "1975. gada Konferences par dro\u0161\u012bbu un sadarb\u012bbu Eirop\u0101 Nobeiguma akts"}, {"label": "D", "text": "1920. gada 15. maijs. Satversmes sapulces rezol\u016bcija."}]}}, "id": "3ce28166-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3e97b481-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Nacistin\u0117je Vokietijoje:", "choices": [{"text": "panaikinta privati nuosavyb\u0117;", "label": "A"}, {"text": "\u012fvesta proletariato diktat\u016bra;", "label": "B"}, {"text": "u\u017edrausta Katalik\u0173 ba\u017eny\u010dia.", "label": "C"}, {"text": "\u012fsigal\u0117jo vienpartin\u0117 sistema;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In Nazi Germany:\", \"A\": \"Private property was abolished;\", \"B\": \"A dictatorship of the proletariat was established;\", \"C\": \"The Catholic Church was banned.\", \"D\": \"A single-party system prevailed;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Nacistiskaj\u0101 V\u0101cij\u0101:", "choices": [{"label": "A", "text": "priv\u0101t\u012bpa\u0161uma atcel\u0161ana;"}, {"label": "B", "text": "proletari\u0101ta diktat\u016bra;"}, {"label": "C", "text": "Kato\u013cu bazn\u012bca ir aizliegta."}, {"label": "D", "text": "vienpartiju sist\u0113ma;"}]}}, "id": "3e97b481-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "37b3b54b-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Koks Lietuvos istorijos raidos etapas pavaizduotas Jono Varno 2002 m. karikat\u016broje?", "choices": [{"text": "Lito atsiejimas nuo u\u017esienio valiut\u0173.", "label": "A"}, {"text": "Ketinimas lit\u0105 susieti su JAV doleriu.", "label": "B"}, {"text": "Siekis atsisakyti nacionalin\u0117s valiutos.", "label": "C"}, {"text": "Lito susiejimas su euru.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which stage of Lithuanian historical development is depicted in Jonas Varnas's 2002 caricature?\", \"A\": \"The detaching of the litas from foreign currencies.\", \"B\": \"The intention to peg the litas to the US dollar.\", \"C\": \"The aim to abandon the national currency.\", \"D\": \"The pegging of the litas to the euro.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "K\u0101ds Lietuvas v\u0113stures att\u012bst\u012bbas posms ir att\u0113lots Jonasa Varnas 2002. gada karikat\u016br\u0101?", "choices": [{"label": "A", "text": "Lita atsaist\u012b\u0161ana no \u0101rvalstu val\u016bt\u0101m."}, {"label": "B", "text": "Nodoms piesaist\u012bt litu ASV dol\u0101ram."}, {"label": "C", "text": "M\u0113r\u0137is ir atteikties no nacion\u0101l\u0101s val\u016btas."}, {"label": "D", "text": "Lita piesaist\u012b\u0161ana eiro."}]}}, "id": "37b3b54b-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "0e0fb70e-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "1938 m. pasira\u0161ant Miuncheno susitarim\u0105 nuspr\u0119sta:", "choices": [{"text": "panaikinti Reino demilitarizuot\u0105 zon\u0105;", "label": "A"}, {"text": "perduoti Pranc\u016bzijai Elzas\u0105 ir Lotaringij\u0105;", "label": "B"}, {"text": "prijungti Austrij\u0105 prie Vokietijos.", "label": "C"}, {"text": "atpl\u0117\u0161ti nuo \u010cekoslovakijos Sudet\u0173 kra\u0161t\u0105;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In 1938, when signing the Munich Agreement, it was decided to:\", \"A\": \"eliminate the demilitarized zone in the Rhineland;\", \"B\": \"transfer Alsace and Lorraine to France;\", \"C\": \"annex Austria to Germany.\", \"D\": \"detach the Sudetenland from Czechoslovakia;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "1938. gada Minhenes vieno\u0161an\u0101s pie\u0146em l\u0113mumu:", "choices": [{"label": "A", "text": "atcelt demilitariz\u0113to zonu Rein\u0101;"}, {"label": "B", "text": "Elzasas un Lotringas nodo\u0161ana Francijai;"}, {"label": "C", "text": "pievienot Austriju V\u0101cijai."}, {"label": "D", "text": "at\u0146emt Sudetu zemi no \u010cehoslov\u0101kijas;"}]}}, "id": "0e0fb70e-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3c0e54ba-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 teigini\u0173 yra \u012ftvirtintas 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucijoje?", "choices": [{"text": "Tik nevalstybin\u0117ms auk\u0161tosioms mokykloms suteikiama autonomija.", "label": "A"}, {"text": "Lietuvos \u016bkis grind\u017eiamas valstybin\u0117s nuosavyb\u0117s teise.", "label": "B"}, {"text": "Kiekvienas lietuvis gali apsigyventi Lietuvoje.", "label": "C"}, {"text": "\u012estatymo ne\u017einojimas atleid\u017eia nuo atsakomyb\u0117s.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these statements is enshrined in the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania?\", \"A\": \"Only non-state higher education institutions are granted autonomy.\", \"B\": \"Lithuania's economy is based on the right of state ownership.\", \"C\": \"Every Lithuanian can settle in Lithuania.\", \"D\": \"Ignorance of the law releases one from responsibility.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0161 no \u0161iem pantiem ir iek\u013cauts Lietuvas Republikas 1992. gada Konstit\u016bcij\u0101?", "choices": [{"label": "A", "text": "Autonomija ir pie\u0161\u0137irta tikai nevalstiskaj\u0101m augst\u0101k\u0101s izgl\u012bt\u012bbas iest\u0101d\u0113m."}, {"label": "B", "text": "Lietuvas ekonomikas pamat\u0101 ir valsts \u012bpa\u0161umties\u012bbas."}, {"label": "C", "text": "Lietuv\u0101 var apmesties jebkur\u0161 lietuvietis."}, {"label": "D", "text": "Likuma nezin\u0101\u0161ana atbr\u012bvo j\u016bs no atbild\u012bbas."}]}}, "id": "3c0e54ba-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "40807934-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "1251 metai NELAIKOMI Lietuvos krik\u0161to metais, nes:", "choices": [{"text": "Mindaugas nebuvo pripa\u017eintas Lietuvos valdovas;", "label": "A"}, {"text": "Mindaugo santuokos nepripa\u017eino Romos popie\u017eius.", "label": "B"}, {"text": "Mindaugo krik\u0161tas netur\u0117jo t\u0119stinumo;", "label": "C"}, {"text": "Mindaug\u0105 krik\u0161tijo ne pats Romos popie\u017eius;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The year 1251 is NOT considered the year of Lithuania's Christianization because:\", \"A\": \"Mindaugas was not recognized as the ruler of Lithuania;\", \"B\": \"Mindaugas's marriage was not recognized by the Pope of Rome.\", \"C\": \"Mindaugas's baptism lacked continuity;\", \"D\": \"Mindaugas was not baptized by the Pope of Rome himself;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "1251. gads NAV uzskat\u0101ms par Lietuvas krist\u012bbas gadu, jo:", "choices": [{"label": "A", "text": "Mindaugs netika atz\u012bts par Lietuvas valdnieku;"}, {"label": "B", "text": "Romas p\u0101vests neatzina Mindauga laul\u012bbu."}, {"label": "C", "text": "Mindauga krist\u012bb\u0101m nebija turpin\u0101juma;"}, {"label": "D", "text": "Mindaugu nav krist\u012bjis pats Romas p\u0101vests;"}]}}, "id": "40807934-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "36b4c777-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kam 1387 m. Jogaila nesuteik\u0117 privilegijos?", "choices": [{"text": "Vilniaus miestie\u010diams.", "label": "A"}, {"text": "Pon\u0173 tarybai.", "label": "B"}, {"text": "Vilniaus vyskupui.", "label": "C"}, {"text": "Bajorams katalikams.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"To whom did Jogaila not grant privilege in 1387?\", \"A\": \"Citizens of Vilnius.\", \"B\": \"Council of Lords.\", \"C\": \"Bishop of Vilnius.\", \"D\": \"Catholic nobles.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kam Jogaila 1387. gad\u0101 atteica privil\u0113\u0123iju?", "choices": [{"label": "A", "text": "Vi\u013c\u0146as iedz\u012bvot\u0101jiem."}, {"label": "B", "text": "D\u017eentlme\u0146u padomes v\u0101rd\u0101."}, {"label": "C", "text": "Vi\u013c\u0146as b\u012bskapam."}, {"label": "D", "text": "Kato\u013cu bajorie\u0161iem."}]}}, "id": "36b4c777-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "0e0fb71e-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kas pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucijos 33 straipsn\u012f \u201e[...] turi teis\u0119 dalyvauti valdant savo \u0161al\u012f tiek tiesiogiai, tiek per demokrati\u0161kai i\u0161rinktus atstovus, taip pat teis\u0119 lygiomis s\u0105lygomis stoti \u012f Lietuvos Respublikos valstybin\u0119 tarnyb\u0105\u201c?", "choices": [{"text": "Pareig\u016bnai.", "label": "A"}, {"text": "Politikai.", "label": "B"}, {"text": "Pilie\u010diai.", "label": "C"}, {"text": "Asmenys iki 18 met\u0173.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"According to Article 33 of the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, who '[...] has the right to participate in governing the country both directly and through democratically elected representatives, as well as the right to join the public service of the Republic of Lithuania under equal conditions'?\", \"A\": \"Officials\", \"B\": \"Politicians\", \"C\": \"Citizens\", \"D\": \"Persons under 18 years old\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Saska\u0146\u0101 ar Lietuvas Republikas 1992. gada Konstit\u016bcijas 33. pantu, kam \"[...] ir ties\u012bbas piedal\u012bties savas valsts p\u0101rvald\u0113 gan tie\u0161i, gan ar demokr\u0101tiski iev\u0113l\u0113tu p\u0101rst\u0101vju starpniec\u012bbu, k\u0101 ar\u012b ties\u012bbas uz vienl\u012bdz\u012bgiem noteikumiem iesaist\u012bties Lietuvas Republikas valsts dienest\u0101\"?", "choices": [{"label": "A", "text": "Amatpersonas."}, {"label": "B", "text": "Noteikumi."}, {"label": "C", "text": "Pilso\u0146i."}, {"label": "D", "text": "Personas, kas jaun\u0101kas par 18 gadiem."}]}}, "id": "0e0fb71e-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "39e29d97-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurios disciplinos viduram\u017ei\u0173 universitetuose sudar\u0117 trivium\u0105?", "choices": [{"text": "Gramatika, retorika ir dialektika", "label": "A"}, {"text": "Aritmetika, geometrija ir astronomija", "label": "B"}, {"text": "Muzika, aritmetika ir gramatika", "label": "C"}, {"text": "Filosofija, teologija ir teis\u0117", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which disciplines in medieval universities comprised the trivium?\", \"A\": \"Grammar, rhetoric, and dialectic\", \"B\": \"Arithmetic, geometry, and astronomy\", \"C\": \"Music, arithmetic, and grammar\", \"D\": \"Philosophy, theology, and law\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kuras discipl\u012bnas viduslaiku universit\u0101t\u0113s veidoja trivium?", "choices": [{"label": "A", "text": "Gramatika, retorika un dialektika"}, {"label": "B", "text": "Aritm\u0113tika, \u0123eometrija un astronomija"}, {"label": "C", "text": "M\u016bzika, aritm\u0113tika un gramatika"}, {"label": "D", "text": "Filozofija, teolo\u0123ija un ties\u012bbas"}]}}, "id": "39e29d97-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "40807928-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri\u0105 funkcij\u0105 pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 atlieka Vyriausyb\u0117?", "choices": [{"text": "Skiria savivaldybi\u0173 taryb\u0173 rinkimus.", "label": "A"}, {"text": "Vykdo \u012fstatymus, Respublikos Prezidento dekretus.", "label": "B"}, {"text": "Skiria valstybinius apdovanojimus.", "label": "C"}, {"text": "Nustato Lietuvos Respublikos administracin\u012f suskirstym\u0105.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"What function does the Government perform according to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania?\", \"A\": \"Appoints municipal council elections.\", \"B\": \"Implements laws and presidential decrees.\", \"C\": \"Awards state honors.\", \"D\": \"Determines the administrative division of the Republic of Lithuania.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "K\u0101das funkcijas saska\u0146\u0101 ar Lietuvas Republikas 1992. gada Konstit\u016bciju pilda vald\u012bba?", "choices": [{"label": "A", "text": "izsludina pa\u0161vald\u012bbu padomju v\u0113l\u0113\u0161anas."}, {"label": "B", "text": "Izpilda likumus un prezidenta dekr\u0113tus."}, {"label": "C", "text": "Pie\u0161\u0137irt valsts balvas."}, {"label": "D", "text": "Nosaka Lietuvas Republikas administrat\u012bvo iedal\u012bjumu."}]}}, "id": "40807928-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "39e29d8c-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pranc\u016bzijos Ap\u0161vietos filosofai kritikavo:", "choices": [{"text": "ba\u017eny\u010dios \u012ftak\u0105 visuomen\u0117je", "label": "A"}, {"text": "nacionalizmo plitim\u0105", "label": "B"}, {"text": "pramon\u0117s perversmo padarinius", "label": "C"}, {"text": "reformacijos jud\u0117jim\u0105", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The philosophers of the French Enlightenment criticized:\", \"A\": \"the influence of the church in society\", \"B\": \"the spread of nationalism\", \"C\": \"the effects of the industrial revolution\", \"D\": \"the Reformation movement\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Fran\u010du Apgaism\u012bbas laika filozofi kritiz\u0113ja:", "choices": [{"label": "A", "text": "Bazn\u012bcas ietekme sabiedr\u012bb\u0101"}, {"label": "B", "text": "nacion\u0101lisma izplat\u012bba"}, {"label": "C", "text": "r\u016bpniec\u012bbas apv\u0113rsuma sekas"}, {"label": "D", "text": "Reform\u0101cijas kust\u012bba"}]}}, "id": "39e29d8c-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4d17cb6a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Jogailai valdant LDK:", "choices": [{"text": "prad\u0117jo formuotis visuomen\u0117s luomin\u0117 strukt\u016bra.", "label": "A"}, {"text": "bajor\u0173 dvaruose atlikta Valak\u0173 reforma;", "label": "B"}, {"text": "Livonija prijungta prie LDK;", "label": "C"}, {"text": "paa\u0161tr\u0117jo religiniai santykiai tarp katalik\u0173 ir protestant\u0173;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"During Jogaila's rule of the Grand Duchy of Lithuania:\", \"A\": \"The social class structure began to form.\", \"B\": \"The Valak reform was carried out in the nobles' estates;\", \"C\": \"Livonia was annexed to the Grand Duchy of Lithuania;\", \"D\": \"Religious relations between Catholics and Protestants intensified;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Jogailas vald\u012b\u0161anas laik\u0101 LDK:", "choices": [{"label": "A", "text": "s\u0101k veidoties sabiedr\u012bbas strukt\u016bra."}, {"label": "B", "text": "Valahijas reforma tiek \u012bstenota mui\u017enieku \u012bpa\u0161umos;"}, {"label": "C", "text": "Livonija ir pievienota GDL;"}, {"label": "D", "text": "Pastiprin\u0101s reli\u0123isk\u0101s attiec\u012bbas starp kato\u013ciem un protestantiem;"}]}}, "id": "4d17cb6a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4a5235d6-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "N. Chru\u0161\u010diovo valdymo metais:", "choices": [{"text": "nustota persekioti disidentus;", "label": "A"}, {"text": "nuslopintas sukilimas Vengrijoje;", "label": "B"}, {"text": "pasira\u0161ytas Helsinkio baigiamasis aktas.", "label": "C"}, {"text": "apribota komunist\u0173 partijos veikla;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"During the years of N. Khrushchev's rule:\", \"A\": \"dissidents were no longer persecuted;\", \"B\": \"the uprising in Hungary was suppressed;\", \"C\": \"the Helsinki Final Act was signed;\", \"D\": \"the activities of the Communist Party were restricted;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Hru\u0161\u010dova laik\u0101:", "choices": [{"label": "A", "text": "tiek p\u0101rtraukta disidentu vaj\u0101\u0161ana;"}, {"label": "B", "text": "Ung\u0101rij\u0101 tiek apspiesta sacel\u0161an\u0101s;"}, {"label": "C", "text": "Tiek parakst\u012bts Helsinku Nobeiguma akts."}, {"label": "D", "text": "Komunistisk\u0101s partijas ierobe\u017eojumi;"}]}}, "id": "4a5235d6-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "39e29d7b-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris veiksnys l\u0117m\u0117 Benito Musolinio at\u0117jim\u0105 \u012f vald\u017ei\u0105?", "choices": [{"text": "Karaliaus atsistatydinimas.", "label": "A"}, {"text": "Fa\u0161ist\u0173 pergal\u0117 rinkimuose.", "label": "B"}, {"text": "Did\u017eioji ekonomin\u0117 kriz\u0117.", "label": "C"}, {"text": "Pilietinio karo gr\u0117sm\u0117.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which factor led to Benito Mussolini's rise to power?\", \"A\": \"The king's abdication.\", \"B\": \"The fascists' victory in the elections.\", \"C\": \"The Great Economic Crisis.\", \"D\": \"The threat of civil war.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0161 faktors veicin\u0101ja Benito Musol\u012bni n\u0101k\u0161anu pie varas?", "choices": [{"label": "A", "text": "Kara\u013ca atk\u0101p\u0161an\u0101s no amata."}, {"label": "B", "text": "Fa\u0161istu uzvara v\u0113l\u0113\u0161an\u0101s."}, {"label": "C", "text": "Liel\u0101 ekonomikas kr\u012bze."}, {"label": "D", "text": "Pilso\u0146u kara draudi."}]}}, "id": "39e29d7b-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "0e0fb6e7-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Demokratin\u0117se valstyb\u0117se parlamentui:", "choices": [{"text": "draud\u017eiama pareik\u0161ti nepasitik\u0117jim\u0105 vyriausybei;", "label": "A"}, {"text": "suteikiama teis\u0117 kontroliuoti vykdomosios vald\u017eios institucijas.", "label": "B"}, {"text": "suteikiama teis\u0117 at\u0161aukti1 priimtus teism\u0173 sprendimus;", "label": "C"}, {"text": "draud\u017eiama susiskirstyti pagal partin\u0119 priklausomyb\u0119;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In democratic states, the parliament:\", \"A\": \"is prohibited from expressing no confidence in the government;\", \"B\": \"is granted the right to oversee executive branch institutions.\", \"C\": \"is granted the right to overturn court decisions;\", \"D\": \"is prohibited from organizing based on party affiliation;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Demokr\u0101tisk\u0101s valst\u012bs - parlaments:", "choices": [{"label": "A", "text": "neuztic\u012bbas izteik\u0161anu vald\u012bbai;"}, {"label": "B", "text": "ties\u012bbas kontrol\u0113t izpildvaru."}, {"label": "C", "text": "ties\u012bbas atcelt1 tiesas nol\u0113mumus;"}, {"label": "D", "text": "nav partiju \u0161\u0137el\u0161an\u0101s;"}]}}, "id": "0e0fb6e7-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3ce2816a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurios doktrinos esm\u0117 atsispindi \u0161iame teiginyje: \u201eJeigu socialistinei santvarkai vienoje \u0161alyje gresia pavojus, kitos socialistin\u0117s \u0161alys turi teis\u0119 \u012fsiki\u0161ti1 \u012f jos vidaus reikalus, kad socializmas b\u016bt\u0173 i\u0161gelb\u0117tas\u201c?", "choices": [{"text": "Stalino.", "label": "A"}, {"text": "Trumeno.", "label": "B"}, {"text": "Mar\u0161alo.", "label": "C"}, {"text": "Bre\u017enevo.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which doctrine's essence is reflected in this statement: 'If the socialist system in one country is in danger, other socialist countries have the right to intervene in its internal affairs to save socialism'?\", \"A\": \"Stalin's.\", \"B\": \"Truman's.\", \"C\": \"Marshall's.\", \"D\": \"Brezhnev's.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kura doktr\u012bna atspogu\u013cojas \u0161aj\u0101 apgalvojum\u0101: \"Ja soci\u0101listisk\u0101 sist\u0113ma vien\u0101 valst\u012b ir apdraud\u0113ta, cit\u0101m soci\u0101listiskaj\u0101m valst\u012bm ir ties\u012bbas iejaukties1 t\u0101s iek\u0161\u0113j\u0101s liet\u0101s, lai gl\u0101btu soci\u0101lismu\"?", "choices": [{"label": "A", "text": "Sta\u013cins."}, {"label": "B", "text": "Trumans."}, {"label": "C", "text": "Mar\u0161als."}, {"label": "D", "text": "Bre\u017e\u0146eva."}]}}, "id": "3ce2816a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3e97b48d-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurioje eilut\u0117je visos i\u0161vardytos valstyb\u0117s susik\u016br\u0117 XIX am\u017eiuje?", "choices": [{"text": "Danija, Italija, Vengrija.", "label": "A"}, {"text": "Suomija, Vokietija, \u010cekoslovakija.", "label": "B"}, {"text": "Serbija, Bulgarija, Vokietija.", "label": "C"}, {"text": "Lenkija, Jugoslavija, Italija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In which line did all listed countries form in the 19th century?\", \"A\": \"Denmark, Italy, Hungary.\", \"B\": \"Finland, Germany, Czechoslovakia.\", \"C\": \"Serbia, Bulgaria, Germany.\", \"D\": \"Poland, Yugoslavia, Italy.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0101 rind\u0101 19. gadsimt\u0101 tika izveidotas visas sarakst\u0101 uzskait\u012bt\u0101s valstis?", "choices": [{"label": "A", "text": "D\u0101nija, It\u0101lija, Ung\u0101rija."}, {"label": "B", "text": "Somija, V\u0101cija, \u010cehoslov\u0101kija."}, {"label": "C", "text": "Serbija, Bulg\u0101rija, V\u0101cija."}, {"label": "D", "text": "Polija, Dienvidsl\u0101vija, It\u0101lija."}]}}, "id": "3e97b48d-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4d17cb81-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurie i\u0161 \u0161i\u0173 technini\u0173 pasiekim\u0173 atsirado XX a. pirmojoje pus\u0117je?", "choices": [{"text": "Pramoninis robotas ir kompiuteris.", "label": "A"}, {"text": "Automobilis ir dangorai\u017eis.", "label": "B"}, {"text": "Povandeninis laivas ir tankas.", "label": "C"}, {"text": "Telefonas ir fotoaparatas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these technical achievements emerged in the first half of the 20th century?\", \"A\": \"Industrial robot and computer.\", \"B\": \"Automobile and skyscraper.\", \"C\": \"Submarine and tank.\", \"D\": \"Telephone and camera.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0161 no \u0161iem tehniskajiem sasniegumiem rad\u0101s 20. gadsimta pirmaj\u0101 pus\u0113?", "choices": [{"label": "A", "text": "R\u016bpnieciskais robots un dators."}, {"label": "B", "text": "Automa\u0161\u012bna un debesskr\u0101pis."}, {"label": "C", "text": "Zem\u016bdene un tanks."}, {"label": "D", "text": "T\u0101lrunis un kamera."}]}}, "id": "4d17cb81-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "36b4c77a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurioje eilut\u0117je nurodytas teiginys yra nesusij\u0119s su Lietuvos Did\u017eiosios Kunigaik\u0161tyst\u0117s sprendimu pasira\u0161yti Liublino unij\u0105?", "choices": [{"text": "Lietuva susilpn\u0117jo, netekusi Voluin\u0117s ir Podol\u0117s.", "label": "A"}, {"text": "Bajorai nor\u0117jo lygi\u0173 teisi\u0173 su Lenkijos bajorais.", "label": "B"}, {"text": "Reik\u0117jo paramos Livonijos kare su Rusija.", "label": "C"}, {"text": "\u017dygimantas Augustas siek\u0117 sustabdyti reformacijos plitim\u0105", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which statement in the list is unrelated to the decision of the Grand Duchy of Lithuania to sign the Union of Lublin?\", \"A\": \"Lithuania weakened after losing Volhynia and Podolia.\", \"B\": \"Nobles wanted equal rights with the Polish nobility.\", \"C\": \"Support was needed in the Livonian War against Russia.\", \"D\": \"Sigismund Augustus sought to halt the spread of the Reformation.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0161 apgalvojums kur\u0101 rindkop\u0101 nav saist\u012bts ar Lietuvas Lielhercogistes l\u0113mumu parakst\u012bt \u013bub\u013cinas \u016bniju?", "choices": [{"label": "A", "text": "Lietuva bija nov\u0101jin\u0101ta, zaud\u0113jot Vol\u012bniju un Podoliju."}, {"label": "B", "text": "Bajorie\u0161i v\u0113l\u0113j\u0101s vienl\u012bdz\u012bgas ties\u012bbas ar Polijas mui\u017eniec\u012bbu."}, {"label": "C", "text": "Atbalsts bija nepiecie\u0161ams Livonijas kar\u0101 pret Krieviju."}, {"label": "D", "text": "Sigismunds Augusts cent\u0101s aptur\u0113t reform\u0101cijas izplat\u012b\u0161anos"}]}}, "id": "36b4c77a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4607ba9f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Lietuvos Steigiamasis Seimas:", "choices": [{"text": "\u012ftvirtino parlamentin\u012f valdym\u0105;", "label": "A"}, {"text": "patvirtino Klaip\u0117dos prijungim\u0105 prie Lietuvos;", "label": "B"}, {"text": "u\u017edraud\u0117 socialdemokrat\u0173 partij\u0105.", "label": "C"}, {"text": "paskelb\u0117 Lietuvos nepriklausomyb\u0119;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The Constituent Assembly of Lithuania:\", \"A\": \"established parliamentary governance;\", \"B\": \"confirmed the annexation of Klaip\u0117da to Lithuania;\", \"C\": \"banned the Social Democratic Party.\", \"D\": \"declared the independence of Lithuania;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Lietuvas Satversmes sapulce:", "choices": [{"label": "A", "text": "Tiek ieviesta parlament\u0101r\u0101 k\u0101rt\u012bba;"}, {"label": "B", "text": "apstiprina Klaip\u0113das pievieno\u0161anu Lietuvai;"}, {"label": "C", "text": "aizliedza Soci\u0101ldemokr\u0101tisko partiju."}, {"label": "D", "text": "Lietuva pasludina neatkar\u012bbu;"}]}}, "id": "4607ba9f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4227b2ec-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurioje eilut\u0117je sura\u0161yta teisinga Lietuvos did\u017ei\u0173j\u0173 kunigaik\u0161\u010di\u0173 valdymo seka?", "choices": [{"text": "Gediminas, K\u0119stutis ir Algirdas, Vytautas.", "label": "A"}, {"text": "K\u0119stutis ir Algirdas, Vytautas, Gediminas.", "label": "B"}, {"text": "K\u0119stutis ir Algirdas, Gediminas, Vytautas.", "label": "C"}, {"text": "Gediminas, Vytautas, K\u0119stutis ir Algirdas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In which line is the correct sequence of the rulers of the Grand Duchy of Lithuania listed?\", \"A\": \"Gediminas, K\u0119stutis and Algirdas, Vytautas.\", \"B\": \"K\u0119stutis and Algirdas, Vytautas, Gediminas.\", \"C\": \"K\u0119stutis and Algirdas, Gediminas, Vytautas.\", \"D\": \"Gediminas, Vytautas, K\u0119stutis and Algirdas.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0101 rind\u0101 ir nor\u0101d\u012bta pareiz\u0101 Lietuvas di\u017ekunigai\u0161u vald\u012b\u0161anas sec\u012bba?", "choices": [{"label": "A", "text": "Gediminas, K\u0119stutis un Algirdas, Vytautas."}, {"label": "B", "text": "K\u0119stutis un Algirdas, Vytautas, Gediminas."}, {"label": "C", "text": "K\u0119stutis un Algirdas, Gediminas, Vytautas."}, {"label": "D", "text": "Gedimins, V\u012btauts, K\u0119stutis un Algirds."}]}}, "id": "4227b2ec-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "38c8435c-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "I\u0161 Vilniaus komendanto generolo leitenanto A. Viatkino raporto M. Muravjovui:\nNusikalt\u0117lis Zigmantas Sierakauskas, sutinkamai su \u0161ia konfirmacija pakartas vie\u0161ai Luki\u0161ki\u0173\npriemies\u010dio turgaus aik\u0161t\u0117je \u0161. m. bir\u017eelio 15 d. 10 val. ryto. Prane\u0161u apie tai j\u016bs\u0173 prakilnybei\nVilniaus karin\u0117s apygardos kariuomen\u0117s vadui.\nKo buvo siekiama \u012fvykdant \u0161\u012f mirties nuosprend\u012f?", "choices": [{"text": "Paskatinti Lietuvos gyventojus nemai\u0161tauti prie\u0161 baud\u017eiavos sustiprinim\u0105.", "label": "A"}, {"text": "Paskatinti kareivius ir karininkus dezertyruoti i\u0161 carin\u0117s Rusijos karini\u0173 dalini\u0173.", "label": "B"}, {"text": "\u012ebauginti, kad gyventojai paklust\u0173 bol\u0161evik\u0173 vykdomai politikai.", "label": "C"}, {"text": "\u012ebauginti Lietuvos gyventojus, kad nemai\u0161taut\u0173 prie\u0161 caro vald\u017ei\u0105.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"From a report of the Vilnius commandant lieutenant general A. Viatkin to M. Muravyov: The criminal Zigmantas Sierakauskas, in accordance with this confirmation, was publicly hanged in the Lukiskes suburb market square on June 15th of this year at 10 a.m. I report this to your excellency, the commander of the Vilnius military district army. What was the aim of carrying out this death sentence?\", \"A\": \"To encourage Lithuanian residents not to rebel against the strengthening of serfdom.\", \"B\": \"To encourage soldiers and officers to desert from the Tsarist Russian military units.\", \"C\": \"To intimidate residents into complying with Bolshevik policies.\", \"D\": \"To intimidate Lithuanian residents not to rebel against the Tsar's rule.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "No Vi\u013c\u0146as komandanta \u0123ener\u0101lleitnanta A. Vjatkina zi\u0146ojuma M. Muravjovam: Noziedznieks Zigmantas Sierakauskas, publiski pak\u0101rts Luki\u0161k\u0117s saska\u0146\u0101 ar \u0161o apstiprin\u0101jumu. piepils\u0113tas tirgus laukums, sh. 15. j\u016bnij\u0101 plkst. 10.00. Es inform\u0113ju J\u016bsu Ekselenci Vi\u013c\u0146as milit\u0101r\u0101 apgabala armijas komandierim. K\u0101ds bija \u0161\u012b n\u0101vessoda m\u0113r\u0137is?", "choices": [{"label": "A", "text": "Lai mudin\u0101tu Lietuvas iedz\u012bvot\u0101jus necelt sacel\u0161anos pret dzimtb\u016b\u0161anas nostiprin\u0101\u0161anu."}, {"label": "B", "text": "Lai mudin\u0101tu karav\u012brus un virsniekus dezert\u0113t no carisk\u0101s Krievijas armijas.vien\u012bbas."}, {"label": "C", "text": "Iedz\u012bvot\u0101ju iebied\u0113\u0161ana, lai vi\u0146i pak\u013cautos bo\u013c\u0161eviku politikai."}, {"label": "D", "text": "Lai iebied\u0113tu Lietuvas iedz\u012bvot\u0101jus necelt sacel\u0161anos pret caru."}]}}, "id": "38c8435c-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4c25cbae-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurioje eilut\u0117je visos i\u0161vardytos s\u0105vokos yra b\u016bdingos XIX a. Vakar\u0173 Europai?", "choices": [{"text": "Bol\u0161evizmas, proletariatas, kolonializmas.", "label": "A"}, {"text": "Monarchizmas, fa\u0161izmas, militarizmas.", "label": "B"}, {"text": "Nacionalizmas, imperializmas, socializmas.", "label": "C"}, {"text": "Barokas, klasicizmas, totalitarizmas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In which line are all the listed concepts characteristic of 19th century Western Europe?\", \"A\": \"Bolshevism, proletariat, colonialism.\", \"B\": \"Monarchism, fascism, militarism.\", \"C\": \"Nationalism, imperialism, socialism.\", \"D\": \"Baroque, classicism, totalitarianism.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0161 no \u0161iem j\u0113dzieniem ir rakstur\u012bgs 19. gadsimta Rietumeiropai?", "choices": [{"label": "A", "text": "bo\u013c\u0161evisms, proletari\u0101ts, koloni\u0101lisms."}, {"label": "B", "text": "Monarhisms, fa\u0161isms, milit\u0101risms."}, {"label": "C", "text": "Nacion\u0101lisms, imperi\u0101lisms, soci\u0101lisms."}, {"label": "D", "text": "Baroks, klasicisms, totalit\u0101risms."}]}}, "id": "4c25cbae-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4841f62f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "\u012evedus totalitarin\u012f valdym\u0105 Vokietijoje buvo:", "choices": [{"text": "u\u017edrausta i\u0161pa\u017einti katalik\u0173 tikyb\u0105.", "label": "A"}, {"text": "pa\u017eeistas vald\u017ei\u0173 padalijimo principas;", "label": "B"}, {"text": "likviduota socialin\u0117 nelygyb\u0117;", "label": "C"}, {"text": "panaikinta privatin\u0117 nuosavyb\u0117;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"With the introduction of totalitarian rule in Germany, it was:\", \"A\": \"forbidden to practice the Catholic faith.\", \"B\": \"the principle of separation of powers was violated;\", \"C\": \"social inequality was eliminated;\", \"D\": \"private ownership was abolished;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kop\u0161 totalit\u0101r\u0101 re\u017e\u012bma ievie\u0161anas V\u0101cij\u0101:", "choices": [{"label": "A", "text": "aizliegts praktiz\u0113t kato\u013cu tic\u012bbu."}, {"label": "B", "text": "varas dal\u012b\u0161anas principa p\u0101rk\u0101pums;"}, {"label": "C", "text": "Tiek nov\u0113rsta soci\u0101l\u0101 nevienl\u012bdz\u012bba;"}, {"label": "D", "text": "tiek atcelta priv\u0101t\u0101 \u012bpa\u0161umties\u012bba;"}]}}, "id": "4841f62f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3e97b477-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris terminas geriausiai atitinka \u017eemiau pateikt\u0105 politinio re\u017eimo apra\u0161ym\u0105?\n\u201eRe\u017eim\u0173 politinis smurtas pasiek\u0117 lig tol nereg\u0117t\u0105 mast\u0105. [\u0160ie] re\u017eimai skatindavo visoki\u0105 veikl\u0105, stiprinan\u010di\u0105 kolektyvinius saitus ir silpninan\u010di\u0105 \u0161eim\u0105 bei \u017emogaus individualum\u0105. Valstyb\u0117s i\u0161laikomi dar\u017eeliai, jaunimo organizacijos, partiniai ritualai, kariniai paradai ir grupi\u0173 uniformos \u2013 visa tai ugd\u0117 visuomen\u0117s drausmingum\u0105 ir prisitaik\u0117li\u0161k\u0105 elgsen\u0105.\u201c", "choices": [{"text": "Totalitarizmas.", "label": "A"}, {"text": "Liberalizmas.", "label": "B"}, {"text": "Autoritarizmas.", "label": "C"}, {"text": "Konservatizmas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which term best corresponds to the political regime described below? 'The political violence of the regimes reached an unprecedented scale. [These] regimes encouraged activities that strengthened collective bonds and weakened the family and individual identity. State-sponsored kindergartens, youth organizations, party rituals, military parades, and group uniforms\u2014all promoted societal discipline and conformist behavior.'\", \"A\": \"Totalitarianism.\", \"B\": \"Liberalism.\", \"C\": \"Authoritarianism.\", \"D\": \"Conservatism.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0161 termins vislab\u0101k atbilst turpm\u0101k sniegtajam politisk\u0101 re\u017e\u012bma aprakstam? \"Politisk\u0101 vardarb\u012bba starp re\u017e\u012bmiem ir sasniegusi v\u0113l nepieredz\u0113tu l\u012bmeni. [\u0160ie] re\u017e\u012bmi ir veicin\u0101ju\u0161i visda\u017e\u0101d\u0101k\u0101s darb\u012bbas, kas stiprina kolekt\u012bv\u0101s saites un v\u0101jina \u0123imeni un indiv\u012bdu. Valsts vad\u012bti b\u0113rnud\u0101rzi, jaunie\u0161u organiz\u0101cijas, partiju ritu\u0101li, milit\u0101r\u0101s par\u0101des un grupu formas t\u0113rpi - tas viss veicin\u0101ja soci\u0101lo discipl\u012bnu un piel\u0101goties sp\u0113j\u012bgu uzved\u012bbu.\"", "choices": [{"label": "A", "text": "Totalit\u0101risms."}, {"label": "B", "text": "Liber\u0101lisms."}, {"label": "C", "text": "Autorit\u0101risms."}, {"label": "D", "text": "Konservat\u012bvisms."}]}}, "id": "3e97b477-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "40807925-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucija skelbia, jog \u201eSeim\u0105 sudaro \u2026 atstovai\u201c. Kur\u012f \u017eod\u012f reik\u0117t\u0173 \u012fra\u0161yti daugta\u0161kio vietoje?", "choices": [{"text": "partij\u0173", "label": "A"}, {"text": "rajon\u0173", "label": "B"}, {"text": "Tautos", "label": "C"}, {"text": "savivaldybi\u0173", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The Constitution of the Republic of Lithuania of 1992 states that 'The Seimas consists of ... representatives'. Which word should be inserted in place of the ellipsis?\", \"A\": \"parties\", \"B\": \"regions\", \"C\": \"the Nation\", \"D\": \"municipalities\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Lietuvas Republikas 1992. gada Konstit\u016bcij\u0101 noteikts, ka \"Seim\u0101 ir ... p\u0101rst\u0101vji\". Kur\u0161 v\u0101rds b\u016btu j\u0101lieto daudzskait\u013ca viet\u0101?", "choices": [{"label": "A", "text": "puses"}, {"label": "B", "text": "rajoni"}, {"label": "C", "text": "N\u0101cijas"}, {"label": "D", "text": "Pa\u0161vald\u012bbas"}]}}, "id": "40807925-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4c25cbb6-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 istorini\u0173 \u012fvyki\u0173 vyko LDK XVII am\u017eiuje?", "choices": [{"text": "\u012esteigta Vilniaus vyskupyst\u0117.", "label": "A"}, {"text": "Pasira\u0161yta K\u0117daini\u0173 sutartis su \u0160vedija.", "label": "B"}, {"text": "Prad\u0117ta vykdyti Valak\u0173 reforma.", "label": "C"}, {"text": "Priimtas Tre\u010diasis Lietuvos statutas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these historical events occurred in the Grand Duchy of Lithuania in the XVII century?\", \"A\": \"The Diocese of Vilnius was established.\", \"B\": \"The Treaty of K\u0117dainiai with Sweden was signed.\", \"C\": \"The Valakas reform was initiated.\", \"D\": \"The Third Statute of Lithuania was adopted.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0161 no \u0161iem v\u0113sturiskajiem notikumiem norisin\u0101j\u0101s 17. gadsimt\u0101?", "choices": [{"label": "A", "text": "Tiek nodibin\u0101ta Vi\u013c\u0146as diec\u0113ze."}, {"label": "B", "text": "Tiek parakst\u012bts Kedai\u0146u l\u012bgums ar Zviedriju."}, {"label": "C", "text": "Tiek uzs\u0101kta Valahijas reforma."}, {"label": "D", "text": "Tiek pie\u0146emti Lietuvas Tre\u0161ie stat\u016bti."}]}}, "id": "4c25cbb6-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "38c84350-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kieno interesus pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 gina valstyb\u0117?", "choices": [{"text": "Pramoninink\u0173.", "label": "A"}, {"text": "Vartotoj\u0173.", "label": "B"}, {"text": "Gamintoj\u0173.", "label": "C"}, {"text": "\u017demdirbi\u0173.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Whose interests does the state protect according to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania?\", \"A\": \"Industrialists.\", \"B\": \"Consumers.\", \"C\": \"Producers.\", \"D\": \"Farmers.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kuru intereses aizsarg\u0101 valsts saska\u0146\u0101 ar Lietuvas Republikas 1992. gada Konstit\u016bciju?", "choices": [{"label": "A", "text": "R\u016bpnieki."}, {"label": "B", "text": "Pat\u0113r\u0113t\u0101ji."}, {"label": "C", "text": "Ra\u017eot\u0101ji."}, {"label": "D", "text": "Lauksaimnieki."}]}}, "id": "38c84350-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4841f63f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "L. Bre\u017enevo valdymo metais buvo:", "choices": [{"text": "vykdomi reguliar\u016bs vald\u017eios rinkimai.", "label": "A"}, {"text": "t\u0119siama \u201eat\u0161ilimo\u201c politika;", "label": "B"}, {"text": "atsisakyta planin\u0117s ekonomikos;", "label": "C"}, {"text": "nustota var\u017eyti ba\u017eny\u010dios teises;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"During the years of L. Brezhnev's rule:\", \"A\": \"Regular government elections were conducted.\", \"B\": \"\\\"Thaw\\\" policy was continued;\", \"C\": \"Planned economy was abandoned;\", \"D\": \"Church rights were no longer restricted;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Bre\u017e\u0146eva vald\u012b\u0161anas laik\u0101 bija:", "choices": [{"label": "A", "text": "notiek k\u0101rt\u0113j\u0101s v\u0113l\u0113\u0161anas."}, {"label": "B", "text": "\"Sasil\u0161anas\" politikas turpin\u0101\u0161ana;"}, {"label": "C", "text": "Atteik\u0161an\u0101s no pl\u0101nveida ekonomikas;"}, {"label": "D", "text": "bazn\u012bcas ties\u012bbas vairs nav ierobe\u017eotas;"}]}}, "id": "4841f63f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3ce2818d-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurio s\u0105j\u016bd\u017eio id\u0117jos atsispindi \u0161iame tekste?\n\u201eKiekvienoje vald\u017eioje funkcionuoja trys vald\u017eios r\u016b\u0161ys [\u2026]. Kol vienas asmuo arba viena \u012fstaiga vykdo ir \u012fstatym\u0173 leid\u017eiam\u0105sias , ir j\u0173 vykdom\u0105sias funkcijas, laisv\u0117 yra ne\u012fmanoma. \u0160iuo atveju pagr\u012fstai galima baimintis, kad pats monarchas ar tas pats senatas gali i\u0161leisti tironi\u0161kus \u012fstatymus, o v\u0117liau juos praktikuoti teroru.\u201c", "choices": [{"text": "Kontrreformacijos.", "label": "A"}, {"text": "\u0160vietimo.", "label": "B"}, {"text": "Renesanso.", "label": "C"}, {"text": "Reformacijos.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The ideas of which movement are reflected in this text? \\\"In every government, there are three kinds of powers [...] As long as one person or institution performs both legislative and executive functions, freedom is impossible. In this case, it is reasonable to fear that the same monarch or senate may create tyrannical laws and later enforce them with terror.\\\"\", \"A\": \"Counter-Reformation.\", \"B\": \"Enlightenment.\", \"C\": \"Renaissance.\", \"D\": \"Reformation.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kuras kust\u012bbas idejas atspogu\u013cojas \u0161aj\u0101 tekst\u0101? \"Katr\u0101 vald\u012bb\u0101 ir tr\u012bs veidu vald\u012bbas [...]. Kam\u0113r viena persona vai viena iest\u0101de veic gan likumdo\u0161anas, gan izpildvaras funkcijas, br\u012bv\u012bba nav iesp\u0113jama. \u0160aj\u0101 gad\u012bjum\u0101 ir pamatotas ba\u017eas, ka tas pats monarhs vai tas pats sen\u0101ts var pie\u0146emt tir\u0101niskus likumus un p\u0113c tam tos \u012bstenot ar teroru.\"", "choices": [{"label": "A", "text": "Pretreform\u0101cija."}, {"label": "B", "text": "Izgl\u012bt\u012bba."}, {"label": "C", "text": "Renesanse."}, {"label": "D", "text": "Reform\u0101cija."}]}}, "id": "3ce2818d-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "36b4c786-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "1949 m. vasario 16 d. Lietuvos laisv\u0117s kovos s\u0105j\u016bd\u017eio (LLKS) Tarybos deklaracijoje buvo nurodyta, kad nuo okupacijos pabaigos, ligi susirenkant demokratiniam Lietuvos Seimui, Lietuvos Respublikos Prezidento pareigas eina:", "choices": [{"text": "Lietuvos diplomatijos tarnybos vadovas;", "label": "A"}, {"text": "Lietuvos Respublikos prezidentas i\u0161eivijoje;", "label": "B"}, {"text": "LLKS Tarybos prezidiumo pirmininkas;", "label": "C"}, {"text": "Vyriausiojo Lietuvos i\u0161laisvinimo komiteto pirmininkas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In the February 16, 1949 declaration of the Council of the Lithuanian Freedom Fighters Movement (LLKS), it was stated that from the end of the occupation until the convening of a democratic Lithuanian Seimas, the duties of the President of the Republic of Lithuania shall be assumed by:\", \"A\": \"The head of the Lithuanian diplomatic service;\", \"B\": \"The President of the Republic of Lithuania in exile;\", \"C\": \"The chairman of the Presidium of the LLKS Council;\", \"D\": \"The chairman of the Supreme Committee for the Liberation of Lithuania.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "1949. gada 16. febru\u0101ris Lietuvas Br\u012bv\u012bbas c\u012b\u0146u kust\u012bbas (LPSD) padomes deklar\u0101cij\u0101 bija noteikts, ka no okup\u0101cijas beig\u0101m l\u012bdz demokr\u0101tisk\u0101 Lietuvas Seima san\u0101k\u0161anai Lietuvas Republikas prezidenta amatu ie\u0146em:", "choices": [{"label": "A", "text": "Lietuvas diplom\u0101tisk\u0101 dienesta vad\u012bt\u0101js;"}, {"label": "B", "text": "Lietuvas Republikas prezidents diaspor\u0101;"}, {"label": "C", "text": "LAKL Padomes prezidija priek\u0161s\u0113d\u0113t\u0101js;"}, {"label": "D", "text": "Lietuvas atbr\u012bvo\u0161anas augst\u0101k\u0101s komitejas priek\u0161s\u0113d\u0113t\u0101js."}]}}, "id": "36b4c786-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4d17cb79-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 socialini\u0173 sluoksni\u0173 aktyviausiai dalyvavo 1830\u20131831 m. sukilime prie\u0161 Rusijos vald\u017ei\u0105 Lietuvoje?", "choices": [{"text": "Valstie\u010diai.", "label": "A"}, {"text": "Bajorai.", "label": "B"}, {"text": "Darbininkai.", "label": "C"}, {"text": "Miestie\u010diai.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these social groups was most actively involved in the 1830\u20131831 uprising against Russian rule in Lithuania?\", \"A\": \"Peasants.\", \"B\": \"Nobility.\", \"C\": \"Workers.\", \"D\": \"Townspeople.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kura no \u0161\u012bm soci\u0101laj\u0101m grup\u0101m bija visakt\u012bv\u0101k\u0101 1830.-1831. gada sacel\u0161an\u0101s laik\u0101 pret Krievijas vald\u012bbu Lietuv\u0101?", "choices": [{"label": "A", "text": "Zemnieki."}, {"label": "B", "text": "Bajorie\u0161i."}, {"label": "C", "text": "Darbinieki."}, {"label": "D", "text": "Pils\u0113tas iedz\u012bvot\u0101ji."}]}}, "id": "4d17cb79-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "441c5af0-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 institucij\u0173 1940 m. paskelb\u0117 Lietuv\u0105 Soviet\u0173 Socialistine Respublika?", "choices": [{"text": "Lietuvos Auk\u0161\u010diausioji Taryba.", "label": "A"}, {"text": "Steigiamasis Seimas.", "label": "B"}, {"text": "Liaudies Seimas.", "label": "C"}, {"text": "Lietuvos laikinoji vyriausyb\u0117.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these institutions declared Lithuania a Soviet Socialist Republic in 1940?\", \"A\": \"Supreme Council of Lithuania.\", \"B\": \"Constituent Assembly.\", \"C\": \"People's Seimas.\", \"D\": \"Provisional Government of Lithuania.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kura no \u0161\u012bm instit\u016bcij\u0101m 1940. gad\u0101 pasludin\u0101ja Lietuvu par Padomju Soci\u0101listisko Republiku?", "choices": [{"label": "A", "text": "Lietuvas Augst\u0101k\u0101 padome."}, {"label": "B", "text": "Satversmes sapulce."}, {"label": "C", "text": "Tautas parlaments."}, {"label": "D", "text": "Lietuvas pagaidu vald\u012bba."}]}}, "id": "441c5af0-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4227b2e9-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri valdymo forma garantuoja vyriausyb\u0117s atsakomyb\u0119 savo pilie\u010diams?", "choices": [{"text": "Absoliutin\u0117 monarchija.", "label": "A"}, {"text": "Demokratija.", "label": "B"}, {"text": "Autoritarizmas.", "label": "C"}, {"text": "Totalitarizmas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which form of governance ensures the government's accountability to its citizens?\", \"A\": \"Absolute monarchy.\", \"B\": \"Democracy.\", \"C\": \"Authoritarianism.\", \"D\": \"Totalitarianism.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kura valsts p\u0101rvaldes forma garant\u0113 vald\u012bbas atbild\u012bbu pilso\u0146u priek\u0161\u0101?", "choices": [{"label": "A", "text": "Absol\u016bt\u0101 monarhija."}, {"label": "B", "text": "Demokr\u0101tija."}, {"label": "C", "text": "Autorit\u0101risms."}, {"label": "D", "text": "Totalit\u0101risms."}]}}, "id": "4227b2e9-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "441c5aec-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Soviet\u0173 S\u0105junga Leonido Bre\u017enevo valdymo metais (1964\u20131982):", "choices": [{"text": "atitrauk\u0117 karines paj\u0117gas i\u0161 Afganistano;", "label": "A"}, {"text": "nuslopino sukilim\u0105 Vengrijoje;", "label": "B"}, {"text": "\u012fk\u016br\u0117 Var\u0161uvos sutarties organizacij\u0105;", "label": "C"}, {"text": "teik\u0117 ekonomin\u0119 ir karin\u0119 pagalb\u0105 Vietnamui.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The Soviet Union during the rule of Leonid Brezhnev (1964\u20131982):\", \"A\": \"withdrew military forces from Afghanistan;\", \"B\": \"suppressed the uprising in Hungary;\", \"C\": \"established the Warsaw Pact organization;\", \"D\": \"provided economic and military aid to Vietnam.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Padomju Savien\u012bba Leon\u012bda Bre\u017e\u0146eva laik\u0101 (1964-1982):", "choices": [{"label": "A", "text": "Izvest karasp\u0113ku no Afganist\u0101nas;"}, {"label": "B", "text": "apspieda sacel\u0161anos Ung\u0101rij\u0101;"}, {"label": "C", "text": "izveido Var\u0161avas pakta organiz\u0101ciju;"}, {"label": "D", "text": "ekonomisko un milit\u0101ro pal\u012bdz\u012bbu Vjetnamai."}]}}, "id": "441c5aec-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4227b2e4-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "\u012e kuri\u0105 i\u0161 \u0161i\u0173 organizacij\u0173 Lietuva \u012fstojo anks\u010diausiai?", "choices": [{"text": "\u012e NATO.", "label": "A"}, {"text": "\u012e Europos S\u0105jung\u0105.", "label": "B"}, {"text": "\u012e Europos Ekonomin\u0119 Bendrij\u0105.", "label": "C"}, {"text": "\u012e JTO.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these organizations did Lithuania join first?\", \"A\": \"NATO\", \"B\": \"European Union\", \"C\": \"European Economic Community\", \"D\": \"United Nations\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kurai no \u0161\u012bm organiz\u0101cij\u0101m Lietuva pievienoj\u0101s visagr\u0101k?", "choices": [{"label": "A", "text": "NATO."}, {"label": "B", "text": "Eiropas Savien\u012bba."}, {"label": "C", "text": "Eiropas Ekonomikas kopiena."}, {"label": "D", "text": "UZ ANO."}]}}, "id": "4227b2e4-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3c0e54d3-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "XIX a. antroje pus\u0117je Europoje pramon\u0117s perversmo metu:", "choices": [{"text": "moterims suteikta rinkim\u0173 teis\u0117;", "label": "A"}, {"text": "ry\u0161kiai i\u0161augo naftos poreikis gamyboje;", "label": "B"}, {"text": "atsisakyta kolonializmo politikos vykdymo;", "label": "C"}, {"text": "sustipr\u0117jo profs\u0105jung\u0173 \u012ftaka visuomen\u0117je.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In the second half of the 19th century during the Industrial Revolution in Europe:\", \"A\": \"women were granted the right to vote;\", \"B\": \"there was a significant increase in the demand for oil in production;\", \"C\": \"the policy of colonialism was abandoned;\", \"D\": \"the influence of trade unions in society strengthened.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "19. gadsimta otraj\u0101 pus\u0113, industri\u0101l\u0101s revol\u016bcijas laik\u0101 Eirop\u0101:", "choices": [{"label": "A", "text": "sieviet\u0113m ir balssties\u012bbas;"}, {"label": "B", "text": "strauji pieaudzis piepras\u012bjums p\u0113c naftas ra\u017eo\u0161anas nozar\u0113;"}, {"label": "C", "text": "atteik\u0161an\u0101s no koloni\u0101lisma politikas;"}, {"label": "D", "text": "ir palielin\u0101jusies arodbiedr\u012bbu ietekme sabiedr\u012bb\u0101."}]}}, "id": "3c0e54d3-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "38c84355-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris valdovas \u012fk\u016br\u0117 Vilniaus universitet\u0105?", "choices": [{"text": "Steponas Batoras.", "label": "A"}, {"text": "Stanislovas Augustas Poniatovskis.", "label": "B"}, {"text": "Jogaila.", "label": "C"}, {"text": "\u017dygimantas Augustas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which ruler founded Vilnius University?\", \"A\": \"Stephen B\u00e1thory\", \"B\": \"Stanis\u0142aw August Poniatowski\", \"C\": \"Jogaila\", \"D\": \"Sigismund Augustus\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0161 valdnieks dibin\u0101ja Vi\u013c\u0146as Universit\u0101ti?", "choices": [{"label": "A", "text": "Stephen Bathory."}, {"label": "B", "text": "Sta\u0146islavs Augusts Poniatovskis."}, {"label": "C", "text": "Jogaila."}, {"label": "D", "text": "Sigismunds Augusts."}]}}, "id": "38c84355-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4c25cbbb-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Vakar\u0173 Europos kolonializmo politik\u0105 XIX am\u017eiaus antroje pus\u0117je suaktyvino:", "choices": [{"text": "socializmo id\u0117j\u0173 \u012fgyvendinimas.", "label": "A"}, {"text": "pramoninio perversmo laim\u0117jimai;", "label": "B"}, {"text": "nacionalizmo ideologijos atsisakymas;", "label": "C"}, {"text": "miest\u0173 ekonomin\u0117s veiklos suvar\u017eymai;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The Western European colonial policy in the second half of the 19th century was intensified by:\", \"A\": \"the implementation of socialist ideas.\", \"B\": \"the achievements of the industrial revolution;\", \"C\": \"the abandonment of nationalist ideology;\", \"D\": \"restrictions on economic activities in cities;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Rietumeiropas koloni\u0101lo politiku 19. gadsimta otraj\u0101 pus\u0113 pastiprin\u0101ja:", "choices": [{"label": "A", "text": "soci\u0101lisma ideju \u012bsteno\u0161ana"}, {"label": "B", "text": "industri\u0101l\u0101s revol\u016bcijas sasniegumi;"}, {"label": "C", "text": "nacion\u0101lisma ideolo\u0123ijas noraid\u012b\u0161ana;"}, {"label": "D", "text": "pils\u0113tu saimniecisk\u0101s darb\u012bbas ierobe\u017eojumi;"}]}}, "id": "4c25cbbb-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "0e0fb6dc-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Var\u0161uvos sutarties organizacijos karin\u0117s paj\u0117gos:", "choices": [{"text": "nuslopino neramumus2 Ryt\u0173 Berlyne;", "label": "A"}, {"text": "nuslopino komunistin\u0117s sistemos demokratizavim\u0105 \u010cekoslovakijoje;", "label": "B"}, {"text": "u\u017egniau\u017e\u01173 komunistin\u012f valdym\u0105 Afganistane.", "label": "C"}, {"text": "numal\u0161ino \u201eSolidarumo\u201c jud\u0117jim\u0105 Lenkijoje;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The military forces of the Warsaw Pact:\", \"A\": \"suppressed unrest in East Berlin;\", \"B\": \"suppressed the democratization of the communist system in Czechoslovakia;\", \"C\": \"stifled communist rule in Afghanistan.\", \"D\": \"quelled the 'Solidarity' movement in Poland;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Var\u0161avas pakta karasp\u0113ks:", "choices": [{"label": "A", "text": "apspiestas nek\u0101rt\u012bbas2 Austrumberl\u012bn\u0113;"}, {"label": "B", "text": "apspieda komunistisk\u0101s sist\u0113mas demokratiz\u0101ciju \u010cehoslov\u0101kij\u0101;"}, {"label": "C", "text": "apspiesta3 komunistu vara Afganist\u0101n\u0101."}, {"label": "D", "text": "apspieda Solidarit\u0101tes kust\u012bbu Polij\u0101;"}]}}, "id": "0e0fb6dc-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "40807916-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurios tarptautin\u0117s organizacijos strukt\u016brin\u0117s dalys yra Generalin\u0117 Asambl\u0117ja ir Saugumo Taryba?", "choices": [{"text": "NATO.", "label": "A"}, {"text": "Europos Tarybos.", "label": "B"}, {"text": "Europos S\u0105jungos.", "label": "C"}, {"text": "JTO.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which international organization's structural components are the General Assembly and the Security Council?\", \"A\": \"NATO.\", \"B\": \"Council of Europe.\", \"C\": \"European Union.\", \"D\": \"UN.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kuras starptautisk\u0101s organiz\u0101cijas da\u013cas ir \u0122ener\u0101l\u0101 asambleja un Dro\u0161\u012bbas padome?", "choices": [{"label": "A", "text": "NATO."}, {"label": "B", "text": "Eiropas Padome."}, {"label": "C", "text": "Eiropas Savien\u012bba."}, {"label": "D", "text": "JTO."}]}}, "id": "40807916-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3ce28175-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Napoleono sprendimu buvo:", "choices": [{"text": "\u012fkurta Lenkijos karalyst\u0117;", "label": "A"}, {"text": "panaikinta \u0160ventoji Romos imperija;", "label": "B"}, {"text": "panaikinta \u0160ventoji s\u0105junga.", "label": "C"}, {"text": "\u012fkurta Vokietijos s\u0105junga;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"As a result of Napoleon's decision, the following occurred:\", \"A\": \"The Kingdom of Poland was established;\", \"B\": \"The Holy Roman Empire was dissolved;\", \"C\": \"The Holy Alliance was dissolved.\", \"D\": \"The German Confederation was established;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Napoleona l\u0113mums bija:", "choices": [{"label": "A", "text": "Tiek nodibin\u0101ta Polijas Karaliste;"}, {"label": "B", "text": "Sv\u0113t\u0101 Romas imp\u0113rija tiek likvid\u0113ta;"}, {"label": "C", "text": "Sv\u0113t\u0101 alianse tiek atcelta."}, {"label": "D", "text": "Tiek dibin\u0101ta V\u0101cijas Savien\u012bba;"}]}}, "id": "3ce28175-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4080791e-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris politikas Europ\u0105 po Antrojo pasaulinio karo apib\u016bdino \u0161iais \u017eod\u017eiais:\n\u201eNuo \u0160teteno prie Baltijos iki Triesto prie Adrijos ant \u017eemyno nusileido gele\u017ein\u0117 u\u017edanga. U\u017e \u0161ios linijos atsid\u016br\u0117 visi senosios Centrin\u0117s ir Ryt\u0173 Europos lobiai\u201c?", "choices": [{"text": "Vinstonas \u010cer\u010dilis.", "label": "A"}, {"text": "Josifas Stalinas.", "label": "B"}, {"text": "D\u017eord\u017eas Mar\u0161alas.", "label": "C"}, {"text": "Haris Trumenas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which politician described Europe after World War II with these words: 'From Stettin in the Baltic to Trieste in the Adriatic, an iron curtain has descended across the continent. Beyond this line lie all the capitals of the ancient states of Central and Eastern Europe.'?\", \"A\": \"Winston Churchill\", \"B\": \"Joseph Stalin\", \"C\": \"George Marshall\", \"D\": \"Harry Truman\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0161 politi\u0137is \u0161\u0101di raksturoja Eiropu p\u0113c Otr\u0101 pasaules kara: \"No \u0160tehtenas pie Baltijas j\u016bras l\u012bdz Triestei pie Adrijas j\u016bras kontinent\u0101 ir nolaidies dzelzs priek\u0161kars. Aiz \u0161\u012bs l\u012bnijas sl\u0113p\u0101s visi vec\u0101s Centr\u0101leiropas un Austrumeiropas d\u0101rgumi.\"?", "choices": [{"label": "A", "text": "Vinstons \u010c\u0113r\u010dils."}, {"label": "B", "text": "Josifs Sta\u013cins."}, {"label": "C", "text": "D\u017eord\u017es Mar\u0161als."}, {"label": "D", "text": "Harijs Trumens."}]}}, "id": "4080791e-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3e97b47c-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 rei\u0161kini\u0173 yra b\u016bdingas ir naci\u0173, ir soviet\u0173 okupaciniams re\u017eimams Lietuvoje?", "choices": [{"text": "Vis\u0173 priva\u010di\u0173 \u012fmoni\u0173 nacionalizacija.", "label": "A"}, {"text": "Taut\u0173 naikinimas rasiniu pagrindu.", "label": "B"}, {"text": "Tr\u0117mimas \u012f koncentracijos stovyklas.", "label": "C"}, {"text": "\u017dem\u0117s \u016bkio kolektyvizacija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these phenomena is characteristic of both the Nazi and Soviet occupation regimes in Lithuania?\", \"A\": \"Nationalization of all private enterprises.\", \"B\": \"Extermination of nations on a racial basis.\", \"C\": \"Deportation to concentration camps.\", \"D\": \"Collectivization of agriculture.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kura no \u0161\u012bm par\u0101d\u012bb\u0101m ir rakstur\u012bga gan nacistiskajam, gan padomju okup\u0101cijas re\u017e\u012bmam Lietuv\u0101?", "choices": [{"label": "A", "text": "Visu priv\u0101to uz\u0146\u0113mumu nacionaliz\u0101cija."}, {"label": "B", "text": "Rasistiski motiv\u0113ta tautu izn\u012bcin\u0101\u0161ana."}, {"label": "C", "text": "Deport\u0101cija uz koncentr\u0101cijas nometn\u0113m."}, {"label": "D", "text": "Lauksaimniec\u012bbas kolektiviz\u0101cija."}]}}, "id": "3e97b47c-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3ce28185-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 valstybi\u0173 Pary\u017eiaus taikos konferencijoje labiausiai siek\u0117 susilpninti kar\u0105 pralaim\u0117jusi\u0105 Vokietij\u0105?", "choices": [{"text": "Pranc\u016bzija.", "label": "A"}, {"text": "Italija.", "label": "B"}, {"text": "JAV.", "label": "C"}, {"text": "Did\u017eioji Britanija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these countries at the Paris Peace Conference was most focused on weakening Germany, which lost the war?\", \"A\": \"France\", \"B\": \"Italy\", \"C\": \"USA\", \"D\": \"Great Britain\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kura no \u0161\u012bm valst\u012bm Par\u012bzes Miera konferenc\u0113 bija visvair\u0101k ieinteres\u0113ta v\u0101jin\u0101t kar\u0101 zaud\u0113ju\u0161o V\u0101ciju?", "choices": [{"label": "A", "text": "Francija."}, {"label": "B", "text": "It\u0101lija."}, {"label": "C", "text": "ASV."}, {"label": "D", "text": "Lielbrit\u0101nija."}]}}, "id": "3ce28185-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "36b4c781-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Lietuvoje spaudos draudimo laikotarpiu:", "choices": [{"text": "\u012fkurta Lietuvos socialdemokrat\u0173 partija;", "label": "A"}, {"text": "u\u017edarytas Vilniaus universitetas.", "label": "B"}, {"text": "panaikinta baud\u017eiava;", "label": "C"}, {"text": "susirinko Didysis Vilniaus seimas;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"During the period of press prohibition in Lithuania:\", \"A\": \"The Lithuanian Social Democratic Party was established;\", \"B\": \"Vilnius University was closed.\", \"C\": \"Serfdom was abolished;\", \"D\": \"The Great Seimas of Vilnius was convened;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Preses aizlieguma laik\u0101 Lietuv\u0101:", "choices": [{"label": "A", "text": "Tiek dibin\u0101ta Lietuvas Soci\u0101ldemokr\u0101tisk\u0101 partija;"}, {"label": "B", "text": "Vi\u013c\u0146as Universit\u0101te ir sl\u0113gta."}, {"label": "C", "text": "dzimtb\u016b\u0161anas atcel\u0161ana;"}, {"label": "D", "text": "Tiekas Vi\u013c\u0146as Lielais Seims;"}]}}, "id": "36b4c781-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "0e0fb705-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri\u0105 funkcij\u0105 pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 atlieka Vyriausyb\u0117?", "choices": [{"text": "Skiria savivaldybi\u0173 taryb\u0173 rinkimus.", "label": "A"}, {"text": "Vykdo \u012fstatymus ir Respublikos Prezidento dekretus.", "label": "B"}, {"text": "Skiria valstybinius apdovanojimus.", "label": "C"}, {"text": "Nustato Lietuvos Respublikos administracin\u012f suskirstym\u0105.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which function does the Government perform according to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania?\", \"A\": \"Appoints municipal council elections.\", \"B\": \"Implements laws and decrees of the President of the Republic.\", \"C\": \"Awards state honors.\", \"D\": \"Determines the administrative division of the Republic of Lithuania.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "K\u0101das funkcijas saska\u0146\u0101 ar Lietuvas Republikas 1992. gada Konstit\u016bciju pilda vald\u012bba?", "choices": [{"label": "A", "text": "izsludina pa\u0161vald\u012bbu padomju v\u0113l\u0113\u0161anas."}, {"label": "B", "text": "Izpilda likumus un prezidenta dekr\u0113tus."}, {"label": "C", "text": "Pie\u0161\u0137irt valsts balvas."}, {"label": "D", "text": "Nosaka Lietuvas Republikas administrat\u012bvo iedal\u012bjumu."}]}}, "id": "0e0fb705-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4227b2dc-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Nurodykite teising\u0105 chronologin\u0119 \u0161i\u0173 \u012fvyki\u0173 sek\u0105.", "choices": [{"text": "2, 4, 1,3.", "label": "A"}, {"text": "2, 3, 1, 4.", "label": "B"}, {"text": "4, 2, 3, 1.", "label": "C"}, {"text": "4, 3, 2, 1.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Indicate the correct chronological order of these events.\", \"A\": \"2, 4, 1, 3.\", \"B\": \"2, 3, 1, 4.\", \"C\": \"4, 2, 3, 1.\", \"D\": \"4, 3, 2, 1.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "L\u016bdzu, nor\u0101diet \u0161o notikumu pareizu hronolo\u0123isko sec\u012bbu.", "choices": [{"label": "A", "text": "2, 4, 1,3."}, {"label": "B", "text": "2, 3, 1, 4."}, {"label": "C", "text": "4, 2, 3, 1."}, {"label": "D", "text": "4, 3, 2, 1."}]}}, "id": "4227b2dc-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3c0e54c3-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pirmosios sovietin\u0117s okupacijos metais (1940\u20131941 m.):", "choices": [{"text": "leista veikti kairiosioms politin\u0117ms partijoms;", "label": "A"}, {"text": "nacionalizuotos stambios pramon\u0117s \u012fmon\u0117s;", "label": "B"}, {"text": "prad\u0117ta \u017eem\u0117s \u016bkio kolektyvizacija.", "label": "C"}, {"text": "apyvartoje cirkuliavo litas;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"During the first Soviet occupation years (1940\u20131941):\", \"A\": \"left-wing political parties were allowed to operate;\", \"B\": \"large industrial enterprises were nationalized;\", \"C\": \"agricultural collectivization was initiated.\", \"D\": \"the litas circulated in circulation;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Pirm\u0101s padomju okup\u0101cijas laik\u0101 (1940-1941):", "choices": [{"label": "A", "text": "Ir at\u013cauts darboties kreisaj\u0101m politiskaj\u0101m partij\u0101m;"}, {"label": "B", "text": "Lielo r\u016bpniec\u012bbas uz\u0146\u0113mumu nacionaliz\u0101cija;"}, {"label": "C", "text": "S\u0101kas lauksaimniec\u012bbas kolektiviz\u0101cija."}, {"label": "D", "text": "apgroz\u012bb\u0101 ir lits;"}]}}, "id": "3c0e54c3-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4841f64a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Did\u017eiosios pranc\u016bz\u0173 revoliucijos metu jakobin\u0173 diktat\u016br\u0105 r\u0117m\u0117:", "choices": [{"text": "Pary\u017eiaus miesto varguomen\u0117;", "label": "A"}, {"text": "sukil\u0119 Vand\u0117jos valstie\u010diai;", "label": "B"}, {"text": "rojalistai;", "label": "C"}, {"text": "\u017eirondistai.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"During the French Revolution, the Jacobin dictatorship was supported by:\", \"A\": \"The urban poor of Paris\", \"B\": \"The revolting peasants of Vend\u00e9e\", \"C\": \"The royalists\", \"D\": \"The Girondists\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Liel\u0101s fran\u010du revol\u016bcijas laik\u0101 Jakob\u012bnu diktat\u016bru atbalst\u012bja:", "choices": [{"label": "A", "text": "Par\u012bzes pils\u0113tas nabadz\u012bgie iedz\u012bvot\u0101ji;"}, {"label": "B", "text": "dump\u012bgie Vandejas zemnieki;"}, {"label": "C", "text": "rojalisti;"}, {"label": "D", "text": "Girondisti."}]}}, "id": "4841f64a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4a5235db-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Monoteistin\u0117 religija anks\u010diausiai paplito tarp:", "choices": [{"text": "\u0161umer\u0173;", "label": "A"}, {"text": "rom\u0117n\u0173;", "label": "B"}, {"text": "\u017eyd\u0173.", "label": "C"}, {"text": "arab\u0173;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The monotheistic religion first spread among:\", \"A\": \"Sumerians\", \"B\": \"Romans\", \"C\": \"Jews\", \"D\": \"Arabs\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Agr\u0101k\u0101s monoteistisk\u0101s reli\u0123ijas ir:", "choices": [{"label": "A", "text": "\u0160umeru valod\u0101;"}, {"label": "B", "text": "Rom\u0101nietis;"}, {"label": "C", "text": "Ebreju valod\u0101."}, {"label": "D", "text": "Ar\u0101bu valod\u0101;"}]}}, "id": "4a5235db-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4c25cbbf-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kontrreformacijos \u0161alininkai Europoje:", "choices": [{"text": "atsisak\u0117 dvasinink\u0173 celibato ir vienuolyst\u0117s;", "label": "A"}, {"text": "panaikino brangiai kainuojan\u010di\u0105 ba\u017enytin\u0119 hierarchij\u0105;", "label": "B"}, {"text": "vieninteliu tik\u0117jimo \u0161altiniu paskelb\u0117 Biblij\u0105.", "label": "C"}, {"text": "tik\u0117jimo dalykuose autoritetu patvirtino Popie\u017ei\u0173;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Supporters of the Counter-Reformation in Europe:\", \"A\": \"rejected clerical celibacy and monasticism;\", \"B\": \"abolished the costly church hierarchy;\", \"C\": \"declared the Bible as the only source of faith.\", \"D\": \"affirmed the Pope as an authority in matters of faith;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kontrreform\u0101cijas kust\u012bba Eirop\u0101:", "choices": [{"label": "A", "text": "atteic\u0101s no gar\u012bdznieku celib\u0101ta un m\u016b\u0137edonijas;"}, {"label": "B", "text": "atc\u0113la d\u0101rgo bazn\u012bcas hierarhiju;"}, {"label": "C", "text": "pasludin\u0101ja B\u012bbeli par vien\u012bgo tic\u012bbas avotu."}, {"label": "D", "text": "apstiprin\u0101ja p\u0101vesta autorit\u0101ti tic\u012bbas jaut\u0101jumos;"}]}}, "id": "4c25cbbf-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4607baac-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105:", "choices": [{"text": "santuokos sudarymui turi pritarti t\u0117vai arba glob\u0117jai;", "label": "A"}, {"text": "draud\u017eiama tarnaujantiems kariuomen\u0117je dalyvauti rinkimuose;", "label": "B"}, {"text": "valstyb\u0117 negina vartotojo interes\u0173.", "label": "C"}, {"text": "tautin\u0117ms bendrijoms valstyb\u0117 teikia param\u0105;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"According to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania:\", \"A\": \"Parental or guardian consent is required for marriage.\", \"B\": \"Military personnel are prohibited from participating in elections.\", \"C\": \"The state does not protect consumer interests.\", \"D\": \"The state provides support to national communities.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Saska\u0146\u0101 ar Lietuvas Republikas 1992. gada Konstit\u016bciju:", "choices": [{"label": "A", "text": "Vec\u0101kiem vai aizbild\u0146iem ir j\u0101apstiprina laul\u012bba;"}, {"label": "B", "text": "bru\u0146otajos sp\u0113kos dieno\u0161ajiem ir aizliegts piedal\u012bties v\u0113l\u0113\u0161an\u0101s;"}, {"label": "C", "text": "valsts neaizsarg\u0101 pat\u0113r\u0113t\u0101ju intereses."}, {"label": "D", "text": "Nacion\u0101l\u0101s kopienas sa\u0146em atbalstu no valsts;"}]}}, "id": "4607baac-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "0e0fb72e-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pa\u017eymint \u201eLituanikos\u201c skryd\u017eio de\u0161imties met\u0173 sukakt\u012f, skulptorius Bronius Pundzius Puntuko akmenyje i\u0161kal\u0117 lak\u016bn\u0173 bareljef\u0105. Kuriuo laikotarpiu jis suk\u016br\u0117 \u0161\u012f paminkl\u0105?", "choices": [{"text": "\u0160altojo karo metais.", "label": "A"}, {"text": "Nepriklausomyb\u0117s kov\u0173 metais.", "label": "B"}, {"text": "Pirmojo pasaulinio karo metais.", "label": "C"}, {"text": "Antrojo pasaulinio karo metais.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Marking the ten-year anniversary of the \\\"Lituanica\\\" flight, sculptor Bronius Pundzius carved a bas-relief of the pilots into the Puntukas stone. During which period did he create this monument?\", \"A\": \"During the Cold War years.\", \"B\": \"During the independence wars.\", \"C\": \"During World War I.\", \"D\": \"During World War II.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Atz\u012bm\u0113jot Lituanikas lidojuma desmitgadi, t\u0113lnieks Bronius Pundzius Puntukas akmen\u012b izkalis pilotu bareljefu. Kur\u0101 laika posm\u0101 vi\u0146\u0161 izveidoja \u0161o pieminekli?", "choices": [{"label": "A", "text": "Aukst\u0101 kara laik\u0101."}, {"label": "B", "text": "Neatkar\u012bbas c\u012b\u0146u gados."}, {"label": "C", "text": "Pirm\u0101 pasaules kara laik\u0101."}, {"label": "D", "text": "Otr\u0101 pasaules kara laik\u0101."}]}}, "id": "0e0fb72e-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "37b3b53e-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Abiej\u0173 Taut\u0173 Respublikoje 1791 m. gegu\u017e\u0117s 3 d. konstitucija:", "choices": [{"text": "u\u017edraud\u0117 bajor\u0173 konfederacijas.", "label": "A"}, {"text": "sulygino vis\u0173 luom\u0173 teises;", "label": "B"}, {"text": "apribojo katalik\u0173 \u012ftak\u0105 valstyb\u0117je;", "label": "C"}, {"text": "galutinai \u012ftvirtino respublikin\u012f valdym\u0105;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In the Polish-Lithuanian Commonwealth, the Constitution of May 3, 1791:\", \"A\": \"Banned the confederations of the nobility.\", \"B\": \"Equalized the rights of all estates;\", \"C\": \"Limited the influence of Catholics in the state;\", \"D\": \"Ultimately established republican governance;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "1791. gada 3. maija Divu tautu republikas konstit\u016bcija:", "choices": [{"label": "A", "text": "aizliegtas mui\u017enieku konfeder\u0101cijas."}, {"label": "B", "text": "izl\u012bdzin\u0101ja visu \u0161\u0137iru ties\u012bbas;"}, {"label": "C", "text": "ierobe\u017eota kato\u013cu ietekme valst\u012b;"}, {"label": "D", "text": "gal\u012bgi nosaka republik\u0101\u0146u varu;"}]}}, "id": "37b3b53e-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4080792f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurioje eilut\u0117je senov\u0117s Romos valstyb\u0117s valdymo form\u0173 chronologin\u0117 seka yra teisinga?", "choices": [{"text": "Karalyst\u0117 \u2013 respublika \u2013 imperija.", "label": "A"}, {"text": "Respublika \u2013 imperija \u2013 karalyst\u0117.", "label": "B"}, {"text": "Imperija \u2013 karalyst\u0117 \u2013 respublika.", "label": "C"}, {"text": "Respublika \u2013 karalyst\u0117 \u2013 imperija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In which line is the chronological order of ancient Roman state governance correct?\", \"A\": \"Kingdom \u2013 Republic \u2013 Empire.\", \"B\": \"Republic \u2013 Empire \u2013 Kingdom.\", \"C\": \"Empire \u2013 Kingdom \u2013 Republic.\", \"D\": \"Republic \u2013 Kingdom \u2013 Empire.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0101 rind\u0101 hronolo\u0123isk\u0101 sec\u012bb\u0101 ir pareizi sak\u0101rtotas sen\u0101s Romas valsts p\u0101rvaldes formas?", "choices": [{"label": "A", "text": "Valst\u012bba - republika - imp\u0113rija."}, {"label": "B", "text": "Republika - imp\u0113rija - karaliste."}, {"label": "C", "text": "Imp\u0113rija - karaliste - republika."}, {"label": "D", "text": "Republika - karaliste - imp\u0113rija."}]}}, "id": "4080792f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "0e0fb726-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Koks naujas energijos \u0161altinis prad\u0117tas naudoti Anglijoje per pramon\u0117s perversm\u0105?", "choices": [{"text": "V\u0117jas.", "label": "A"}, {"text": "Vandens t\u0117km\u0117.", "label": "B"}, {"text": "Garas.", "label": "C"}, {"text": "Saul\u0117.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"What new energy source began to be used in England during the Industrial Revolution?\", \"A\": \"Wind.\", \"B\": \"Water flow.\", \"C\": \"Steam.\", \"D\": \"Sun.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "K\u0101ds jauns ener\u0123ijas avots tika ieviests Anglij\u0101 industri\u0101l\u0101s revol\u016bcijas laik\u0101?", "choices": [{"label": "A", "text": "V\u0113j\u0161."}, {"label": "B", "text": "\u016adens pl\u016bsma."}, {"label": "C", "text": "Gars."}, {"label": "D", "text": "Saule."}]}}, "id": "0e0fb726-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "0e0fb6d2-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "1917 m. Soviet\u0173 Rusija:", "choices": [{"text": "prad\u0117jo masin\u0119 kolektyvizacij\u0105;", "label": "A"}, {"text": "pasira\u0161\u0117 taikos sutart\u012f su Vokietija;", "label": "B"}, {"text": "vykd\u0117 Nauj\u0105j\u0105 ekonomin\u0119 politik\u0105.", "label": "C"}, {"text": "atsisak\u0117 t\u0119sti kar\u0105 Antant\u0117s pus\u0117je;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In 1917, Soviet Russia:\", \"A\": \"began mass collectivization;\", \"B\": \"signed a peace treaty with Germany;\", \"C\": \"implemented the New Economic Policy.\", \"D\": \"refused to continue the war on the side of the Entente;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Padomju Krievija 1917. gad\u0101:", "choices": [{"label": "A", "text": "s\u0101ka masveida kolektiviz\u0101ciju;"}, {"label": "B", "text": "paraksta miera l\u012bgumu ar V\u0101ciju;"}, {"label": "C", "text": "\u012bstenojot jauno ekonomikas politiku."}, {"label": "D", "text": "atteic\u0101s turpin\u0101t karu Entantes pus\u0113;"}]}}, "id": "0e0fb6d2-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4607baa8-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuriame \u0160altojo karo konflikte tiesiogiai dalyvavo Soviet\u0173 S\u0105jungos kariuomen\u0117?", "choices": [{"text": "Afganistano.", "label": "A"}, {"text": "Kor\u0117jos.", "label": "B"}, {"text": "Palestinos.", "label": "C"}, {"text": "Vietnamo.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In which Cold War conflict did the Soviet Union's military directly participate?\", \"A\": \"Afghanistan.\", \"B\": \"Korea.\", \"C\": \"Palestine.\", \"D\": \"Vietnam.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0101 aukst\u0101 kara konflikt\u0101 bija tie\u0161i iesaist\u012bta Padomju Savien\u012bba?", "choices": [{"label": "A", "text": "Afganist\u0101na."}, {"label": "B", "text": "Koreja."}, {"label": "C", "text": "Palest\u012bna."}, {"label": "D", "text": "Vjetnama."}]}}, "id": "4607baa8-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "37b3b546-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "1938 m. SSRS nupie\u0161tos karikat\u016bros \u201eDid\u017eiajame Europos kelyje\u201c pagrindin\u0117 mintis yra parodyti Did\u017eiosios Britanijos ir Pranc\u016bzijos:", "choices": [{"text": "nor\u0105 kartu su Vokietija pulti SSRS;", "label": "A"}, {"text": "atsisakym\u0105 bendradarbiauti su Vokietija;", "label": "B"}, {"text": "ketinim\u0105 nukreipti Vokietijos agresij\u0105 \u012f SSRS;", "label": "C"}, {"text": "siek\u012f sustabdyti Vokietijos agresij\u0105 prie\u0161 SSRS.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The main idea of the 1938 USSR drawn cartoon \\\"On the Great European Road\\\" is to show Great Britain's and France's:\", \"A\": \"desire to join Germany in attacking the USSR;\", \"B\": \"refusal to cooperate with Germany;\", \"C\": \"intention to direct Germany's aggression towards the USSR;\", \"D\": \"aim to stop Germany's aggression against the USSR.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "1938. gada PSRS karikat\u016bras \"Lielais Eiropas ce\u013c\u0161\" galven\u0101 ideja ir par\u0101d\u012bt Lielbrit\u0101niju un Franciju:", "choices": [{"label": "A", "text": "v\u0113lme uzbrukt PSRS kop\u0101 ar V\u0101ciju;"}, {"label": "B", "text": "atteik\u0161an\u0101s sadarboties ar V\u0101ciju;"}, {"label": "C", "text": "nodoms v\u0113rst V\u0101cijas agresiju pret PSRS;"}, {"label": "D", "text": "lai aptur\u0113tu V\u0101cijas agresiju pret PSRS."}]}}, "id": "37b3b546-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4a5235ca-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Nuolatinis diplomatinis Vatikano atstovas u\u017esienio valstyb\u0117je yra vadinamas:", "choices": [{"text": "magistru;", "label": "A"}, {"text": "nuncijumi", "label": "B"}, {"text": "konsulu;", "label": "C"}, {"text": "ata\u0161\u0117;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The permanent diplomatic representative of the Vatican in a foreign country is called:\", \"A\": \"magister\", \"B\": \"nuncio\", \"C\": \"consul\", \"D\": \"attach\u00e9\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Vatik\u0101na past\u0101v\u012bgo diplom\u0101tisko p\u0101rst\u0101vi \u0101rvalst\u012bs sauc par:", "choices": [{"label": "A", "text": "Meistars;"}, {"label": "B", "text": "Nuncios"}, {"label": "C", "text": "Konsuls;"}, {"label": "D", "text": "Ata\u0161ejs;"}]}}, "id": "4a5235ca-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4d17cb6f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Unitais LDK buvo vadinami:", "choices": [{"text": "pri\u0117m\u0119 katalikyb\u0117s dogmas judaizmo i\u0161pa\u017ein\u0117jai;", "label": "A"}, {"text": "sugr\u012f\u017e\u0119 \u012f katalik\u0173 tik\u0117jim\u0105 protestantai.", "label": "B"}, {"text": "atsivert\u0119 \u012f krik\u0161\u010dionyb\u0119 islamo i\u0161pa\u017ein\u0117jai;", "label": "C"}, {"text": "pripa\u017ein\u0119 Romos popie\u017eiaus vald\u017ei\u0105 sta\u010diatikiai;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In the Grand Duchy of Lithuania, the term 'unitas' referred to:\", \"A\": \"Jews who accepted Catholic doctrines;\", \"B\": \"Protestants who returned to the Catholic faith.\", \"C\": \"Followers of Islam who converted to Christianity;\", \"D\": \"Orthodox Christians who acknowledged the authority of the Pope of Rome;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Tika izsauktas GDL vien\u012bbas:", "choices": [{"label": "A", "text": "J\u016bdaisma apliecin\u0101t\u0101ji, kas ir pie\u0146\u0113mu\u0161i katolicisma principus;"}, {"label": "B", "text": "protestanti, kas atgriezu\u0161ies pie kato\u013cu tic\u012bbas."}, {"label": "C", "text": "no isl\u0101ma piev\u0113r\u0161as kristiet\u012bbai;"}, {"label": "D", "text": "Pareiztic\u012bgie kristie\u0161i, kas atz\u012bst Romas p\u0101vesta autorit\u0101ti;"}]}}, "id": "4d17cb6f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "39e29d6c-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 Seimo narys gali b\u016bti skiriamas tik:", "choices": [{"text": "teis\u0117ju;", "label": "A"}, {"text": "valstyb\u0117s kontrolieriumi.", "label": "B"}, {"text": "generaliniu prokuroru;", "label": "C"}, {"text": "ministru;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"According to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, a member of the Seimas can only be appointed as:\", \"A\": \"a judge;\", \"B\": \"the state controller.\", \"C\": \"the Attorney General;\", \"D\": \"a minister;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Saska\u0146\u0101 ar Lietuvas Republikas 1992. gada Konstit\u016bciju Seima locekli var tikai iecelt:", "choices": [{"label": "A", "text": "tiesnesis;"}, {"label": "B", "text": "valsts kontrolieris."}, {"label": "C", "text": "\u0123ener\u0101lprokurors;"}, {"label": "D", "text": "Ministrs;"}]}}, "id": "39e29d6c-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3e97b486-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Didieji geografiniai atradimai l\u0117m\u0117:", "choices": [{"text": "manufakt\u016brin\u0117s gamybos ma\u017e\u0117jim\u0105;", "label": "A"}, {"text": "prekybos suklest\u0117jim\u0105 Vidur\u017eemio j\u016broje.", "label": "B"}, {"text": "kain\u0173 kitim\u0105 Europos \u0161alyse;", "label": "C"}, {"text": "pramon\u0117s perversmo atsiradim\u0105;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The major geographical discoveries led to:\", \"A\": \"a decrease in manufacturing production;\", \"B\": \"a flourishing of trade in the Mediterranean Sea.\", \"C\": \"changes in prices in European countries;\", \"D\": \"the emergence of the industrial revolution;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Lielie \u0123eogr\u0101fiskie atkl\u0101jumi veicin\u0101ja:", "choices": [{"label": "A", "text": "r\u016bpniec\u012bbas lejupsl\u012bde;"}, {"label": "B", "text": "tirdzniec\u012bbas uzplaukums Vidusj\u016bras re\u0123ion\u0101."}, {"label": "C", "text": "cenu att\u012bst\u012bba Eiropas valst\u012bs;"}, {"label": "D", "text": "r\u016bpniecisk\u0101s revol\u016bcijas dzim\u0161anu;"}]}}, "id": "3e97b486-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "441c5ae5-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "1787 m. pri\u0117mus JAV konstitucij\u0105:", "choices": [{"text": "\u012fgyvendintas socialinio teisingumo principas;", "label": "A"}, {"text": "prezidentas paskelbtas auk\u0161\u010diausiu \u0161alies suverenu.", "label": "B"}, {"text": "panaikinti atskir\u0173 valstij\u0173 \u012fstatym\u0173 leidimo susirinkimai;", "label": "C"}, {"text": "auk\u0161\u010diausiojo teismo nariai skiriami iki gyvos galvos;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"With the adoption of the U.S. Constitution in 1787:\", \"A\": \"The principle of social justice was implemented;\", \"B\": \"The president was declared the highest sovereign of the country.\", \"C\": \"The legislative assemblies of individual states were abolished;\", \"D\": \"Members of the Supreme Court are appointed for life;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "P\u0113c ASV Konstit\u016bcijas pie\u0146em\u0161anas 1787. gad\u0101:", "choices": [{"label": "A", "text": "soci\u0101l\u0101 taisn\u012bguma princips;"}, {"label": "B", "text": "prezidents tiek pasludin\u0101ts par valsts augst\u0101ko suver\u0113nu."}, {"label": "C", "text": "valstu likumdo\u0161anas asambleju atcel\u0161ana;"}, {"label": "D", "text": "Augst\u0101k\u0101s tiesas locek\u013cus iece\u013c uz m\u016b\u017eu;"}]}}, "id": "441c5ae5-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "36b4c785-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurios organizacijos susik\u016brim\u0105 paskatino Berlyno blokada?", "choices": [{"text": "Var\u0161uvos sutarties.", "label": "A"}, {"text": "Europos ekonomin\u0117s bendrijos.", "label": "B"}, {"text": "Jungtini\u0173 Taut\u0173.", "label": "C"}, {"text": "\u0160iaur\u0117s Atlanto sutarties organizacijos.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The Berlin Blockade prompted the creation of which organization?\", \"A\": \"Warsaw Pact\", \"B\": \"European Economic Community\", \"C\": \"United Nations\", \"D\": \"North Atlantic Treaty Organization\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kuru organiz\u0101ciju rosin\u0101ja Berl\u012bnes blok\u0101de?", "choices": [{"label": "A", "text": "Var\u0161avas pakts."}, {"label": "B", "text": "Eiropas Ekonomikas kopiena."}, {"label": "C", "text": "Apvienoto N\u0101ciju Organiz\u0101cija."}, {"label": "D", "text": "Zieme\u013catlantijas l\u012bguma organiz\u0101cija."}]}}, "id": "36b4c785-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4d17cb78-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1861 m. baud\u017eiavos panaikinimo manifest\u0105 visi Lietuvos valstie\u010diai:", "choices": [{"text": "gavo \u017eem\u0117s be i\u0161pirkos;", "label": "A"}, {"text": "gal\u0117jo atsisakyti rekrut\u0173 prievol\u0117s;", "label": "B"}, {"text": "tur\u0117jo teis\u0119 sudarin\u0117ti sutartis.", "label": "C"}, {"text": "prival\u0117jo i\u0161sipirkti asmens laisv\u0119;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"According to the 1861 manifesto abolishing serfdom, all Lithuanian peasants:\", \"A\": \"Received land without redemption payments;\", \"B\": \"Could refuse conscription duties;\", \"C\": \"Had the right to enter into contracts.\", \"D\": \"Were required to buy their personal freedom;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Saska\u0146\u0101 ar 1861. gada Manifestu par dzimtb\u016b\u0161anas atcel\u0161anu visi Lietuvas zemnieki:", "choices": [{"label": "A", "text": "sa\u0146\u0113ma zemi bez izpirkuma;"}, {"label": "B", "text": "var\u0113tu atteikties no darb\u0101 pie\u0146em\u0161anas pien\u0101kuma;"}, {"label": "C", "text": "bija ties\u012bbas sl\u0113gt l\u012bgumus."}, {"label": "D", "text": "n\u0101c\u0101s ieg\u0101d\u0101ties person\u012bgo br\u012bv\u012bbu;"}]}}, "id": "4d17cb78-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "441c5af5-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 veiksni\u0173 suk\u0117l\u0117 1929 m. pasaulin\u0119 ekonomikos kriz\u0119?", "choices": [{"text": "Valstybin\u0117 kain\u0173 kontrol\u0117.", "label": "A"}, {"text": "Pigi\u0173 Kinijos preki\u0173 antpl\u016bdis.", "label": "B"}, {"text": "Nekontroliuojama bank\u0173 finansin\u0117 veikla.", "label": "C"}, {"text": "Masi\u0161kas b\u016bsto paskol\u0173 i\u0161dalinimas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these factors caused the global economic crisis of 1929?\", \"A\": \"Government price controls.\", \"B\": \"An influx of cheap Chinese goods.\", \"C\": \"Uncontrolled financial activities by banks.\", \"D\": \"Mass distribution of housing loans.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0161 no \u0161iem faktoriem izrais\u012bja 1929. gada pasaules ekonomikas kr\u012bzi?", "choices": [{"label": "A", "text": "Valsts cenu kontrole."}, {"label": "B", "text": "L\u0113tu \u0136\u012bnas pre\u010du piepl\u016bdums."}, {"label": "C", "text": "Banku finansi\u0101l\u0101 darb\u012bba netiek kontrol\u0113ta."}, {"label": "D", "text": "M\u0101jok\u013cu aizdevumu masveida sadale."}]}}, "id": "441c5af5-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4080791a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kaip vadinama \u017eem\u0117s valda viduram\u017eiais teikta u\u017e karin\u0119 tarnyb\u0105 be paveld\u0117jimo teis\u0117s?", "choices": [{"text": "Beneficija.", "label": "A"}, {"text": "Feodas.", "label": "B"}, {"text": "Alodas.", "label": "C"}, {"text": "Valakas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"What is the term for a landholding granted in the Middle Ages for military service without the right of inheritance?\", \"A\": \"Benefice\", \"B\": \"Fief\", \"C\": \"Allod\", \"D\": \"Valakas\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "K\u0101 sauc zemi, kas viduslaikos tika pie\u0161\u0137irta par milit\u0101ro dienestu bez manto\u0161anas ties\u012bb\u0101m?", "choices": [{"label": "A", "text": "Labdar\u012bba."}, {"label": "B", "text": "Feodos."}, {"label": "C", "text": "Alod."}, {"label": "D", "text": "Valak."}]}}, "id": "4080791a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3ce2818a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurio religinio s\u0105j\u016bd\u017eio id\u0117jos i\u0161reik\u0161tos \u0161iame tekste?\n\u201eVisagaliui Dievui patiko, kad \u0160ventasis ra\u0161tas likt\u0173 paslaptimi, nes prie\u0161ingu atveju, jei jis b\u016bt\u0173 iki galo suprantamas visiems, jis b\u016bt\u0173 nevertinamas ir negerbiamas. Be to, gal\u0117t\u0173 suklaidinti nei\u0161silavinusius \u017emones.\u201c", "choices": [{"text": "Liuterio reformacijos.", "label": "A"}, {"text": "Kalvino reformacijos.", "label": "B"}, {"text": "J\u0117zuit\u0173 kontrreformacijos.", "label": "C"}, {"text": "Anglijos protestantizmo.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which religious movement's ideas are expressed in this text? 'Almighty God willed that the Holy Scripture remain a mystery, because otherwise, if it were fully understood by everyone, it would not be valued and respected. Furthermore, it could mislead uneducated people.'\", \"A\": \"Lutheran Reformation.\", \"B\": \"Calvinist Reformation.\", \"C\": \"Jesuit Counter-Reformation.\", \"D\": \"English Protestantism.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kura reli\u0123isk\u0101 kust\u012bba ir \u0161aj\u0101 tekst\u0101 paust\u0101s idejas? \"Visvarenajam Dievam patika patur\u0113t Sv\u0113tos Rakstus nosl\u0113pum\u0101, jo cit\u0101di, ja visi tos piln\u012bb\u0101 saprastu, tie netiktu nov\u0113rt\u0113ti un cien\u012bti. Turkl\u0101t tas var\u0113tu maldin\u0101t neizgl\u012btotos.\"", "choices": [{"label": "A", "text": "Lutera reform\u0101cija."}, {"label": "B", "text": "Kalvina reform\u0101cija."}, {"label": "C", "text": "Jezu\u012btu kontrreform\u0101cija."}, {"label": "D", "text": "Ang\u013cu protestantisms."}]}}, "id": "3ce2818a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4c25cbb7-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Senov\u0117s Romoje valdant Oktavianui Augustui:", "choices": [{"text": "i\u0161augo Tautos susirinkimo vaidmuo;", "label": "A"}, {"text": "prasid\u0117jo ilgalaik\u0117s kovos su vikingais;", "label": "B"}, {"text": "silpn\u0117jo Senato vaidmuo valstyb\u0117je.", "label": "C"}, {"text": "provincij\u0173 gyventojai buvo atleisti nuo mokes\u010di\u0173;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In ancient Rome during the rule of Octavian Augustus:\", \"A\": \"The role of the People's Assembly increased;\", \"B\": \"Long-term battles with the Vikings began;\", \"C\": \"The role of the Senate in the state weakened.\", \"D\": \"The inhabitants of the provinces were exempted from taxes;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Sen\u0101 Roma Oktavi\u0101na Augusta laik\u0101:", "choices": [{"label": "A", "text": "ir palielin\u0101jusies Nacion\u0101l\u0101s asamblejas loma;"}, {"label": "B", "text": "S\u0101kas ilgtermi\u0146a c\u012b\u0146as ar \"Vikings\";"}, {"label": "C", "text": "Sen\u0101ta loma valst\u012b v\u0101jin\u0101j\u0101s."}, {"label": "D", "text": "Provin\u010du iedz\u012bvot\u0101ji tika atbr\u012bvoti no nodok\u013ciem;"}]}}, "id": "4c25cbb7-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "38c84351-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 aplinkybi\u0173 paskatino frankus priimti krik\u0161\u010dionyb\u0119?", "choices": [{"text": "Siekis gauti krik\u0161\u010dioni\u0173 ba\u017eny\u010dios politin\u0119 param\u0105.", "label": "A"}, {"text": "Feodalinis susiskaldymas ir norman\u0173 puolimai.", "label": "B"}, {"text": "Krik\u0161\u010dionyb\u0117s skilimas \u012f Katalik\u0173 ir Sta\u010diatiki\u0173 ba\u017eny\u010dias.", "label": "C"}, {"text": "Sta\u010diatikyb\u0119 pri\u0117musios Kijevo Rusios puolimo gr\u0117sm\u0117.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these circumstances prompted the Franks to adopt Christianity?\", \"A\": \"Desire to gain political support from the Christian church.\", \"B\": \"Feudal fragmentation and Norman invasions.\", \"C\": \"The split of Christianity into the Catholic and Orthodox churches.\", \"D\": \"The threat of attack from Kievan Rus' that had adopted Orthodoxy.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kura no \u0161\u012bm liet\u0101m pamudin\u0101ja frankus piev\u0113rsties kristiet\u012bbai?", "choices": [{"label": "A", "text": "Lai ieg\u016btu politisku atbalstu no krist\u012bg\u0101s bazn\u012bcas."}, {"label": "B", "text": "Feod\u0101l\u0101 sadrumstalot\u012bba un norm\u0101\u0146u uzbrukumi."}, {"label": "C", "text": "Kristiet\u012bbas sadal\u012b\u0161an\u0101s kato\u013cu un pareiztic\u012bgo bazn\u012bc\u0101s."}, {"label": "D", "text": "Uzbrukuma draudi Kijevas R\u016bsai, kas ir p\u0101rg\u0101jusi pareiztic\u012bb\u0101."}]}}, "id": "38c84351-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4841f63a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 valstybi\u0173 dabar yra Lietuvos karin\u0117 s\u0105junginink\u0117?", "choices": [{"text": "Estija.", "label": "A"}, {"text": "\u0160vedija.", "label": "B"}, {"text": "Airija.", "label": "C"}, {"text": "Suomija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these countries is now a military ally of Lithuania?\", \"A\": \"Estonia\", \"B\": \"Sweden\", \"C\": \"Ireland\", \"D\": \"Finland\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kura no \u0161\u012bm valst\u012bm tagad ir Lietuvas milit\u0101r\u0101 sabiedrot\u0101?", "choices": [{"label": "A", "text": "Igaunija."}, {"label": "B", "text": "Zviedrija."}, {"label": "C", "text": "\u012arija."}, {"label": "D", "text": "Somija."}]}}, "id": "4841f63a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3e97b478-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kur\u012f i\u0161 \u0161i\u0173 politinio gyvenimo rei\u0161kini\u0173 priskirtum\u0117te tiesioginei demokratijai?", "choices": [{"text": "Referendumas Konstitucijai priimti.", "label": "A"}, {"text": "Biud\u017eeto rengimas vyriausyb\u0117je.", "label": "B"}, {"text": "Prezidento apkalta parlamente.", "label": "C"}, {"text": "Biud\u017eeto pri\u0117mimas parlamente.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these political phenomena would you attribute to direct democracy?\", \"A\": \"Referendum to adopt a Constitution.\", \"B\": \"Budget preparation in the government.\", \"C\": \"Impeachment of the President in the parliament.\", \"D\": \"Budget adoption in the parliament.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kuru no \u0161\u012bm politisk\u0101s dz\u012bves par\u0101d\u012bb\u0101m j\u016bs klasific\u0113tu k\u0101 tie\u0161o demokr\u0101tiju?", "choices": [{"label": "A", "text": "Referendums par Konstit\u016bcijas pie\u0146em\u0161anu."}, {"label": "B", "text": "Bud\u017eeta pl\u0101no\u0161ana valsts p\u0101rvald\u0113."}, {"label": "C", "text": "Prezidenta atst\u0101din\u0101\u0161ana no amata, ko veic parlaments."}, {"label": "D", "text": "Bud\u017eeta pie\u0146em\u0161ana Parlament\u0101."}]}}, "id": "3e97b478-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "38c84359-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kas ir kada pri\u0117m\u0117 rezoliucij\u0105, kurioje buvo i\u0161reik\u0161tas lietuvi\u0173 tautos pasiry\u017eimas kurti nepriklausom\u0105 demokratin\u0119 Lietuvos valstyb\u0119?", "choices": [{"text": "Steigiamasis Seimas, 1920 m. gegu\u017e\u0117s 15 d.", "label": "A"}, {"text": "Vilniaus konferencija, 1917 m. rugs\u0117jo 18\u201322 d.", "label": "B"}, {"text": "Liaudies Seimas, 1940 m. liepos 21 d.", "label": "C"}, {"text": "Didysis Vilniaus seimas, 1905 m. gruod\u017eio 4\u20135 d.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Who adopted the resolution expressing the Lithuanian nation's determination to create an independent democratic Lithuanian state, and when?\", \"A\": \"Constituent Assembly, May 15, 1920\", \"B\": \"Vilnius Conference, September 18-22, 1917\", \"C\": \"People's Seimas, July 21, 1940\", \"D\": \"Great Vilnius Seimas, December 4-5, 1905\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kas un kad pie\u0146\u0113ma rezol\u016bciju, kur\u0101 pausta Lietuvas tautas ap\u0146\u0113m\u012bba izveidot neatkar\u012bgu demokr\u0101tisku Lietuvas valsti?", "choices": [{"label": "A", "text": "Satversmes sapulce, 1920. gada 15. maijs"}, {"label": "B", "text": "Vi\u013c\u0146as konference, 1917. gada 18.-22. septembris"}, {"label": "C", "text": "Tautas Seims, 1940. gada 21. j\u016blijs"}, {"label": "D", "text": "Lielais Vi\u013c\u0146as Seims, 1905. gada 4.-5. decembris"}]}}, "id": "38c84359-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4c25cbab-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "1944\u20131953 m. Lietuvoje:", "choices": [{"text": "atsisakyta nacionalizavimo politikos;", "label": "A"}, {"text": "atkurta socialdemokrat\u0173 partija;", "label": "B"}, {"text": "diegiama ateizmo politika;", "label": "C"}, {"text": "\u012fkurta Lietuvos Helsinkio grup\u0117.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In 1944\u20131953 in Lithuania:\", \"A\": \"The policy of nationalization was abandoned;\", \"B\": \"The Social Democratic Party was re-established;\", \"C\": \"An atheism policy was implemented;\", \"D\": \"The Lithuanian Helsinki Group was founded.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "1944-1953 Lietuv\u0101:", "choices": [{"label": "A", "text": "tiek atteikta nacionaliz\u0101cijas politika;"}, {"label": "B", "text": "Tiek atjaunota Soci\u0101ldemokr\u0101tisk\u0101 partija;"}, {"label": "C", "text": "ateisma politiku;"}, {"label": "D", "text": "Tiek dibin\u0101ta Lietuvas Helsinku grupa."}]}}, "id": "4c25cbab-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4841f636-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuriai i\u0161 \u0161i\u0173 interes\u0173 grupi\u0173 demokratin\u0117se \u0161alyse priklauso profesin\u0117s s\u0105jungos?", "choices": [{"text": "Institucin\u0117s.", "label": "A"}, {"text": "Anonimin\u0117s.", "label": "B"}, {"text": "Neasocijuotos.", "label": "C"}, {"text": "Asocijuotos.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"To which of these interest groups do trade unions belong in democratic countries?\", \"A\": \"Institutional\", \"B\": \"Anonymous\", \"C\": \"Non-associated\", \"D\": \"Associated\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0101m no \u0161\u012bm intere\u0161u grup\u0101m pieder arodbiedr\u012bbas demokr\u0101tisk\u0101s valst\u012bs?", "choices": [{"label": "A", "text": "Institucion\u0101l\u0101."}, {"label": "B", "text": "Anon\u012bms."}, {"label": "C", "text": "Nesaist\u012bti."}, {"label": "D", "text": "Saist\u012bt\u0101s."}]}}, "id": "4841f636-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4227b2e0-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurioje eilut\u0117je i\u0161vardytos valstyb\u0117s pri\u0117m\u0117 lemiamus sprendimus 1919 m. Pary\u017eiaus taikos konferencijoje?", "choices": [{"text": "Did\u017eioji Britanija, Pranc\u016bzija ir JAV.", "label": "A"}, {"text": "Vokietija, Italija, Austrija-Vengrija.", "label": "B"}, {"text": "Vokietija, Rusija, Pranc\u016bzija.", "label": "C"}, {"text": "JAV, SSRS, Did\u017eioji Britanija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which line lists the countries that made decisive decisions at the 1919 Paris Peace Conference?\", \"A\": \"Great Britain, France, and the USA.\", \"B\": \"Germany, Italy, Austria-Hungary.\", \"C\": \"Germany, Russia, France.\", \"D\": \"USA, USSR, Great Britain.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kuras valstis kur\u0101 rind\u0101 pie\u0146\u0113ma iz\u0161\u0137iro\u0161os l\u0113mumus Par\u012bzes miera konferenc\u0113 1919. gad\u0101?", "choices": [{"label": "A", "text": "Apvienot\u0101 Karaliste, Francija un ASV."}, {"label": "B", "text": "V\u0101cija, It\u0101lija, Austroung\u0101rija."}, {"label": "C", "text": "V\u0101cija, Krievija, Francija."}, {"label": "D", "text": "ASV, PSRS, APVIENOT\u0100 KARALISTE."}]}}, "id": "4227b2e0-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4227b2f1-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kur\u012f i\u0161 \u0161i\u0173 politinio gyvenimo rei\u0161kini\u0173 priskirtum\u0117te tiesioginei demokratijai?", "choices": [{"text": "Biud\u017eeto pri\u0117mimas parlamente.", "label": "A"}, {"text": "Biud\u017eeto rengimas vyriausyb\u0117je.", "label": "B"}, {"text": "Referendumas Konstitucijai priimti.", "label": "C"}, {"text": "Prezidento apkalta parlamente.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these political phenomena would you attribute to direct democracy?\", \"A\": \"Budget approval in parliament.\", \"B\": \"Budget preparation in the government.\", \"C\": \"Referendum to adopt the Constitution.\", \"D\": \"Impeachment of the president in parliament.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kuru no \u0161\u012bm politisk\u0101s dz\u012bves par\u0101d\u012bb\u0101m j\u016bs klasific\u0113tu k\u0101 tie\u0161o demokr\u0101tiju?", "choices": [{"label": "A", "text": "Bud\u017eeta pie\u0146em\u0161ana Parlament\u0101."}, {"label": "B", "text": "Bud\u017eeta pl\u0101no\u0161ana valsts p\u0101rvald\u0113."}, {"label": "C", "text": "Referendums par Konstit\u016bcijas pie\u0146em\u0161anu."}, {"label": "D", "text": "Prezidenta atst\u0101din\u0101\u0161ana no amata, ko veic parlaments."}]}}, "id": "4227b2f1-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4d17cb84-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 rei\u0161kini\u0173 buvo b\u016bdingas SSRS M. Gorba\u010diovo valdymo metu?", "choices": [{"text": "U\u017edrausta komunistin\u0117 ideologija.", "label": "A"}, {"text": "I\u0161vesta SSRS kariuomen\u0117 i\u0161 Afganistano.", "label": "B"}, {"text": "Suaktyv\u0117jo kova su disidentais.", "label": "C"}, {"text": "Numal\u0161intas Vengrijos sukilimas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these phenomena was characteristic during M. Gorbachev's leadership of the USSR?\", \"A\": \"Communist ideology was banned.\", \"B\": \"Soviet troops were withdrawn from Afghanistan.\", \"C\": \"Crackdown on dissidents intensified.\", \"D\": \"Hungarian uprising was suppressed.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kura no \u0161\u012bm par\u0101d\u012bb\u0101m bija rakstur\u012bga PSRS Gorba\u010dova laik\u0101?", "choices": [{"label": "A", "text": "Komunistisk\u0101 ideolo\u0123ija ir aizliegta."}, {"label": "B", "text": "PSRS izst\u0101jas no Afganist\u0101nas."}, {"label": "C", "text": "C\u012b\u0146a pret disidentiem pastiprin\u0101j\u0101s."}, {"label": "D", "text": "Ung\u0101rijas sacel\u0161an\u0101s tiek apspiesta."}]}}, "id": "4d17cb84-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "36b4c77d-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurios valstyb\u0117s, pavaizduotos 1805 m. karikat\u016broje \u201ePudingas pavojuje\u201c, dalijasi \u012ftakos sferomis?", "choices": [{"text": "Rusija ir Did\u017eioji Britanija.", "label": "A"}, {"text": "JAV ir Rusija.", "label": "B"}, {"text": "Pranc\u016bzija ir Rusija.", "label": "C"}, {"text": "Pranc\u016bzija ir Did\u017eioji Britanija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which countries, depicted in the 1805 caricature 'The Plumb-pudding in Danger', are sharing spheres of influence?\", \"A\": \"Russia and Great Britain.\", \"B\": \"USA and Russia.\", \"C\": \"France and Russia.\", \"D\": \"France and Great Britain.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0101m valst\u012bm, kas att\u0113lotas 1805. gada karikat\u016br\u0101 \"Pudi\u0146\u0161 briesm\u0101s\", ir kop\u012bgas ietekmes sf\u0113ras?", "choices": [{"label": "A", "text": "Krievija un Lielbrit\u0101nija."}, {"label": "B", "text": "ASV un Krievija."}, {"label": "C", "text": "Francija un Krievija."}, {"label": "D", "text": "Francija un Lielbrit\u0101nija."}]}}, "id": "36b4c77d-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "441c5af9-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Lietuvos Respublikos u\u017esienio politika 1920\u20131938 m. daugiausia buvo orientuota \u012f Soviet\u0173 S\u0105jung\u0105 ir Vokietij\u0105, nes Lietuva:", "choices": [{"text": "tik\u0117josi, jog Soviet\u0173 S\u0105junga ir Vokietija pad\u0117s atgauti prarast\u0105 Vilni\u0173;", "label": "A"}, {"text": "tik\u0117josi, jog Rusija ir Vokietija pad\u0117s \u012fstoti \u012f Taut\u0173 S\u0105jung\u0105;", "label": "B"}, {"text": "simpatizavo \u0161i\u0173 valstybi\u0173 kuriamai politinei santvarkai;", "label": "C"}, {"text": "tik\u0117josi suteikti param\u0105 \u0161iose \u0161alyse buvusioms lietuvi\u0173 bendruomen\u0117ms.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The foreign policy of the Republic of Lithuania from 1920 to 1938 was mainly oriented towards the Soviet Union and Germany because Lithuania:\", \"A\": \"hoped that the Soviet Union and Germany would help recover the lost Vilnius.\", \"B\": \"hoped that Russia and Germany would help it join the League of Nations.\", \"C\": \"sympathized with the political systems being created by these states.\", \"D\": \"hoped to provide support to Lithuanian communities that existed in these countries.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Lietuvas Republikas \u0101rpolitika 1920.-1938. gad\u0101 bija orient\u0113ta galvenok\u0101rt uz Padomju Savien\u012bbu un V\u0101ciju, jo Lietuva:", "choices": [{"label": "A", "text": "cer\u0113ja, ka Padomju Savien\u012bba un V\u0101cija pal\u012bdz\u0113s atg\u016bt zaud\u0113to Vi\u013c\u0146u;"}, {"label": "B", "text": "cer\u0113ja, ka Krievija un V\u0101cija pal\u012bdz\u0113s t\u0101m pievienoties Tautu Savien\u012bbai;"}, {"label": "C", "text": "simpatiz\u0113ja politiskaj\u0101m sist\u0113m\u0101m, ko vi\u0146i veidoja;"}, {"label": "D", "text": "cer\u0113ja sniegt atbalstu lietuvie\u0161u kopien\u0101m \u0161aj\u0101s valst\u012bs."}]}}, "id": "441c5af9-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3ce28171-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuriame atsakymo variante visos i\u0161vardytos \u017eem\u0117s \u016bkio kult\u016bros buvo atve\u017etos i\u0161 Amerikos \u012f Europ\u0105?", "choices": [{"text": "Ry\u017eiai, cukranendr\u0117s, kakava", "label": "A"}, {"text": "Bulv\u0117s, kukur\u016bzai, pomidorai.", "label": "B"}, {"text": "Pomidorai, svog\u016bnai, tabakas.", "label": "C"}, {"text": "Kvie\u010diai, bulv\u0117s, svog\u016bnai.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In which answer option were all the listed agricultural crops brought from America to Europe?\", \"A\": \"Rice, sugarcane, cocoa\", \"B\": \"Potatoes, corn, tomatoes\", \"C\": \"Tomatoes, onions, tobacco\", \"D\": \"Wheat, potatoes, onions\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0101 atbil\u017eu variant\u0101 ir nor\u0101d\u012btas visas turpm\u0101k min\u0113t\u0101s lauksaimniec\u012bbas kult\u016bras, kas tika ievestas no Amerikas Eirop\u0101?", "choices": [{"label": "A", "text": "R\u012bsi, cukurniedres, kakao"}, {"label": "B", "text": "Kartupe\u013ci, kukur\u016bza, tom\u0101ti."}, {"label": "C", "text": "Tom\u0101ti, s\u012bpoli, tabaka."}, {"label": "D", "text": "Kvie\u0161i, kartupe\u013ci, s\u012bpoli."}]}}, "id": "3ce28171-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3e97b48a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Viena i\u0161 1789 m. Pranc\u016bzijos revoliucijos prie\u017eas\u010di\u0173 buvo:", "choices": [{"text": "karaliaus atsisakymas su\u0161aukti Generalinius luomus;", "label": "A"}, {"text": "bajorijos ir dvasininkijos privilegij\u0173 panaikinimas;", "label": "B"}, {"text": "tre\u010diojo luomo politini\u0173 teisi\u0173 \u012ftvirtinimas.", "label": "C"}, {"text": "miestie\u010di\u0173 nepasitenkinimas \u016bkin\u0117s veiklos suvar\u017eymu;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"One of the causes of the French Revolution of 1789 was:\", \"A\": \"The king's refusal to convene the Estates-General;\", \"B\": \"The abolition of the privileges of the nobility and clergy;\", \"C\": \"The establishment of political rights for the Third Estate.\", \"D\": \"Discontent of the townspeople with the restrictions on economic activities;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Viens no 1789. gada Fran\u010du revol\u016bcijas iemesliem bija:", "choices": [{"label": "A", "text": "kara\u013ca atteikums sasaukt \u0123ener\u0101lpadomju sapulci;"}, {"label": "B", "text": "Privil\u0113\u0123iju atcel\u0161ana mui\u017eniec\u012bbai un gar\u012bdzniec\u012bbai;"}, {"label": "C", "text": "tre\u0161\u0101s \u0161\u0137iras politisko ties\u012bbu nostiprin\u0101\u0161ana."}, {"label": "D", "text": "iedz\u012bvot\u0101ju neapmierin\u0101t\u012bba ar saimniecisk\u0101s darb\u012bbas ierobe\u017eojumiem;"}]}}, "id": "3e97b48a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "39e29d87-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Po kurio \u012fvykio susiformavo \u017eem\u0117lapyje pavaizduot\u0173 valstybi\u0173 sienos?", "choices": [{"text": "Jaltos ir Potsdamo konferencij\u0173", "label": "A"}, {"text": "Miuncheno susitarimo", "label": "B"}, {"text": "Pary\u017eiaus taikos konferencijos", "label": "C"}, {"text": "Vienos kongreso.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"After which event were the borders of the countries shown on the map formed?\", \"A\": \"Yalta and Potsdam Conferences\", \"B\": \"Munich Agreement\", \"C\": \"Paris Peace Conference\", \"D\": \"Congress of Vienna\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kura notikuma rezult\u0101t\u0101 izveidoj\u0101s kart\u0113 att\u0113loto valstu robe\u017eas?", "choices": [{"label": "A", "text": "Jaltas un Potsdamas konferences"}, {"label": "B", "text": "Minhenes l\u012bgums"}, {"label": "C", "text": "Par\u012bzes miera konference"}, {"label": "D", "text": "V\u012bnes kongress."}]}}, "id": "39e29d87-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "0e0fb6ec-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 institucij\u0173 pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 ratifikuoja ir denonsuoja Lietuvos Respublikos tarptautines sutartis?", "choices": [{"text": "Vyriausyb\u0117.", "label": "A"}, {"text": "Seimas.", "label": "B"}, {"text": "Respublikos Prezidentas.", "label": "C"}, {"text": "Konstitucinis Teismas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these institutions ratifies and denounces the international treaties of the Republic of Lithuania according to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania?\", \"A\": \"The Government.\", \"B\": \"The Seimas.\", \"C\": \"The President of the Republic.\", \"D\": \"The Constitutional Court.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kura no \u0161\u012bm iest\u0101d\u0113m ratific\u0113 un denons\u0113 Lietuvas Republikas starptautiskos l\u012bgumus saska\u0146\u0101 ar 1992. gada Konstit\u016bciju?", "choices": [{"label": "A", "text": "Vald\u012bba."}, {"label": "B", "text": "Parlaments."}, {"label": "C", "text": "Republikas prezidents."}, {"label": "D", "text": "Konstitucion\u0101l\u0101 tiesa."}]}}, "id": "0e0fb6ec-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4a5235d7-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Did\u017eiajame Vilniaus Seime buvo nutarta:", "choices": [{"text": "siekti glaudesnio bendradarbiavimo su vokie\u010diais;", "label": "A"}, {"text": "siekti \u012ftvirtinti lietuvi\u0173 kalbos vartojim\u0105 mokyklose.", "label": "B"}, {"text": "atkurti Abiej\u0173 Taut\u0173 Respublik\u0105;", "label": "C"}, {"text": "reikalauti spaudos draudimo panaikinimo;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"At the Great Vilnius Seimas it was decided to:\", \"A\": \"seek closer cooperation with the Germans;\", \"B\": \"strive to establish the use of the Lithuanian language in schools.\", \"C\": \"restore the Polish-Lithuanian Commonwealth;\", \"D\": \"demand the lifting of the press ban;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Vi\u013c\u0146as Lielais Seims pie\u0146\u0113ma l\u0113mumu:", "choices": [{"label": "A", "text": "cen\u0161as cie\u0161\u0101k sadarboties ar v\u0101cie\u0161iem;"}, {"label": "B", "text": "nostiprin\u0101t lietuvie\u0161u valodas lieto\u0161anu skol\u0101s."}, {"label": "C", "text": "Atjaunot Divu tautu republiku;"}, {"label": "D", "text": "aicin\u0101t p\u0101rtraukt preses aizliegumu;"}]}}, "id": "4a5235d7-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "39e29d90-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Viena i\u0161 XI a. prasid\u0117jusi\u0173 kry\u017eiaus \u017eygi\u0173 prie\u017eas\u010di\u0173, viduram\u017ei\u0173 visuomen\u0117s akimis, buvo:", "choices": [{"text": "m\u0117ginimas sustabdyti sta\u010diatiki\u0173 ba\u017eny\u010dios \u012fsigal\u0117jim\u0105 Artimuosiuose Rytuose", "label": "A"}, {"text": "siekis i\u0161pirkti nuod\u0117mes d\u0117l bado ir epidemij\u0173 i\u0161plitimo Europoje", "label": "B"}, {"text": "bandymas u\u017ekariauti naujas \u017eemes ir i\u0161saugoti irstan\u010di\u0105 feodalizmo sistem\u0105", "label": "C"}, {"text": "noras pasinaudoti nusilpusia Osman\u0173 imperijos \u012ftaka Jeruzal\u0117je", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"One reason for the crusades that began in the 11th century, from the perspective of medieval society, was:\", \"A\": \"An attempt to stop the establishment of the Orthodox Church in the Middle East\", \"B\": \"A desire to atone for sins due to the spread of famine and epidemics in Europe\", \"C\": \"An attempt to conquer new lands and preserve the crumbling feudal system\", \"D\": \"A wish to take advantage of the weakened influence of the Ottoman Empire in Jerusalem\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Viens no iemesliem krusta kariem, kas s\u0101k\u0101s 11. gadsimt\u0101, viduslaiku sabiedr\u012bbas ac\u012bs bija:", "choices": [{"label": "A", "text": "m\u0113\u0123in\u0101jums aptur\u0113t pareiztic\u012bgo bazn\u012bcas nostiprin\u0101\u0161anos Tuvajos Austrumos."}, {"label": "B", "text": "izpirk\u0161ana par bada un epid\u0113miju gr\u0113kiem Eirop\u0101."}, {"label": "C", "text": "m\u0113\u0123in\u0101jums iekarot jaunas zemes un saglab\u0101t pan\u012bku\u0161o feod\u0101lisma sist\u0113mu."}, {"label": "D", "text": "v\u0113lme izmantot Osma\u0146u imp\u0113rijas ietekmes mazin\u0101\u0161anos Jeruzalem\u0113."}]}}, "id": "39e29d90-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4080792b-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri\u0105 funkcij\u0105 pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 atlieka Respublikos Prezidentas?", "choices": [{"text": "Skelbia vis\u0173 rinkim\u0173 rezultatus.", "label": "A"}, {"text": "Tvirtina Seimo priimtus \u012fstatymus.", "label": "B"}, {"text": "Svarsto ir priima Konstitucijos pataisas.", "label": "C"}, {"text": "Rengia valstyb\u0117s biud\u017eeto projekt\u0105.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"What function does the President of the Republic perform according to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania?\", \"A\": \"Announces the results of all elections.\", \"B\": \"Approves laws passed by the Seimas.\", \"C\": \"Considers and adopts amendments to the Constitution.\", \"D\": \"Prepares the state budget draft.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "K\u0101das funkcijas saska\u0146\u0101 ar 1992. gada Lietuvas Republikas Konstit\u016bciju pilda Republikas prezidents?", "choices": [{"label": "A", "text": "pazi\u0146o visu v\u0113l\u0113\u0161anu rezult\u0101tus."}, {"label": "B", "text": "Apstiprina Parlamenta pie\u0146emtos likumus."}, {"label": "C", "text": "apsprie\u017e un pie\u0146em Konstit\u016bcijas groz\u012bjumus."}, {"label": "D", "text": "Sagatavo valsts bud\u017eeta projektu."}]}}, "id": "4080792b-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "37b3b542-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri politin\u0117 doktrina ypa\u010d pabr\u0117\u017e\u0117 nusistov\u0117jusios tvarkos ir stabilumo i\u0161saugojim\u0105 bei puosel\u0117jim\u0105?", "choices": [{"text": "Liberalizmas.", "label": "A"}, {"text": "Socializmas.", "label": "B"}, {"text": "Konservatizmas.", "label": "C"}, {"text": "Fa\u0161izmas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which political doctrine particularly emphasized the preservation and nurturing of established order and stability?\", \"A\": \"Liberalism.\", \"B\": \"Socialism.\", \"C\": \"Conservatism.\", \"D\": \"Fascism.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0101 politiskaj\u0101 doktr\u012bn\u0101 ir \u012bpa\u0161i uzsv\u0113rta k\u0101rt\u012bbas un stabilit\u0101tes saglab\u0101\u0161ana un uztur\u0113\u0161ana?", "choices": [{"label": "A", "text": "Liber\u0101lisms."}, {"label": "B", "text": "Soci\u0101lisms."}, {"label": "C", "text": "Konservat\u012bvisms."}, {"label": "D", "text": "Fa\u0161isms."}]}}, "id": "37b3b542-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "0e0fb719-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Koks pagrindinis veiksnys l\u0117m\u0117 visuomen\u0117s susiskirstym\u0105 pagal \u0161i\u0105 schem\u0105?", "choices": [{"text": "Kilm\u0117.", "label": "A"}, {"text": "Vald\u017eios tur\u0117jimas.", "label": "B"}, {"text": "Gyvenamoji vieta.", "label": "C"}, {"text": "Nuosavyb\u0117.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"What was the main factor that determined the division of society according to this scheme?\", \"A\": \"Origin.\", \"B\": \"Possession of power.\", \"C\": \"Place of residence.\", \"D\": \"Ownership.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "K\u0101ds ir galvenais faktors, kas ir novedis pie sabiedr\u012bbas sadal\u012bjuma saska\u0146\u0101 ar \u0161o sh\u0113mu?", "choices": [{"label": "A", "text": "Izcelsme."}, {"label": "B", "text": "Ar varu."}, {"label": "C", "text": "Dz\u012bvesvieta."}, {"label": "D", "text": "\u012apa\u0161umties\u012bbas."}]}}, "id": "0e0fb719-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3c0e54bf-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Nepriklausomyb\u0119 paskelbusi 20-ties asmen\u0173 Lietuvos Taryba buvo i\u0161rinkta:", "choices": [{"text": "B Did\u017eiajame Vilniaus Seime;", "label": "A"}, {"text": "Auk\u0161\u010diausioje Taryboje;", "label": "B"}, {"text": "Steigiamajame Seime;", "label": "C"}, {"text": "Vilniaus konferencijoje.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The 20-member Council of Lithuania, which declared independence, was elected:\", \"A\": \"At the Great Vilnius Seimas\", \"B\": \"At the Supreme Council\", \"C\": \"At the Constituent Assembly\", \"D\": \"At the Vilnius Conference\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Tiek iev\u0113l\u0113ta neatkar\u012bbu pasludin\u0101ju\u0161\u0101s Lietuvas Padome 20 locek\u013cu sast\u0101v\u0101:", "choices": [{"label": "A", "text": "B Vi\u013c\u0146as Lielaj\u0101 Seim\u0101;"}, {"label": "B", "text": "Augst\u0101kaj\u0101 padom\u0113;"}, {"label": "C", "text": "Satversmes sapulc\u0113;"}, {"label": "D", "text": "Vi\u013c\u0146as konference."}]}}, "id": "3c0e54bf-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "40807933-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kas anks\u010diausiai pri\u0117m\u0117 krik\u0161\u010dionyb\u0119?", "choices": [{"text": "Skandinavai.", "label": "A"}, {"text": "Lietuviai.", "label": "B"}, {"text": "Slavai.", "label": "C"}, {"text": "Frankai.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Who adopted Christianity the earliest?\", \"A\": \"Scandinavians\", \"B\": \"Lithuanians\", \"C\": \"Slavs\", \"D\": \"Franks\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0161 bija pirmais kristiet\u012bbas pie\u0146\u0113m\u0113js?", "choices": [{"label": "A", "text": "Skandin\u0101vi."}, {"label": "B", "text": "Lietuvie\u0161i."}, {"label": "C", "text": "Sl\u0101vi."}, {"label": "D", "text": "Frankai."}]}}, "id": "40807933-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "0e0fb72a-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "XVI a. prad\u017eios med\u017eio rai\u017einyje pavaizduotas tuo metu paplit\u0119s rei\u0161kinys1. Kuri s\u0105voka tiksliausiai \u012fvardija t\u0105 rei\u0161kin\u012f?", "choices": [{"text": "Inkvizicija.", "label": "A"}, {"text": "Indulgencija.", "label": "B"}, {"text": "Erezija.", "label": "C"}, {"text": "Indeksas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In the woodcut from the early 16th century, a prevalent phenomenon at that time is depicted. Which term most accurately describes this phenomenon?\", \"A\": \"Inquisition\", \"B\": \"Indulgence\", \"C\": \"Heresy\", \"D\": \"Index\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "16. gadsimta s\u0101kuma kokgriezum\u0101 att\u0113lota taj\u0101 laik\u0101 izplat\u012bta par\u0101d\u012bba1. Kur\u0161 termins visprec\u012bz\u0101k raksturo \u0161o par\u0101d\u012bbu?", "choices": [{"label": "A", "text": "Inkviz\u012bcija."}, {"label": "B", "text": "Atlaid\u012bba."}, {"label": "C", "text": "Erozija."}, {"label": "D", "text": "Indekss."}]}}, "id": "0e0fb72a-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "0e0fb715-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kokio tipo socialinius santykius i\u0161rei\u0161kia \u0161i taisykl\u0117: \u201eMano vasalo vasalas \u2013 man ne vasalas\u201c?", "choices": [{"text": "Vergov\u0117s.", "label": "A"}, {"text": "Kapitalizmo.", "label": "B"}, {"text": "Socializmo.", "label": "C"}, {"text": "Feodalizmo.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"What type of social relations does this rule express: 'The vassal of my vassal is not my vassal'?\", \"A\": \"Slavery.\", \"B\": \"Capitalism.\", \"C\": \"Socialism.\", \"D\": \"Feudalism.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "K\u0101da veida soci\u0101l\u0101s attiec\u012bbas izsaka \u0161is noteikums: \"Mans vasalis nav mans vasalis\"?", "choices": [{"label": "A", "text": "verdz\u012bba."}, {"label": "B", "text": "Kapit\u0101lisms."}, {"label": "C", "text": "Soci\u0101lisms."}, {"label": "D", "text": "Feod\u0101lisms."}]}}, "id": "0e0fb715-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3ce28161-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 pinig\u0173 emisijos:", "choices": [{"text": "teis\u0117 suteikiama komerciniams bankams;", "label": "A"}, {"text": "teis\u0119 turi Europos S\u0105jungos centrinis bankas;", "label": "B"}, {"text": "teis\u0119 turi tik Lietuvos bankas.", "label": "C"}, {"text": "teis\u0117 suteikiama Skandinavijos bankams;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"According to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, the right to issue currency:\", \"A\": \"is granted to commercial banks;\", \"B\": \"belongs to the European Union Central Bank;\", \"C\": \"is held only by the Bank of Lithuania.\", \"D\": \"is granted to Scandinavian banks;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Saska\u0146\u0101 ar Lietuvas Republikas 1992. gada Konstit\u016bciju monet\u0101rie jaut\u0101jumi ir:", "choices": [{"label": "A", "text": "ties\u012bbas ir pie\u0161\u0137irtas komercbank\u0101m;"}, {"label": "B", "text": "Eiropas Savien\u012bbas Centr\u0101lo banku;"}, {"label": "C", "text": "ties\u012bbas ir tikai Lietuvas Bankai."}, {"label": "D", "text": "ties\u012bbas ir pie\u0161\u0137irtas Skandin\u0101vijas bank\u0101m;"}]}}, "id": "3ce28161-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3e97b482-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris politikas Europ\u0105 po Antrojo pasaulinio karo apib\u016bdino \u0161iais \u017eod\u017eiais:\n\u201eNuo \u0160teteno prie Baltijos iki Triesto prie Adrijos ant \u017eemyno nusileido gele\u017ein\u0117 u\u017edanga. U\u017e \u0161ios linijos atsid\u016br\u0117 visi senosios Centrin\u0117s ir Ryt\u0173 Europos lobiai\u201c?", "choices": [{"text": "Vinstonas \u010cer\u010dilis.", "label": "A"}, {"text": "Josifas Stalinas.", "label": "B"}, {"text": "Vudras Vilsonas.", "label": "C"}, {"text": "Haris Trumenas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which politician described Europe after World War II with these words: 'From Stettin in the Baltic to Trieste in the Adriatic, an iron curtain has descended across the continent. Behind that line lie all the capitals of the ancient states of Central and Eastern Europe'?\", \"A\": \"Winston Churchill\", \"B\": \"Joseph Stalin\", \"C\": \"Woodrow Wilson\", \"D\": \"Harry Truman\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0161 politi\u0137is \u0161\u0101di raksturoja Eiropu p\u0113c Otr\u0101 pasaules kara: \"No \u0160tehtenas pie Baltijas j\u016bras l\u012bdz Triestei pie Adrijas j\u016bras kontinent\u0101 ir nolaidies dzelzs priek\u0161kars. Aiz \u0161\u012bs l\u012bnijas sl\u0113p\u0101s visi vec\u0101s Centr\u0101leiropas un Austrumeiropas d\u0101rgumi.\"?", "choices": [{"label": "A", "text": "Vinstons \u010c\u0113r\u010dils."}, {"label": "B", "text": "Josifs Sta\u013cins."}, {"label": "C", "text": "Vudro Vilsons."}, {"label": "D", "text": "Harijs Trumens."}]}}, "id": "3e97b482-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "39e29d83-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris Lietuvos politikas pavaizduotas nuotraukoje?", "choices": [{"text": "Juozas Ambrazevi\u010dius", "label": "A"}, {"text": "Aleksandras Stulginskis", "label": "B"}, {"text": "Kazys Grinius", "label": "C"}, {"text": "Antanas Smetona", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which Lithuanian politician is depicted in the photo?\", \"A\": \"Juozas Ambrazevi\u010dius\", \"B\": \"Aleksandras Stulginskis\", \"C\": \"Kazys Grinius\", \"D\": \"Antanas Smetona\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0161 Lietuvas politi\u0137is ir att\u0113l\u0101?", "choices": [{"label": "A", "text": "Juozas Ambrazevi\u010dius"}, {"label": "B", "text": "Aleksandrs Stulginskis"}, {"label": "C", "text": "Kazys Grinius"}, {"label": "D", "text": "Antanas Smetona"}]}}, "id": "39e29d83-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4a5235df-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105:", "choices": [{"text": "\u012fstatymas draud\u017eia monopolizuoti gamyb\u0105 ir rink\u0105;", "label": "A"}, {"text": "tautin\u0117ms bendrijoms valstyb\u0117 negali teikti paramos.", "label": "B"}, {"text": "negali b\u016bti suteikta autonomija auk\u0161tosioms mokykloms;", "label": "C"}, {"text": "Katalik\u0173 ba\u017eny\u010dia paskelbta valstybine religija;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"According to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania:\", \"A\": \"The law prohibits monopolizing production and market;\", \"B\": \"The state cannot provide support to national communities.\", \"C\": \"Autonomy cannot be granted to higher education institutions;\", \"D\": \"The Catholic Church is declared the state religion;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Saska\u0146\u0101 ar Lietuvas Republikas 1992. gada Konstit\u016bciju:", "choices": [{"label": "A", "text": "likums aizliedz monopoliz\u0113t ra\u017eo\u0161anu un tirgu;"}, {"label": "B", "text": "Nacion\u0101l\u0101s kopienas nevar sa\u0146emt valsts atbalstu."}, {"label": "C", "text": "Augst\u0101k\u0101s izgl\u012bt\u012bbas iest\u0101d\u0113m nevar pie\u0161\u0137irt autonomiju;"}, {"label": "D", "text": "Kato\u013cu bazn\u012bca ir pasludin\u0101ta par valsts reli\u0123iju;"}]}}, "id": "4a5235df-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "39e29d70-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurios krik\u0161\u010dionyb\u0117s \u0161akos atstovai i\u0161sak\u0117 \u0161i\u0105 tik\u0117jimo ties\u0105: \u201eTik\u0117jimo pagrindas gl\u016bdi ne tik Biblijoje, bet ir Ba\u017eny\u010dios mokytoj\u0173 pamokymuose\u201c?", "choices": [{"text": "Katalikai.", "label": "A"}, {"text": "Anglikonai.", "label": "B"}, {"text": "Liuteronai.", "label": "C"}, {"text": "Kalvinistai.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Representatives of which branch of Christianity expressed this belief: \\\"The foundation of faith lies not only in the Bible but also in the teachings of the Church fathers\\\"?\", \"A\": \"Catholics.\", \"B\": \"Anglicans.\", \"C\": \"Lutherans.\", \"D\": \"Calvinists.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0161 kristiet\u012bbas atzars pauda \u0161o tic\u012bbas paties\u012bbu: \"Tic\u012bba sak\u0146ojas ne tikai B\u012bbel\u0113, bet ar\u012b Bazn\u012bcas skolot\u0101ju m\u0101c\u012bb\u0101\"?", "choices": [{"label": "A", "text": "Kato\u013ci."}, {"label": "B", "text": "anglik\u0101\u0146i."}, {"label": "C", "text": "Luter\u0101\u0146i."}, {"label": "D", "text": "Kalvinisti."}]}}, "id": "39e29d70-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4d17cb73-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Viena i\u0161 Pranc\u016bzijos did\u017eiosios revoliucijos prie\u017eas\u010di\u0173 buvo:", "choices": [{"text": "monarchijos pasiprie\u0161inimas konvento priimtai konstitucijai;", "label": "A"}, {"text": "miestie\u010di\u0173 nepasitenkinimas \u016bkin\u0117s veiklos var\u017eymu;", "label": "B"}, {"text": "bajorijos ir dvasininkijos privilegij\u0173 panaikinimas;", "label": "C"}, {"text": "tre\u010diojo luomo politini\u0173 teisi\u0173 \u012ftvirtinimas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"One of the causes of the French Revolution was:\", \"A\": \"The monarchy's resistance to the constitution adopted by the convention;\", \"B\": \"The dissatisfaction of townspeople with restrictions on economic activity;\", \"C\": \"The abolition of the privileges of the nobility and clergy;\", \"D\": \"The establishment of political rights for the Third Estate.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Viens no Liel\u0101s fran\u010du revol\u016bcijas c\u0113lo\u0146iem bija:", "choices": [{"label": "A", "text": "monarhijas opoz\u012bcija Konventa pie\u0146emtajai konstit\u016bcijai;"}, {"label": "B", "text": "pils\u0113tnieku neapmierin\u0101t\u012bba ar saimniecisk\u0101s darb\u012bbas ierobe\u017eojumiem;"}, {"label": "C", "text": "Privil\u0113\u0123iju atcel\u0161ana mui\u017eniec\u012bbai un gar\u012bdzniec\u012bbai;"}, {"label": "D", "text": "tre\u0161\u0101s \u0161\u0137iras politisko ties\u012bbu nostiprin\u0101\u0161ana."}]}}, "id": "4d17cb73-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "0e0fb6f0-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Su kuria i\u0161 \u0161i\u0173 valstybi\u0173 XX a. tre\u010diajame de\u0161imtmetyje Lietuva palaik\u0117 glaud\u017eiausius \u016bkinius ry\u0161ius?", "choices": [{"text": "Soviet\u0173 S\u0105junga.", "label": "A"}, {"text": "Did\u017ei\u0105ja Britanija.", "label": "B"}, {"text": "Vokietija.", "label": "C"}, {"text": "Lenkija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"With which of these countries did Lithuania have the closest economic ties in the 1920s?\", \"A\": \"Soviet Union.\", \"B\": \"Great Britain.\", \"C\": \"Germany.\", \"D\": \"Poland.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Ar kuru no \u0161\u012bm valst\u012bm Lietuva uztur\u0113ja viscie\u0161\u0101k\u0101s ekonomisk\u0101s attiec\u012bbas 20. gadsimta 30. gados?", "choices": [{"label": "A", "text": "Padomju Savien\u012bba."}, {"label": "B", "text": "Lielbrit\u0101nija."}, {"label": "C", "text": "V\u0101cija."}, {"label": "D", "text": "Polija."}]}}, "id": "0e0fb6f0-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "39e29d82-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 Seimas:", "choices": [{"text": "skiria valstybinius apdovanojimus ir teikia malon\u0119 nuteistiesiems", "label": "A"}, {"text": "koordinuoja ministerij\u0173 ir kit\u0173 Vyriausyb\u0117s \u012fstaig\u0173 veikl\u0105", "label": "B"}, {"text": "Ministro Pirmininko teikimu skiria ir atleid\u017eia ministrus.", "label": "C"}, {"text": "nustato valstybinius mokes\u010dius ir kitus privalomus mok\u0117jimus", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"According to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, the Seimas:\", \"A\": \"Grants state awards and provides pardons to convicts\", \"B\": \"Coordinates the activities of ministries and other government institutions\", \"C\": \"Appoints and dismisses ministers at the Prime Minister's proposal.\", \"D\": \"Establishes state taxes and other mandatory contributions\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Saska\u0146\u0101 ar 1992. gada Lietuvas Republikas Konstit\u016bciju Seims:", "choices": [{"label": "A", "text": "pie\u0161\u0137irt valsts pr\u0113mijas un ap\u017e\u0113lot noties\u0101tos."}, {"label": "B", "text": "ministriju un citu valsts iest\u0101\u017eu darb\u012bbas koordin\u0113\u0161ana."}, {"label": "C", "text": "iece\u013c un atbr\u012bvo no amata ministrus p\u0113c premjerministra priek\u0161likuma."}, {"label": "D", "text": "nosaka valsts nodok\u013cus un citus oblig\u0101tos maks\u0101jumus."}]}}, "id": "39e29d82-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4a5235e0-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Abiej\u0173 Taut\u0173 Respublikos Ketveri\u0173 met\u0173 seimo nutarimu:", "choices": [{"text": "valstie\u010diams suteikta asmens laisv\u0117.", "label": "A"}, {"text": "bajorai atleisti nuo valstybini\u0173 mokes\u010di\u0173;", "label": "B"}, {"text": "miestie\u010diams leista u\u017eimti valstybines tarnybas;", "label": "C"}, {"text": "\u012fteisinta absoliuti monarcho vald\u017eia;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"By the resolution of the Four-Year Sejm of the Polish-Lithuanian Commonwealth:\", \"A\": \"Peasants were granted personal freedom.\", \"B\": \"Nobles were exempted from state taxes.\", \"C\": \"Townspeople were allowed to hold state offices.\", \"D\": \"Absolute monarchy power was legalized.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Ar Divu Tautu Republikas \u010detrgadu Seima rezol\u016bciju:", "choices": [{"label": "A", "text": "zemnieku person\u012bg\u0101 br\u012bv\u012bba."}, {"label": "B", "text": "Mui\u017eniec\u012bba ir atbr\u012bvota no valsts nodok\u013ciem;"}, {"label": "C", "text": "Pilso\u0146iem ir at\u013cauts ie\u0146emt valsts amatus;"}, {"label": "D", "text": "ir noteikta monarha absol\u016bt\u0101 vara;"}]}}, "id": "4a5235e0-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "39e29d71-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurios valstyb\u0117s valdymo formos \u0161alininkas buvo \u017danas \u017dakas Ruso?", "choices": [{"text": "Respublikos.", "label": "A"}, {"text": "Konstitucin\u0117s monarchijos.", "label": "B"}, {"text": "Diktat\u016bros.", "label": "C"}, {"text": "Absoliutin\u0117s monarchijos.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which form of government was Jean-Jacques Rousseau an advocate of?\", \"A\": \"Republic.\", \"B\": \"Constitutional monarchy.\", \"C\": \"Dictatorship.\", \"D\": \"Absolute monarchy.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "K\u0101du valsts p\u0101rvaldes formu aizst\u0101v\u0113ja \u017dans \u017daks Ruso?", "choices": [{"label": "A", "text": "Republika."}, {"label": "B", "text": "Konstitucion\u0101l\u0101s monarhijas."}, {"label": "C", "text": "Diktat\u016bras."}, {"label": "D", "text": "Absol\u016bt\u0101s monarhijas."}]}}, "id": "39e29d71-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4d17cb74-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Abiej\u0173 Taut\u0173 Respublikos 1791 m. gegu\u017e\u0117s 3 d. Konstitucija:", "choices": [{"text": "\u012ftvirtino absoliutin\u0119 monarchij\u0105;", "label": "A"}, {"text": "panaikino bajorijos luomines privilegijas;", "label": "B"}, {"text": "\u012fteisino vald\u017ei\u0173 padalijimo princip\u0105;", "label": "C"}, {"text": "panaikino baud\u017eiavin\u0119 valstie\u010di\u0173 priklausomyb\u0119.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The May 3, 1791 Constitution of the Polish-Lithuanian Commonwealth:\", \"A\": \"Established an absolute monarchy;\", \"B\": \"Abolished the nobility's class privileges;\", \"C\": \"Legalized the principle of separation of powers;\", \"D\": \"Abolished the serfdom dependency of peasants.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "1791. gada 3. maijs - Divu tautu Republika Konstit\u016bcija:", "choices": [{"label": "A", "text": "izveido absol\u016btu monarhiju;"}, {"label": "B", "text": "atc\u0113la mui\u017eniec\u012bbas privil\u0113\u0123ijas;"}, {"label": "C", "text": "varas dal\u012b\u0161anas principu;"}, {"label": "D", "text": "atc\u0113la zemnieku kalp\u012bbu."}]}}, "id": "4d17cb74-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "0e0fb6f1-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "XX a. tre\u010diajame de\u0161imtmetyje Lietuva palaik\u0117 su Soviet\u0173 S\u0105junga glaud\u017eius ry\u0161ius d\u0117l:", "choices": [{"text": "bendros veiklos Taut\u0173 S\u0105jungoje;", "label": "A"}, {"text": "taikos palaikymo misij\u0173 Europoje.", "label": "B"}, {"text": "pana\u0161ios pozicijos Vilniaus klausimu;", "label": "C"}, {"text": "ekonominio bendradarbiavimo;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In the third decade of the 20th century, Lithuania maintained close relations with the Soviet Union due to:\", \"A\": \"joint activities in the League of Nations;\", \"B\": \"peacekeeping missions in Europe.\", \"C\": \"a similar stance on the Vilnius issue;\", \"D\": \"economic cooperation;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "20. gadsimta 30. gados Lietuvai bija cie\u0161as saites ar Padomju Savien\u012bbu, jo:", "choices": [{"label": "A", "text": "kop\u012bgas darb\u012bbas N\u0101ciju L\u012bg\u0101;"}, {"label": "B", "text": "miera uztur\u0113\u0161anas misijas Eirop\u0101."}, {"label": "C", "text": "l\u012bdz\u012bgas nost\u0101jas par Vi\u013c\u0146u;"}, {"label": "D", "text": "ekonomisk\u0101 sadarb\u012bba;"}]}}, "id": "0e0fb6f1-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3ce28160-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 teigini\u0173 yra \u012ftvirtintas 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucijoje?", "choices": [{"text": "Kiekvienas lietuvis gali apsigyventi Lietuvoje.", "label": "A"}, {"text": "Asmenims iki 18 met\u0173 mokslas yra privalomas.", "label": "B"}, {"text": "Valstyb\u0117 nepripa\u017e\u012fsta ba\u017enytin\u0117s santuokos registracijos.", "label": "C"}, {"text": "Seimo nariu gali b\u016bti renkamas pilietis ne jaunesnis kaip 21 met\u0173.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of the following statements is enshrined in the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania?\", \"A\": \"Every Lithuanian can reside in Lithuania.\", \"B\": \"Education is compulsory for individuals under 18 years of age.\", \"C\": \"The state does not recognize the registration of church marriages.\", \"D\": \"A citizen must be at least 21 years old to be elected as a member of the Seimas.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0161 no \u0161iem pantiem ir iek\u013cauts Lietuvas Republikas 1992. gada Konstit\u016bcij\u0101?", "choices": [{"label": "A", "text": "Lietuv\u0101 var apmesties jebkur\u0161 lietuvietis."}, {"label": "B", "text": "Izgl\u012bt\u012bba ir oblig\u0101ta person\u0101m, kas jaun\u0101kas par 18 gadiem."}, {"label": "C", "text": "Valsts neatz\u012bst bazn\u012bcas laul\u012bbu re\u0123istr\u0101ciju."}, {"label": "D", "text": "Par Seima locekli var k\u013c\u016bt ikviens, kas sasniedzis 21 gadu vecumu."}]}}, "id": "3ce28160-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3e97b483-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kada susiklost\u0117 tarptautin\u0117 situacija, kuri yra apib\u016bdinta \u017eemiau pateiktoje i\u0161traukoje?\n\u201eKai kurioms \u0161alims prie\u0161 taut\u0173 vali\u0105 buvo primesti totalitariniai re\u017eimai. JAV vyriausyb\u0117 ne kart\u0105 protestavo prie\u0161 bauginim\u0105 ir prievart\u0105 Lenkijoje, Rumunijoje, Bulgarijoje. Kiekviena nacija tur\u0117t\u0173 demokrati\u0161kai pasirinkti gyvenimo b\u016bd\u0105. Ta\u010diau da\u017enai to laisvo pasirinkimo jos neturi.\u201c", "choices": [{"text": "Prie\u0161 Pirm\u0105j\u012f pasaulin\u012f kar\u0105.", "label": "A"}, {"text": "Po Pirmojo pasaulinio karo.", "label": "B"}, {"text": "Po Antrojo pasaulinio karo.", "label": "C"}, {"text": "Prie\u0161 Antr\u0105j\u012f pasaulin\u012f kar\u0105.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"When did the international situation described in the excerpt below occur? 'Totalitarian regimes were imposed on some countries against the will of the nations. The US government repeatedly protested against intimidation and coercion in Poland, Romania, Bulgaria. Every nation should democratically choose its way of life. However, they often do not have this free choice.'\", \"A\": \"Before the First World War.\", \"B\": \"After the First World War.\", \"C\": \"After the Second World War.\", \"D\": \"Before the Second World War.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kad rad\u0101s t\u0101l\u0101k tekst\u0101 aprakst\u012bt\u0101 starptautisk\u0101 situ\u0101cija? \"Da\u017e\u0101s valst\u012bs pret tautas gribu ir ieviesti totalit\u0101ri re\u017e\u012bmi. ASV vald\u012bba ir vair\u0101kk\u0101rt protest\u0113jusi pret iebied\u0113\u0161anu un vardarb\u012bbu Polij\u0101, Rum\u0101nij\u0101 un Bulg\u0101rij\u0101. Katrai tautai ir demokr\u0101tiski j\u0101izv\u0113las savs dz\u012bvesveids. Ta\u010du bie\u017ei vien t\u0101m nav \u0161\u0101das br\u012bvas izv\u0113les.\"", "choices": [{"label": "A", "text": "Pirms Pirm\u0101 pasaules kara."}, {"label": "B", "text": "P\u0113c Pirm\u0101 pasaules kara."}, {"label": "C", "text": "P\u0113c Otr\u0101 pasaules kara."}, {"label": "D", "text": "Pirms Otr\u0101 pasaules kara."}]}}, "id": "3e97b483-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "0e0fb72b-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 Lietuvos Did\u017eiosios Kunigaik\u0161tyst\u0117s konfesini\u0173 arba etnini\u0173 grupi\u0173 i\u0161pa\u017eino islam\u0105?", "choices": [{"text": "Karaimai.", "label": "A"}, {"text": "Arijonai.", "label": "B"}, {"text": "Totoriai.", "label": "C"}, {"text": "Kalvinistai.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of the religious or ethnic groups in the Grand Duchy of Lithuania practiced Islam?\", \"A\": \"Karaims\", \"B\": \"Arians\", \"C\": \"Tatars\", \"D\": \"Calvinists\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kura no Lietuvas Lielhercogistes konfesion\u0101laj\u0101m vai etniskaj\u0101m grup\u0101m praktiz\u0113ja isl\u0101mu?", "choices": [{"label": "A", "text": "Kara\u012bti."}, {"label": "B", "text": "Arions."}, {"label": "C", "text": "Tat\u0101ri."}, {"label": "D", "text": "Kalvinisti."}]}}, "id": "0e0fb72b-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "0e0fb714-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "I\u0161 kurios valstyb\u0117s Kijevo Rusia pri\u0117m\u0117 krik\u0161\u010dionyb\u0119?", "choices": [{"text": "Lenkijos.", "label": "A"}, {"text": "Maskvos did\u017eiosios kunigaik\u0161tyst\u0117s.", "label": "B"}, {"text": "Bizantijos.", "label": "C"}, {"text": "\u0160ventosios Romos imperijos.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"From which state did Kievan Rus' adopt Christianity?\", \"A\": \"Poland\", \"B\": \"Grand Duchy of Moscow\", \"C\": \"Byzantium\", \"D\": \"Holy Roman Empire\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "No kuras valsts Kijevas Krievzeme pie\u0146\u0113ma kristiet\u012bbu?", "choices": [{"label": "A", "text": "Polija."}, {"label": "B", "text": "Maskavas lielk\u0146azi."}, {"label": "C", "text": "Bizantijas."}, {"label": "D", "text": "Sv\u0113t\u0101 Romas imp\u0113rija."}]}}, "id": "0e0fb714-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3c0e54c0-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Antano Smetonos valdymo metais (1926\u20131940 m.) buvo:", "choices": [{"text": "atgautas Klaip\u0117dos kra\u0161tas;", "label": "A"}, {"text": "rengiami sistemingi Seimo rinkimai;", "label": "B"}, {"text": "\u012fvesta nacionalin\u0117 valiuta litas;", "label": "C"}, {"text": "vykdoma liberali kult\u016brin\u0117 politika.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"During the rule of Antanas Smetona (1926\u20131940), there was:\", \"A\": \"the recovery of the Klaip\u0117da region;\", \"B\": \"systematic elections for the Seimas were held;\", \"C\": \"the national currency litas was introduced;\", \"D\": \"a liberal cultural policy was implemented.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Antana Smetonas vald\u012b\u0161anas laik\u0101 (1926-1940):", "choices": [{"label": "A", "text": "Klaip\u0113da ir atg\u016bta;"}, {"label": "B", "text": "Tiek r\u012bkotas sistem\u0101tiskas parlamenta v\u0113l\u0113\u0161anas;"}, {"label": "C", "text": "Valsts val\u016bta ir lits;"}, {"label": "D", "text": "liber\u0101l\u0101 kult\u016bras politika."}]}}, "id": "3c0e54c0-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "40807932-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Europie\u010diai skaitmenis ir skai\u010diavimo sistem\u0105 per\u0117m\u0117 i\u0161:", "choices": [{"text": "finikie\u010di\u0173;", "label": "A"}, {"text": "bizantie\u010di\u0173;", "label": "B"}, {"text": "\u017eyd\u0173.", "label": "C"}, {"text": "arab\u0173;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Europeans adopted numerals and the number system from:\", \"A\": \"Phoenicians;\", \"B\": \"Byzantines;\", \"C\": \"Jews.\", \"D\": \"Arabs;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Eiropie\u0161i p\u0101r\u0146\u0113ma skait\u013cus un numer\u0101cijas sist\u0113mu no:", "choices": [{"label": "A", "text": "Feni\u0137ie\u0161i;"}, {"label": "B", "text": "Bizantijas;"}, {"label": "C", "text": "Ebreju valod\u0101."}, {"label": "D", "text": "Ar\u0101bu valod\u0101;"}]}}, "id": "40807932-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "37b3b541-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Panaikinus baud\u017eiav\u0105 Lietuvoje:", "choices": [{"text": "panaikinta rekr\u016bt\u0173 prievol\u0117 ir k\u016bno bausm\u0117s;", "label": "A"}, {"text": "sustiprintas bajor\u0173 ir dvasinink\u0173 luomas.", "label": "B"}, {"text": "prad\u0117ta dalin\u0117 \u017eem\u0117s kolektyvizacija;", "label": "C"}, {"text": "\u012fvesta valstie\u010diams privaloma \u017eem\u0117s i\u0161pirka;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"After the abolition of serfdom in Lithuania:\", \"A\": \"Conscription obligation and corporal punishment were abolished;\", \"B\": \"The estate of nobility and clergy was strengthened.\", \"C\": \"Partial land collectivization was initiated;\", \"D\": \"A mandatory land redemption for peasants was introduced;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Nebr\u012bves ties\u012bbu atcel\u0161ana Lietuv\u0101:", "choices": [{"label": "A", "text": "iesauk\u0161anas un miesas sodu atcel\u0161ana;"}, {"label": "B", "text": "tiek stiprin\u0101ta mui\u017eniec\u012bba un gar\u012bdzniec\u012bba."}, {"label": "C", "text": "Da\u013c\u0113ja zemes kolektiviz\u0101cija;"}, {"label": "D", "text": "Tiek ieviesta oblig\u0101ta zemes izpirk\u0161ana zemniekiem;"}]}}, "id": "37b3b541-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "0e0fb718-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurioje eilut\u0117je i\u0161vardytos valstyb\u0117s krik\u0161\u010dionyb\u0119 pri\u0117m\u0117 X a.?", "choices": [{"text": "Kijevo Rusia ir Lenkija.", "label": "A"}, {"text": "Frank\u0173 karalyst\u0117 ir Danija.", "label": "B"}, {"text": "Kijevo Rusia ir Lietuva.", "label": "C"}, {"text": "1", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which line lists the states that accepted Christianity in the 10th century?\", \"A\": \"Kievan Rus and Poland.\", \"B\": \"Frankish Kingdom and Denmark.\", \"C\": \"Kievan Rus and Lithuania.\", \"D\": \"1\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kuras no iepriek\u0161 min\u0113taj\u0101m valst\u012bm pie\u0146\u0113ma kristiet\u012bbu 10. gadsimt\u0101?", "choices": [{"label": "A", "text": "Kijevas Krievzeme un Polija."}, {"label": "B", "text": "Franku karaliste un D\u0101nija."}, {"label": "C", "text": "Kijevas Krievzeme un Lietuva."}, {"label": "D", "text": "1"}]}}, "id": "0e0fb718-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "39e29d91-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "XI a. krik\u0161\u010dioni\u0173 ba\u017eny\u010dia skilo \u012f Katalik\u0173 ir Sta\u010diatiki\u0173 ba\u017eny\u010dias d\u0117l:", "choices": [{"text": "skirting\u0173 po\u017ei\u016bri\u0173 \u012f protestantizmo religij\u0105", "label": "A"}, {"text": "Konstantinopolio patriarcho atsisakymo remti prasid\u0117jusius kry\u017eiaus \u017eygius", "label": "B"}, {"text": "nevienodo \u0160ventosios Trejyb\u0117s dogmos ai\u0161kinimo", "label": "C"}, {"text": "ketinimo \u012fvesti celibat\u0105 Sta\u010diatiki\u0173 ba\u017eny\u010dioje", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In the XI century, the Christian Church split into the Catholic and Orthodox Churches because of:\", \"A\": \"different views on the Protestant religion\", \"B\": \"the refusal of the Patriarch of Constantinople to support the commenced crusades\", \"C\": \"unequal interpretation of the dogma of the Holy Trinity\", \"D\": \"the intention to introduce celibacy in the Orthodox Church\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "11. gadsimt\u0101 krist\u012bg\u0101 bazn\u012bca sadal\u012bj\u0101s kato\u013cu un pareiztic\u012bgo bazn\u012bc\u0101s:", "choices": [{"label": "A", "text": "da\u017e\u0101das pieejas protestantu reli\u0123ijai"}, {"label": "B", "text": "Konstantinopoles patriarha atteikums atbalst\u012bt krusta karus"}, {"label": "C", "text": "nevienl\u012bdz\u012bga interpret\u0101cija dogmu par Sv\u0113t\u0101s Tr\u012bsvien\u012bbas"}, {"label": "D", "text": "nodoms ieviest celib\u0101tu pareiztic\u012bgo bazn\u012bc\u0101."}]}}, "id": "39e29d91-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4080792a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurios tarptautin\u0117s organizacijos institucija yra Europos Parlamentas?", "choices": [{"text": "Nepriklausom\u0173 Valstybi\u0173 Sandraugos.", "label": "A"}, {"text": "NATO.", "label": "B"}, {"text": "Europos S\u0105jungos.", "label": "C"}, {"text": "Jungtini\u0173 Taut\u0173 Organizacijos.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Of which international organization's institution is the European Parliament a part?\", \"A\": \"Commonwealth of Independent States.\", \"B\": \"NATO.\", \"C\": \"European Union.\", \"D\": \"United Nations Organization.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kura starptautiska organiz\u0101cija ir Eiropas Parlaments?", "choices": [{"label": "A", "text": "Neatkar\u012bgo Valstu Sadraudz\u012bba."}, {"label": "B", "text": "NATO."}, {"label": "C", "text": "Eiropas Savien\u012bba."}, {"label": "D", "text": "Apvienoto N\u0101ciju Organiz\u0101cija."}]}}, "id": "4080792a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "39e29d86-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Soviet\u0173 Lietuvoje a\u0161tuntajame de\u0161imtmetyje buvo:", "choices": [{"text": "nebevar\u017eoma tikybos laisv\u0117", "label": "A"}, {"text": "cenz\u016bruojama meninink\u0173 k\u016bryba", "label": "B"}, {"text": "nutrauktas disident\u0173 persekiojimas", "label": "C"}, {"text": "prad\u0117tas kaim\u0173 skirstymas \u012f vienkiemius", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In Soviet Lithuania during the 1970s, there was:\", \"A\": \"Unrestrained freedom of religion\", \"B\": \"Censorship of artists' work\", \"C\": \"The persecution of dissidents was stopped\", \"D\": \"The division of villages into single homesteads was started\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Padomju Lietuv\u0101 70. gados bija:", "choices": [{"label": "A", "text": "reli\u0123ijas br\u012bv\u012bba vairs netiek ierobe\u017eota"}, {"label": "B", "text": "m\u0101kslinieku darbu cenz\u016bra"}, {"label": "C", "text": "Disidentu vaj\u0101\u0161ana tiek p\u0101rtraukta"}, {"label": "D", "text": "s\u0101kas ciemu sadal\u012b\u0161ana viens\u0113t\u0101s."}]}}, "id": "39e29d86-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "0e0fb6ed-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 teigini\u0173 \u012fteisintas 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucijoje?", "choices": [{"text": "nelie\u010diami.", "label": "A"}, {"text": "sutikus.", "label": "B"}, {"text": "Asmens susira\u0161in\u0117jimas, pokalbiai telefonu, telegrafo prane\u0161imai ir kitoks susi\u017einojimas", "label": "C"}, {"text": "Informacija apie privat\u0173 asmens gyvenim\u0105 ir veikl\u0105 gali b\u016bti renkama tik pa\u010diam asmeniui", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these statements is enshrined in the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania?\", \"A\": \"inviolable.\", \"B\": \"with consent.\", \"C\": \"A person's correspondence, telephone conversations, telegraph messages, and other communications\", \"D\": \"Information about a person's private life and activities can only be collected with the individual's consent.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0161 no \u0161iem pantiem ir iek\u013cauts Lietuvas Republikas 1992. gada Konstit\u016bcij\u0101?", "choices": [{"label": "A", "text": "nepieskarams."}, {"label": "B", "text": "ar vi\u0146u piekri\u0161anu."}, {"label": "C", "text": "Person\u012bg\u0101 sarakste, telefonsarunas, telegr\u0101fa zi\u0146ojumi un citi pazi\u0146ojumi"}, {"label": "D", "text": "Inform\u0101ciju par personas priv\u0101to dz\u012bvi un darb\u012bb\u0101m var v\u0101kt tikai pati"}]}}, "id": "0e0fb6ed-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4a5235d8-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Napoleono valdymo metais Pranc\u016bzijoje:", "choices": [{"text": "gr\u0105\u017eintos luomin\u0117s privilegijos;", "label": "A"}, {"text": "panaikintas monarchinis valdymas.", "label": "B"}, {"text": "atkurta feodalin\u0117 santvarka;", "label": "C"}, {"text": "apribotos pilie\u010di\u0173 laisv\u0117s ir teis\u0117s;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"During Napoleon's rule in France:\", \"A\": \"Estate privileges were restored;\", \"B\": \"Monarchical rule was abolished.\", \"C\": \"The feudal system was reinstated;\", \"D\": \"Citizens' freedoms and rights were restricted;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "persona. Napoleona vald\u012b\u0161anas laik\u0101 Francij\u0101:", "choices": [{"label": "A", "text": "lump\u0113nu privil\u0113\u0123iju atjauno\u0161ana;"}, {"label": "B", "text": "Monarhijas vald\u012b\u0161anas atcel\u0161ana."}, {"label": "C", "text": "atjaunota feod\u0101l\u0101 sist\u0113ma;"}, {"label": "D", "text": "pilsonisko br\u012bv\u012bbu un ties\u012bbu ierobe\u017eojumi;"}]}}, "id": "4a5235d8-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3ce28170-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 teigini\u0173 prie\u0161tarauja Nikolo Makiavelio doktrinai?", "choices": [{"text": "Politikoje b\u016btina paisyti teis\u0117s ir dorov\u0117s.", "label": "A"}, {"text": "Tikslas pateisina priemones.", "label": "B"}, {"text": "Politik\u0105 lemi\u0105 interes\u0173 grupi\u0173 kova.", "label": "C"}, {"text": "Valdovas neturi u\u017esitraukti liaudies neapykantos.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these statements contradicts Niccol\u00f2 Machiavelli's doctrine?\", \"A\": \"In politics, it is necessary to respect law and morality.\", \"B\": \"The end justifies the means.\", \"C\": \"Politics is determined by the struggle of interest groups.\", \"D\": \"A ruler should not incur the hatred of the people.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0161 no \u0161iem apgalvojumiem ir pretrun\u0101 ar Nikol\u0101 Makiavelli doktr\u012bnu?", "choices": [{"label": "A", "text": "Politikai ir j\u0101iev\u0113ro likumi un mor\u0101le."}, {"label": "B", "text": "M\u0113r\u0137is attaisno l\u012bdzek\u013cus."}, {"label": "C", "text": "Politiku nosaka intere\u0161u grupu c\u012b\u0146a."}, {"label": "D", "text": "Valdnieks nedr\u012bkst izrais\u012bt tautas naidu."}]}}, "id": "3ce28170-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3e97b48b-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "1789 m. \u201e\u017dmogaus ir pilie\u010dio teisi\u0173 deklaracijoje\u201c:", "choices": [{"text": "pasisakyta u\u017e socialin\u0119 lygyb\u0119.", "label": "A"}, {"text": "\u012ftvirtintos luomin\u0117s privilegijos;", "label": "B"}, {"text": "deklaruota valstybin\u0117 nuosavyb\u0117;", "label": "C"}, {"text": "akcentuota vald\u017ei\u0173 atskyrimo b\u016btinyb\u0117;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In the 1789 Declaration of the Rights of Man and of the Citizen:\", \"A\": \"advocated for social equality.\", \"B\": \"established class privileges;\", \"C\": \"declared state ownership;\", \"D\": \"emphasized the necessity of separation of powers;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "1789. gada \"Cilv\u0113ka un pilso\u0146a ties\u012bbu deklar\u0101cij\u0101\":", "choices": [{"label": "A", "text": "iest\u0101jas par soci\u0101lo vienl\u012bdz\u012bbu."}, {"label": "B", "text": "noteica mui\u017eniec\u012bbas privil\u0113\u0123ijas;"}, {"label": "C", "text": "Deklar\u0113ts publisks \u012bpa\u0161ums;"}, {"label": "D", "text": "varas dal\u012b\u0161anas nepiecie\u0161am\u012bbu;"}]}}, "id": "3e97b48b-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4d17cb83-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurioje eilut\u0117je abu i\u0161vardyti procesai vyko nacistin\u0117je Vokietijoje?", "choices": [{"text": "Atsisakyta vald\u017ei\u0173 padalijimo principo ir vykdyta ateizmo politika.", "label": "A"}, {"text": "Panaikinta privatin\u0117 nuosavyb\u0117 ir \u012fvesta grie\u017eta kult\u016bros kontrol\u0117.", "label": "B"}, {"text": "\u012evesta cenz\u016bra ir \u012fgyvendintos kai kurios socialin\u0117s garantijos.", "label": "C"}, {"text": "Vykdytas masinis teroras ir propaguotas internacionalizmas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In which option are both listed processes that occurred in Nazi Germany?\", \"A\": \"Abandonment of the principle of separation of powers and implementation of atheism policy.\", \"B\": \"Abolition of private property and introduction of strict cultural control.\", \"C\": \"Introduction of censorship and implementation of some social guarantees.\", \"D\": \"Executed mass terror and promoted internationalism.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0101 rind\u0101 nacistiskaj\u0101 V\u0101cij\u0101 notika abi iepriek\u0161 min\u0113tie procesi?", "choices": [{"label": "A", "text": "Ir atteikts varas dal\u012b\u0161anas princips un tiek \u012bstenota ateisma politika."}, {"label": "B", "text": "Tiek atcelts priv\u0101t\u012bpa\u0161ums un ieviesta stingra kult\u016bras kontrole."}, {"label": "C", "text": "Tiek ieviesta cenz\u016bra un noteiktas da\u017eas soci\u0101l\u0101s garantijas."}, {"label": "D", "text": "Masveida terors un internacion\u0101lisms."}]}}, "id": "4d17cb83-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "36b4c77c-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris teiginys yra i\u0161 1789 m. priimtos \u017dmogaus ir pilie\u010dio teisi\u0173 deklaracijos?", "choices": [{"text": "Suverenios vald\u017eios \u0161altinis yra Generaliniai luomai.", "label": "A"}, {"text": "\u017dmogaus ir pilie\u010di\u0173 teis\u0117ms garantuoti b\u016btina daugiapartin\u0117 sistema.", "label": "B"}, {"text": "Visuomeniniai skirtumai gali b\u016bti grind\u017eiami tik luomine priklausomybe.", "label": "C"}, {"text": "Nuosavyb\u0117 yra \u0161venta ir nelie\u010diama, niekas negali jos atimti.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which statement is from the Declaration of the Rights of Man and of the Citizen adopted in 1789?\", \"A\": \"The source of sovereign power is the Estates General.\", \"B\": \"A multiparty system is necessary to guarantee the rights of man and citizens.\", \"C\": \"Social distinctions may be founded only upon the estate system.\", \"D\": \"Property is sacred and inviolable, no one can take it away.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0161 apgalvojums ir no 1789. gad\u0101 pie\u0146emt\u0101s Cilv\u0113ka un pilso\u0146a ties\u012bbu deklar\u0101cijas?", "choices": [{"label": "A", "text": "Suver\u0113n\u0101s varas avots ir \u0122ener\u0101l\u0161t\u0101bs."}, {"label": "B", "text": "Daudzpartiju sist\u0113ma ir b\u016btiska, lai garant\u0113tu cilv\u0113kties\u012bbas un pilsonisk\u0101s ties\u012bbas."}, {"label": "C", "text": "Soci\u0101lo at\u0161\u0137ir\u012bbu pamat\u0101 var b\u016bt tikai \u0161\u0137ira."}, {"label": "D", "text": "\u012apa\u0161ums ir sv\u0113ts, un neviens to nevar at\u0146emt."}]}}, "id": "36b4c77c-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "441c5afa-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurios valstyb\u0117s interesus Lietuvoje 1919 m. gyn\u0117 bermontininkai?", "choices": [{"text": "Vokietijos.", "label": "A"}, {"text": "Pranc\u016bzijos;", "label": "B"}, {"text": "Lenkijos;", "label": "C"}, {"text": "Anglijos;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which country's interests in Lithuania were defended by the Bermontians in 1919?\", \"A\": \"Germany's\", \"B\": \"France's\", \"C\": \"Poland's\", \"D\": \"England's\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kuras valsts intereses 1919. gad\u0101 Lietuv\u0101 aizst\u0101v\u0113ja bermontisti?", "choices": [{"label": "A", "text": "V\u0101cija."}, {"label": "B", "text": "Fran\u010du valod\u0101;"}, {"label": "C", "text": "Polija;"}, {"label": "D", "text": "Anglija;"}]}}, "id": "441c5afa-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4227b2df-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 rei\u0161kini\u0173 buvo b\u016bdingas Stalino valdomai Soviet\u0173 S\u0105jungai?", "choices": [{"text": "Internacionalizmo id\u0117j\u0173 propagavimas.", "label": "A"}, {"text": "Smulkaus ir vidutinio verslo skatinimas.", "label": "B"}, {"text": "Sta\u010diatiki\u0173 ba\u017eny\u010dios likvidavimas.", "label": "C"}, {"text": "Rasin\u0117s politikos \u012fgyvendinimas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these phenomena was characteristic of the Soviet Union under Stalin's rule?\", \"A\": \"Promotion of internationalism ideas.\", \"B\": \"Encouragement of small and medium-sized businesses.\", \"C\": \"Liquidation of the Orthodox Church.\", \"D\": \"Implementation of racial policies.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0161 no \u0161iem faktoriem bija rakstur\u012bgs Padomju Savien\u012bbai Sta\u013cina laik\u0101?", "choices": [{"label": "A", "text": "Internacion\u0101lisma veicin\u0101\u0161ana."}, {"label": "B", "text": "Mazo un vid\u0113jo uz\u0146\u0113mumu veicin\u0101\u0161ana."}, {"label": "C", "text": "Pareiztic\u012bgo bazn\u012bcas likvid\u0101cija."}, {"label": "D", "text": "Rasu politikas \u012bsteno\u0161ana."}]}}, "id": "4227b2df-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4227b2f2-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kas pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucijos straipsn\u012f kuria Lietuvos valstyb\u0119?", "choices": [{"text": "Tauta.", "label": "A"}, {"text": "Liaudis.", "label": "B"}, {"text": "Pilie\u010diai.", "label": "C"}, {"text": "Politikai.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Who, according to the article of the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, forms the Lithuanian state?\", \"A\": \"The nation.\", \"B\": \"The people.\", \"C\": \"The citizens.\", \"D\": \"The politicians.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Saska\u0146\u0101 ar 1992. gada Lietuvas Republikas Konstit\u016bciju, kas veido Lietuvas valsti?", "choices": [{"label": "A", "text": "Tauta."}, {"label": "B", "text": "Cilv\u0113ki."}, {"label": "C", "text": "Pilso\u0146i."}, {"label": "D", "text": "Noteikumi."}]}}, "id": "4227b2f2-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "38c8435a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurioje eilut\u0117je nurodyta viena i\u0161 Pirmojo pasaulinio karo prie\u017eas\u010di\u0173?", "choices": [{"text": "Jungtini\u0173 Amerikos Valstij\u0173 siekis \u012fsigal\u0117ti pasaulyje.", "label": "A"}, {"text": "Austrijos-Vengrijos, Vokietijos ir Osman\u0173 imperij\u0173 \u017elugimas.", "label": "B"}, {"text": "Did\u017eiosios Britanijos ir Vokietijos kova d\u0117l vie\u0161patavimo j\u016brose.", "label": "C"}, {"text": "Antant\u0117s ir Trilyp\u0117s s\u0105jung\u0173 i\u0161irimas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In which line is one of the causes of World War I indicated?\", \"A\": \"The United States' ambition for global dominance.\", \"B\": \"The collapse of the Austro-Hungarian, German, and Ottoman Empires.\", \"C\": \"The struggle between Great Britain and Germany for naval supremacy.\", \"D\": \"The dissolution of the Entente and Triple Alliance.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0161 no \u0161iem pantiem ir viens no Pirm\u0101 pasaules kara c\u0113lo\u0146iem?", "choices": [{"label": "A", "text": "Amerikas Savienoto Valstu centieni domin\u0113t pasaul\u0113."}, {"label": "B", "text": "Austroung\u0101rijas, V\u0101cijas un Osma\u0146u imp\u0113rijas sabrukums."}, {"label": "C", "text": "Lielbrit\u0101nija un V\u0101cija c\u012bn\u0101s par dominanci j\u016br\u0101."}, {"label": "D", "text": "Entantes un Tr\u012bspus\u0113j\u0101s savien\u012bbas izjuk\u0161ana."}]}}, "id": "38c8435a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4c25cbac-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Aleksandro Stulginskio prezidentavimo laikotarpiu:", "choices": [{"text": "u\u017edrausta tautinink\u0173 partijos veikla;", "label": "A"}, {"text": "u\u017emegzti diplomatiniai santykiai su Lenkija;", "label": "B"}, {"text": "galiojo karo pad\u0117ties \u012fstatymas;", "label": "C"}, {"text": "panaikintas tikybos mokymas mokyklose;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"During the presidency of Aleksandras Stulginskis:\", \"A\": \"The activities of the Nationalist Party were banned;\", \"B\": \"Diplomatic relations with Poland were established;\", \"C\": \"Martial law was in effect;\", \"D\": \"Religious education in schools was abolished;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Aleksandra Stulginska prezident\u016bras laik\u0101:", "choices": [{"label": "A", "text": "Nacion\u0101listu partija ir aizliegta;"}, {"label": "B", "text": "Tiek nodibin\u0101tas diplom\u0101tisk\u0101s attiec\u012bbas ar Poliju;"}, {"label": "C", "text": "Kara st\u0101voklis;"}, {"label": "D", "text": "reli\u0123ijas m\u0101c\u012bbas atcel\u0161ana skol\u0101s;"}]}}, "id": "4c25cbac-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4841f635-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 teigini\u0173 prie\u0161tarauja 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucijai?", "choices": [{"text": "Pilie\u010diams laiduojama peticijos teis\u0117.", "label": "A"}, {"text": "Valstybin\u0117s mokymo \u012fstaigos yra pasaulietin\u0117s.", "label": "B"}, {"text": "Profesin\u0117s s\u0105jungos yra privalomos valstybin\u0117se institucijose.", "label": "C"}, {"text": "Valstyb\u0117 pripa\u017e\u012fsta ba\u017enytin\u0117s santuokos registracij\u0105.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these statements contradicts the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania?\", \"A\": \"Citizens are guaranteed the right to petition.\", \"B\": \"State educational institutions are secular.\", \"C\": \"Trade unions are mandatory in state institutions.\", \"D\": \"The state recognizes the registration of church marriages.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0161 no \u0161iem apgalvojumiem ir pretrun\u0101 ar Lietuvas Republikas 1992. gada Konstit\u016bciju?", "choices": [{"label": "A", "text": "Pilso\u0146iem ir ties\u012bbas iesniegt l\u016bgumrakstus."}, {"label": "B", "text": "Valsts izgl\u012bt\u012bbas iest\u0101des ir laic\u012bgas."}, {"label": "C", "text": "Valsts iest\u0101d\u0113s arodbiedr\u012bbas ir oblig\u0101tas."}, {"label": "D", "text": "Valsts atz\u012bst bazn\u012bcas laul\u012bbu re\u0123istr\u0101ciju."}]}}, "id": "4841f635-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3e97b479-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Antano Smetonos autoritarinio valdymo metais Lietuvoje:", "choices": [{"text": "panaikinta privati \u017eem\u0117s nuosavyb\u0117;", "label": "A"}, {"text": "\u012fgyvendinta socialin\u0117s lygyb\u0117s politika;", "label": "B"}, {"text": "u\u017edrausta tautini\u0173 ma\u017eum\u0173 kult\u016brin\u0117 veikla.", "label": "C"}, {"text": "\u012fvesta laikra\u0161\u010di\u0173 ir \u017eurnal\u0173 cenz\u016bra;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"During the authoritarian rule of Antanas Smetona in Lithuania:\", \"A\": \"Private land ownership was abolished;\", \"B\": \"A policy of social equality was implemented;\", \"C\": \"Cultural activities of national minorities were banned.\", \"D\": \"Censorship of newspapers and magazines was introduced;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Antana Smetonas autorit\u0101r\u0101 re\u017e\u012bma laik\u0101 Lietuv\u0101:", "choices": [{"label": "A", "text": "tiek atceltas priv\u0101t\u012bpa\u0161umties\u012bbas uz zemi;"}, {"label": "B", "text": "soci\u0101l\u0101s vienl\u012bdz\u012bbas politiku;"}, {"label": "C", "text": "maz\u0101kumtaut\u012bbu kult\u016bras pas\u0101kumi ir aizliegti."}, {"label": "D", "text": "Tiek ieviesta laikrakstu un \u017eurn\u0101lu cenz\u016bra;"}]}}, "id": "3e97b479-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4c25cbb8-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 fakt\u0173 tiesiogiai siejasi su kontrreformacijos jud\u0117jimu LDK?", "choices": [{"text": "Vilniaus universiteto \u012fk\u016brimas.", "label": "A"}, {"text": "1791 m. gegu\u017e\u0117s 3 d. Konstitucijos pri\u0117mimas.", "label": "B"}, {"text": "Vilniaus katedros mokyklos \u012fsteigimas.", "label": "C"}, {"text": "\u201eT\u0117vyn\u0117s sargo\u201c laikra\u0161\u010dio leidyba.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these facts is directly associated with the Counter-Reformation movement in the Grand Duchy of Lithuania?\", \"A\": \"Establishment of Vilnius University.\", \"B\": \"Adoption of the May 3, 1791 Constitution.\", \"C\": \"Establishment of the Vilnius Cathedral School.\", \"D\": \"Publication of the newspaper \\\"T\u0117vyn\u0117s sargas\\\".\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0161 no \u0161iem faktiem ir tie\u0161i saist\u012bts ar kontrreform\u0101cijas kust\u012bbu LDK?", "choices": [{"label": "A", "text": "Vi\u013c\u0146as Universit\u0101tes dibin\u0101\u0161ana."}, {"label": "B", "text": "1791. gada 3. maijs Konstit\u016bcijas pie\u0146em\u0161ana."}, {"label": "C", "text": "Vi\u013c\u0146as katedr\u0101les skolas dibin\u0101\u0161ana."}, {"label": "D", "text": "Laikraksta \"T\u0117vyn\u0117s sargas\" izdo\u0161ana."}]}}, "id": "4c25cbb8-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "38c84352-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurie abu rei\u0161kiniai b\u016bdingi Vakar\u0173 Europos viduram\u017eiams?", "choices": [{"text": "Politinis susiskaldymas ir fabrikin\u0117s gamybos pl\u0117tra.", "label": "A"}, {"text": "Absoliutizmo \u012fsigal\u0117jimas ir nat\u016brinis \u016bkis.", "label": "B"}, {"text": "Amatinink\u0173 cech\u0173 i\u0161plitimas ir vasalo i\u0161tikimyb\u0117 senjorui.", "label": "C"}, {"text": "Reformacijos plitimas ir senjoro pagalba vasalui.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which two phenomena are characteristic of medieval Western Europe?\", \"A\": \"Political fragmentation and the expansion of factory production.\", \"B\": \"The establishment of absolutism and natural economy.\", \"C\": \"The spread of artisan guilds and the vassal's loyalty to the lord.\", \"D\": \"The spread of the Reformation and the lord's assistance to the vassal.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kuras divas par\u0101d\u012bbas ir rakstur\u012bgas Rietumeiropas viduslaikiem?", "choices": [{"label": "A", "text": "Politisk\u0101 sadrumstalot\u012bba un r\u016bpniecisk\u0101s ra\u017eo\u0161anas att\u012bst\u012bba."}, {"label": "B", "text": "Absol\u012btisma un natur\u0101l\u0101s saimniec\u012bbas uzplaukums."}, {"label": "C", "text": "Amatnieku darbn\u012bcu izplat\u012bba un vasa\u013ca lojalit\u0101te senjoram."}, {"label": "D", "text": "Reform\u0101cijas izplat\u012b\u0161an\u0101s un vec\u0101k\u0101 pal\u012bdz\u012bba vasalam."}]}}, "id": "38c84352-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4841f639-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Lietuvos laikinoji vyriausyb\u0117 1941 metais:", "choices": [{"text": "kolaboravo su sovietine vald\u017eia;", "label": "A"}, {"text": "nacionalizavo \u017eem\u0119;", "label": "B"}, {"text": "siek\u0117 likviduoti sovietin\u0119 vald\u017ei\u0105.", "label": "C"}, {"text": "siek\u0117 gr\u0105\u017einti \u012f vald\u017ei\u0105 A. Smeton\u0105;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The Provisional Government of Lithuania in 1941:\", \"A\": \"collaborated with the Soviet authorities;\", \"B\": \"nationalized land;\", \"C\": \"sought to eliminate Soviet authority.\", \"D\": \"aimed to return A. Smetona to power;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Lietuvas Pagaidu vald\u012bba 1941. gad\u0101:", "choices": [{"label": "A", "text": "sadarboj\u0101s ar padomju varas iest\u0101d\u0113m;"}, {"label": "B", "text": "nacionaliz\u0113ta zeme;"}, {"label": "C", "text": "cent\u0101s likvid\u0113t padomju vald\u012bbu."}, {"label": "D", "text": "cent\u0101s atgriezt A. Smetona;"}]}}, "id": "4841f639-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4080791b-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Feodalizmo s\u0105voka apib\u016bdina santykius tarp:", "choices": [{"text": "senjor\u0173 ir vasal\u0173;", "label": "A"}, {"text": "darbinink\u0173 ir kapitalist\u0173;", "label": "B"}, {"text": "verg\u0173 ir vergvald\u017ei\u0173.", "label": "C"}, {"text": "eretik\u0173 ir katalik\u0173;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The concept of feudalism describes the relationships between:\", \"A\": \"lords and vassals;\", \"B\": \"workers and capitalists;\", \"C\": \"slaves and slave owners;\", \"D\": \"heretics and Catholics;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Feod\u0101lisms raksturo attiec\u012bbas starp:", "choices": [{"label": "A", "text": "seniori un vasa\u013ci;"}, {"label": "B", "text": "str\u0101dniekiem un kapit\u0101listiem;"}, {"label": "C", "text": "vergi un vergu \u012bpa\u0161nieki."}, {"label": "D", "text": "\u0137eceri un kato\u013ci;"}]}}, "id": "4080791b-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3ce2818b-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 rei\u0161kini\u0173 n\u0117ra Did\u017ei\u0173j\u0173 geografini\u0173 atradim\u0173 padarinys?", "choices": [{"text": "Cukrus europie\u010diams tampa kasdieninio vartojimo produktu.", "label": "A"}, {"text": "I\u0161auga Italijos miest\u0173 prekyba su Ryt\u0173 \u0161alimis.", "label": "B"}, {"text": "Pradedami \u012f Amerik\u0105 gabenti juodaod\u017eiai afrikie\u010diai.", "label": "C"}, {"text": "Pasauliniu prekybos centru tampa Antverpenas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these phenomena is not a consequence of the Great Geographical Discoveries?\", \"A\": \"Sugar becomes a daily consumption product for Europeans.\", \"B\": \"The trade of Italian cities with Eastern countries increases.\", \"C\": \"Black Africans begin to be transported to America.\", \"D\": \"Antwerp becomes a global trade center.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0161 no \u0161iem faktiem nav Liel\u0101 \u0123eogr\u0101fisk\u0101 atkl\u0101juma sekas?", "choices": [{"label": "A", "text": "Cukurs k\u013c\u016bst par eiropie\u0161u ikdienas sast\u0101vda\u013cu."}, {"label": "B", "text": "It\u0101lijas pils\u0113tas palielina tirdzniec\u012bbu ar Austrumu valst\u012bm."}, {"label": "C", "text": "Uz Ameriku s\u0101k transport\u0113t meln\u0101dainos afrik\u0101\u0146us."}, {"label": "D", "text": "Antverpene k\u013c\u016bst par pasaules tirdzniec\u012bbas centru."}]}}, "id": "3ce2818b-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "36b4c784-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1938 m. Miuncheno susitarim\u0105 Vokietijai buvo leista:", "choices": [{"text": "u\u017eimti Sudetus.", "label": "A"}, {"text": "\u012fvesti kariuomen\u0119 \u012f Reino zon\u0105;", "label": "B"}, {"text": "okupuoti Klaip\u0117dos kra\u0161t\u0105;", "label": "C"}, {"text": "prisijungti Austrij\u0105;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"According to the Munich Agreement of 1938, Germany was allowed to:\", \"A\": \"occupy the Sudetenland.\", \"B\": \"move troops into the Rhineland zone;\", \"C\": \"occupy the Klaip\u0117da region;\", \"D\": \"annex Austria;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Saska\u0146\u0101 ar 1938. gada Minhenes vieno\u0161anos V\u0101cija dr\u012bkst\u0113ja:", "choices": [{"label": "A", "text": "ie\u0146emt Sudetu zemi."}, {"label": "B", "text": "ievest karasp\u0113ku Reinas re\u0123ion\u0101;"}, {"label": "C", "text": "ie\u0146emt Klaip\u0113du;"}, {"label": "D", "text": "pievienoties Austrijai;"}]}}, "id": "36b4c784-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4d17cb77-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "XX a. 4-ajame de\u0161imtmetyje JAV b\u016bdinga:", "choices": [{"text": "valstybin\u0117s socialinio draudimo sistemos panaikinimas.", "label": "A"}, {"text": "Mar\u0161alo plano \u012fgyvendinimas Europoje;", "label": "B"}, {"text": "valstyb\u0117s vaidmens i\u0161augimas ekonomikoje;", "label": "C"}, {"text": "aktyvus dalyvavimas Taut\u0173 S\u0105jungos veikloje;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In the 1930s (20th century), the United States was characterized by:\", \"A\": \"The abolition of the national social insurance system.\", \"B\": \"The implementation of the Marshall Plan in Europe;\", \"C\": \"The increased role of the state in the economy;\", \"D\": \"Active participation in the activities of the League of Nations;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "40. gados ASV bija rakstur\u012bgi:", "choices": [{"label": "A", "text": "valsts soci\u0101l\u0101s nodro\u0161in\u0101\u0161anas sist\u0113mas atcel\u0161ana."}, {"label": "B", "text": "M\u0101r\u0161ala pl\u0101na \u012bsteno\u0161ana Eirop\u0101;"}, {"label": "C", "text": "liel\u0101ka valsts loma ekonomik\u0101;"}, {"label": "D", "text": "Akt\u012bva dal\u012bba N\u0101ciju L\u012bg\u0101;"}]}}, "id": "4d17cb77-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "441c5af6-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurio Ministro Pirmininko vadovaujama Lietuvos vyriausyb\u0117 1920\u20131940 m. vald\u0117 ilgiausiai?", "choices": [{"text": "Juozo T\u016bbelio.", "label": "A"}, {"text": "Mykolo Sle\u017eevi\u010diaus.", "label": "B"}, {"text": "Antano Merkio.", "label": "C"}, {"text": "Augustino Voldemaro.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which Prime Minister's government led Lithuania the longest during 1920\u20131940?\", \"A\": \"Juozas T\u016bbelis.\", \"B\": \"Mykolas Sle\u017eevi\u010dius.\", \"C\": \"Antanas Merkys.\", \"D\": \"Augustinas Voldemaras.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0161 premjerministrs vad\u012bja ilg\u0101ko Lietuvas vald\u012bbu 1920-1940. gad\u0101?", "choices": [{"label": "A", "text": "Juozas T\u016bbelis."}, {"label": "B", "text": "Mykolas Sle\u017eevi\u010dius."}, {"label": "C", "text": "Antanas Merkis."}, {"label": "D", "text": "August\u012bns Voldem\u0101rs."}]}}, "id": "441c5af6-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "441c5ae6-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kada Lietuvoje pirm\u0105syk \u012fvesta Prezidento institucija?", "choices": [{"text": "Po 1926 m. gruod\u017eio 17 d. perversmo \u012f vald\u017ei\u0105 at\u0117jus tautininkams.", "label": "A"}, {"text": "Pri\u0117mus 1992 m. Lietuvos konstitucij\u0105.", "label": "B"}, {"text": "Pri\u0117mus 1791 m. gegu\u017e\u0117s 3 d. konstitucij\u0105.", "label": "C"}, {"text": "1919 m. baland\u017eio 4 d. Valstyb\u0117s Tarybai pakeitus laikin\u0105j\u0105 konstitucij\u0105.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"When was the institution of the President introduced in Lithuania for the first time?\", \"A\": \"After the coup d'\u00e9tat on December 17, 1926, when the nationalists came to power.\", \"B\": \"Upon adopting the Lithuanian Constitution of 1992.\", \"C\": \"Upon adopting the Constitution of May 3, 1791.\", \"D\": \"On April 4, 1919, when the State Council amended the provisional constitution.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kad Lietuv\u0101 pirmo reizi tika ieviesta prezidenta instit\u016bcija?", "choices": [{"label": "A", "text": "P\u0113c 1926. gada 17. decembra valsts apv\u0113rsuma pie varas n\u0101ca nacion\u0101listi."}, {"label": "B", "text": "P\u0113c 1992. gada Lietuvas Konstit\u016bcijas pie\u0146em\u0161anas."}, {"label": "C", "text": "P\u0113c 1791. gada 3. maija Konstit\u016bcijas pie\u0146em\u0161anas."}, {"label": "D", "text": "1919. gada 4. apr\u012blis. P\u0113c tam, kad Valsts padome groza Pagaidu konstit\u016bciju."}]}}, "id": "441c5ae6-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3e97b487-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kontrreformacijos \u0161alininkai Europoje:", "choices": [{"text": "panaikino ba\u017enytin\u0119 hierarchij\u0105;", "label": "A"}, {"text": "atsisak\u0117 celibato ir vienuolyst\u0117s;", "label": "B"}, {"text": "pripa\u017eino popie\u017eiaus autoritet\u0105.", "label": "C"}, {"text": "prad\u0117jo persekioti katalikus;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Supporters of the Counter-Reformation in Europe:\", \"A\": \"Abolished church hierarchy;\", \"B\": \"Renounced celibacy and monasticism;\", \"C\": \"Recognized the authority of the Pope.\", \"D\": \"Began persecuting Catholics;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kontrreform\u0101cijas kust\u012bba Eirop\u0101:", "choices": [{"label": "A", "text": "atc\u0113la bazn\u012bcas hierarhiju;"}, {"label": "B", "text": "atteic\u0101s no celib\u0101ta un m\u016b\u0137edonijas;"}, {"label": "C", "text": "atzina p\u0101vesta autorit\u0101ti."}, {"label": "D", "text": "s\u0101ka vaj\u0101t kato\u013cus;"}]}}, "id": "3e97b487-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4a5235c9-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurioje eilut\u0117je visos i\u0161vardytos asmenyb\u0117s yra priskiriamos Renesanso laikotarpiui?", "choices": [{"text": "L. da Vin\u010dis, Monteskj\u0117, Rafaelis.", "label": "A"}, {"text": "D\u017e. Brunas, M. Liuteris, \u017d. \u017d. Ruso.", "label": "B"}, {"text": "G. Galil\u0117jus, Mikeland\u017eelas, D\u017e. Lokas.", "label": "C"}, {"text": "M. Kopernikas, E. Roterdamietis, N. Makiavelis.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In which row are all the listed personalities attributed to the Renaissance period?\", \"A\": \"L. da Vinci, Montesquieu, Raphael\", \"B\": \"G. Bruno, M. Luther, J.-J. Rousseau\", \"C\": \"G. Galileo, Michelangelo, J. Locke\", \"D\": \"M. Copernicus, Erasmus of Rotterdam, N. Machiavelli\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0101 rindkop\u0101 visas \u0161\u012bs person\u012bbas tiek attiecin\u0101tas uz renesanses periodu?", "choices": [{"label": "A", "text": "L. da Vin\u010di, Monteskj\u0113, Rafa\u0113ls."}, {"label": "B", "text": "J. Bruno, M. Luters, J. \u017d. Ruso."}, {"label": "C", "text": "G. Galileo, Mikeland\u017eelo, G. Loka."}, {"label": "D", "text": "Koperniks, Roterdamietis, Makiavelli."}]}}, "id": "4a5235c9-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4d17cb70-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 aplinkybi\u0173 pagreitino \u201eNaujojo Pasaulio\u201c atradim\u0105?", "choices": [{"text": "Ispanija siek\u0117 \u012fsigal\u0117ti Amerikoje.", "label": "A"}, {"text": "Turkai u\u017evald\u0117 j\u016br\u0173 keli\u0105 \u012f Indij\u0105.", "label": "B"}, {"text": "Rusija u\u017e\u0117m\u0117 prekybinius sausumos kelius.", "label": "C"}, {"text": "Europie\u010diai ie\u0161kojo j\u016br\u0173 kelio \u012f Rytus.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these circumstances accelerated the discovery of the 'New World'?\", \"A\": \"Spain sought to establish dominance in America.\", \"B\": \"The Turks took control of the sea route to India.\", \"C\": \"Russia occupied the land trade routes.\", \"D\": \"Europeans were searching for a sea route to the East.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0161 no \u0161iem apst\u0101k\u013ciem pa\u0101trin\u0101ja \"Jaun\u0101s pasaules\" atkl\u0101\u0161anu?", "choices": [{"label": "A", "text": "Sp\u0101nijas m\u0113r\u0137is bija nostiprin\u0101ties Amerik\u0101."}, {"label": "B", "text": "Turki kontrol\u0113 j\u016bras ce\u013cu uz Indiju."}, {"label": "C", "text": "Krievija ir sagr\u0101busi sauszemes tirdzniec\u012bbas ce\u013cus."}, {"label": "D", "text": "Eiropie\u0161i mekl\u0113ja j\u016bras ce\u013cu uz Austrumiem."}]}}, "id": "4d17cb70-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "39e29d6d-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurios dabartin\u0117s valstyb\u0117s teritorijoje buvo \u012fkurtas pirmasis Europos universitetas?", "choices": [{"text": "Jungtin\u0117s Karalyst\u0117s.", "label": "A"}, {"text": "Vokietijos.", "label": "B"}, {"text": "Pranc\u016bzijos.", "label": "C"}, {"text": "Italijos.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In the territory of which present-day country was the first European university founded?\", \"A\": \"United Kingdom\", \"B\": \"Germany\", \"C\": \"France\", \"D\": \"Italy\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kuras valsts teritorij\u0101 tika dibin\u0101ta pirm\u0101 Eiropas universit\u0101te?", "choices": [{"label": "A", "text": "Apvienot\u0101 Karaliste."}, {"label": "B", "text": "V\u0101cija."}, {"label": "C", "text": "Fran\u010du valod\u0101."}, {"label": "D", "text": "It\u0101lija."}]}}, "id": "39e29d6d-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "0e0fb6d3-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurioje eilut\u0117je yra i\u0161vardytos valstyb\u0117s, l\u0117musios Pary\u017eiaus taikos konferencijos sprendimus?", "choices": [{"text": "JAV, Italija, Vokietija, Kinija, Pranc\u016bzija.", "label": "A"}, {"text": "Did\u017eioji Britanija, Pranc\u016bzija, JAV, SSRS, Kinija.", "label": "B"}, {"text": "Austrija-Vengrija, Vokietija, Rusija, Italija, Japonija.", "label": "C"}, {"text": "Did\u017eioji Britanija, Pranc\u016bzija, JAV, Italija, Japonija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In which option are the countries listed that influenced the decisions of the Paris Peace Conference?\", \"A\": \"USA, Italy, Germany, China, France.\", \"B\": \"Great Britain, France, USA, USSR, China.\", \"C\": \"Austria-Hungary, Germany, Russia, Italy, Japan.\", \"D\": \"Great Britain, France, USA, Italy, Japan.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0101 rind\u0101 ir uzskait\u012btas valstis, kuru d\u0113\u013c tika pie\u0146emti Par\u012bzes miera konferences l\u0113mumi?", "choices": [{"label": "A", "text": "ASV, It\u0101lija, V\u0101cija, \u0136\u012bna, Francija, Francija, Francija."}, {"label": "B", "text": "Apvienot\u0101 Karaliste, Francija, ASV, PSRS, \u0136\u012bna."}, {"label": "C", "text": "Austroung\u0101rija, V\u0101cija, Krievija, It\u0101lija, Jap\u0101na."}, {"label": "D", "text": "Apvienot\u0101 Karaliste, Francija, ASV, It\u0101lija, Jap\u0101na."}]}}, "id": "0e0fb6d3-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4607baa9-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Lietuvoje 1945\u20131985 m:", "choices": [{"text": "atsisakyta planin\u0117s ekonomikos;", "label": "A"}, {"text": "drausta antisovietin\u0117 propaganda;", "label": "B"}, {"text": "u\u017etikrinti demokratiniai rinkimai.", "label": "C"}, {"text": "\u012fgyvendinta vie\u0161umo politika;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In Lithuania from 1945 to 1985:\", \"A\": \"Planned economy was abandoned;\", \"B\": \"Anti-Soviet propaganda was banned;\", \"C\": \"Democratic elections were ensured.\", \"D\": \"Policy of openness was implemented;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Lietuva 1945-1985", "choices": [{"label": "A", "text": "Atteik\u0161an\u0101s no pl\u0101nveida ekonomikas;"}, {"label": "B", "text": "ir aizliegta pretpadomju propaganda;"}, {"label": "C", "text": "nodro\u0161in\u0101t demokr\u0101tiskas v\u0113l\u0113\u0161anas."}, {"label": "D", "text": "ir ieviesta publicit\u0101tes politika;"}]}}, "id": "4607baa9-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "37b3b545-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Soviet\u0173 Rusijoje Vladimiro Lenino valdymo metais:", "choices": [{"text": "prad\u0117ta \u017eem\u0117s \u016bkio kolektyvizacija;", "label": "A"}, {"text": "priimtas I penkme\u010dio planas;", "label": "B"}, {"text": "kilo pilietinis karas;", "label": "C"}, {"text": "sustabdytas NEP\u2019o \u012fgyvendinimas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In Soviet Russia during the rule of Vladimir Lenin:\", \"A\": \"agricultural collectivization began;\", \"B\": \"the first five-year plan was adopted;\", \"C\": \"a civil war broke out;\", \"D\": \"the implementation of the NEP was halted.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Padomju Krievij\u0101 Vladimira \u013be\u0146ina laik\u0101:", "choices": [{"label": "A", "text": "S\u0101kas lauksaimniec\u012bbas kolektiviz\u0101cija;"}, {"label": "B", "text": "Tiek pie\u0146emts pirmais piecu gadu pl\u0101ns;"}, {"label": "C", "text": "s\u0101kas pilso\u0146u kar\u0161;"}, {"label": "D", "text": "NEP aptur\u0113\u0161ana."}]}}, "id": "37b3b545-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4080792e-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 deivi\u0173 laikoma senov\u0117s Romos deive?", "choices": [{"text": "At\u0117n\u0117.", "label": "A"}, {"text": "Venera.", "label": "B"}, {"text": "Artemid\u0117.", "label": "C"}, {"text": "Demetra.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these goddesses is considered an ancient Roman goddess?\", \"A\": \"Athena\", \"B\": \"Venus\", \"C\": \"Artemis\", \"D\": \"Demeter\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kura no \u0161\u012bm dieviet\u0113m tiek uzskat\u012bta par sen\u0101s Romas dievieti?", "choices": [{"label": "A", "text": "At\u0113na."}, {"label": "B", "text": "Ven\u0113ra."}, {"label": "C", "text": "Artem\u012bda."}, {"label": "D", "text": "Demetra."}]}}, "id": "4080792e-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4607baad-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105:", "choices": [{"text": "privaloma priklausyti profesin\u0117ms s\u0105jungoms;", "label": "A"}, {"text": "Lietuvos Respublikos pilietyb\u0117 \u012fgyjama nuo 16 met\u0173;", "label": "B"}, {"text": "\u017emogus turi teis\u0119 laisvai reik\u0161ti savo \u012fsitikinimus.", "label": "C"}, {"text": "\u017emogui valstyb\u0117 teikia privilegijas d\u0117l jo socialin\u0117s pad\u0117ties;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"According to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania:\", \"A\": \"It is mandatory to belong to trade unions;\", \"B\": \"Citizenship of the Republic of Lithuania is acquired from the age of 16;\", \"C\": \"A person has the right to freely express their beliefs.\", \"D\": \"The state grants a person privileges based on their social status;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Saska\u0146\u0101 ar Lietuvas Republikas 1992. gada Konstit\u016bciju:", "choices": [{"label": "A", "text": "oblig\u0101ta dal\u012bba arodbiedr\u012bb\u0101s;"}, {"label": "B", "text": "Lietuvas Republikas pilson\u012bbu ieg\u016bst, sasniedzot 16 gadu vecumu;"}, {"label": "C", "text": "cilv\u0113kiem ir ties\u012bbas br\u012bvi paust savu p\u0101rliec\u012bbu."}, {"label": "D", "text": "privil\u0113\u0123ijas, ko valsts pie\u0161\u0137ir personas soci\u0101l\u0101 statusa d\u0113\u013c;"}]}}, "id": "4607baad-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "0e0fb72f-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kur\u012f teigin\u012f patvirtina statistiniai duomenys apie pagrindini\u0173 Vokietijos partij\u0173 gautus balsus per rinkimus \u012f Reichstag\u0105? Partija Centro koalicija (konservatoriai, katalikai) Socialdemokratai Komunistai NSDP (nacionalsocialistai)", "choices": [{"text": "1928", "label": "A"}, {"text": "Rinkimai (metai) ir gauti balsai (proc.)", "label": "B"}, {"text": "1930", "label": "C"}, {"text": "15,4", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which statement is confirmed by statistical data on the votes received by the main German parties in the Reichstag elections? Party Center Coalition (conservatives, Catholics) Social Democrats Communists NSDP (National Socialists)\", \"A\": \"1928\", \"B\": \"Elections (year) and votes received (percent)\", \"C\": \"1930\", \"D\": \"15.4\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kuru apgalvojumu apstiprina statistika par balsu skaitu, ko Reihst\u0101ga v\u0113l\u0113\u0161an\u0101s sa\u0146\u0113ma galven\u0101s V\u0101cijas partijas? Partija Centra koal\u012bcija (konservat\u012bvie, kato\u013ci) soci\u0101ldemokr\u0101ti komunisti NSDP (nacion\u0101lsoci\u0101listi)", "choices": [{"label": "A", "text": "1928"}, {"label": "B", "text": "V\u0113l\u0113\u0161anas (gads) un sa\u0146emt\u0101s balsis (%)"}, {"label": "C", "text": "1930"}, {"label": "D", "text": "15,4"}]}}, "id": "0e0fb72f-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "37b3b53d-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Lietuvos Did\u017eiojoje Kunigaik\u0161tyst\u0117je 1588 m. priimtas III statutas:", "choices": [{"text": "apribojo bajor\u0173 nuosavyb\u0117s teises \u012f \u017eem\u0119;", "label": "A"}, {"text": "panaikino valstie\u010di\u0173 \u012fbaud\u017eiavinim\u0105;", "label": "B"}, {"text": "\u012fteisino lietuvi\u0173 kalbos valstybin\u012f status\u0105;", "label": "C"}, {"text": "u\u017edraud\u0117 svetim\u0161aliams \u012fsigyti dvar\u0173.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The III Statute adopted in the Grand Duchy of Lithuania in 1588:\", \"A\": \"limited the property rights of the nobility over land;\", \"B\": \"abolished the serfdom of peasants;\", \"C\": \"legalized the official status of the Lithuanian language;\", \"D\": \"forbade foreigners from acquiring estates.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "1588. gad\u0101 Lietuvas Lielhercogist\u0113 tiek pie\u0146emti III stat\u016bti:", "choices": [{"label": "A", "text": "ierobe\u017eoja mui\u017enieku zemes \u012bpa\u0161uma ties\u012bbas;"}, {"label": "B", "text": "atc\u0113la zemnieku kalp\u012bbu;"}, {"label": "C", "text": "legaliz\u0113ja lietuvie\u0161u valodas valsts statusu;"}, {"label": "D", "text": "aizliedza \u0101rzemniekiem ieg\u0101d\u0101ties \u012bpa\u0161umus."}]}}, "id": "37b3b53d-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4841f649-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "1787 m. pri\u0117mus konstitucij\u0105 Jungtin\u0117se Amerikos Valstijose:", "choices": [{"text": "moterims suteikta rinkim\u0173 teis\u0117;", "label": "A"}, {"text": "panaikinta atskir\u0173 valstij\u0173 savivalda;", "label": "B"}, {"text": "u\u017edrausta juodaod\u017ei\u0173 vergija.", "label": "C"}, {"text": "sustiprinta centrin\u0117 vald\u017eia;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"With the adoption of the constitution in the United States in 1787:\", \"A\": \"Women were granted the right to vote;\", \"B\": \"The autonomy of individual states was abolished;\", \"C\": \"Black slavery was prohibited.\", \"D\": \"The central government was strengthened;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "P\u0113c Amerikas Savienoto Valstu Konstit\u016bcijas pie\u0146em\u0161anas 1787. gad\u0101:", "choices": [{"label": "A", "text": "sieviet\u0113m ir balssties\u012bbas;"}, {"label": "B", "text": "valsts pa\u0161p\u0101rvaldes atcel\u0161ana;"}, {"label": "C", "text": "Meln\u0101daino verdz\u012bba ir aizliegta."}, {"label": "D", "text": "nostiprin\u0101ta centr\u0101l\u0101 vald\u012bba;"}]}}, "id": "4841f649-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4a5235dc-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kur\u012f i\u0161 \u0161i\u0173 bruo\u017e\u0173 priskirtum\u0117te autoritariniam valdymui?", "choices": [{"text": "Vald\u017eios institucijos yra atskaitingos pilie\u010diams.", "label": "A"}, {"text": "Valstyb\u0117 vykdo prievartin\u0119 \u016bkio nacionalizacij\u0105.", "label": "B"}, {"text": "Valstyb\u0117 atsisako informavimo priemoni\u0173 kontrol\u0117s.", "label": "C"}, {"text": "Vald\u017eia leid\u017eia veikti nepolitin\u0117ms organizacijoms.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of the following characteristics would you attribute to authoritarian rule?\", \"A\": \"Government institutions are accountable to citizens.\", \"B\": \"The state carries out coercive nationalization of the economy.\", \"C\": \"The state relinquishes control of information media.\", \"D\": \"The government allows non-political organizations to operate.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kuru no \u0161\u012bm liet\u0101m j\u016bs var\u0113tu attiecin\u0101t uz autorit\u0101ro varu?", "choices": [{"label": "A", "text": "Valsts iest\u0101des ir atbild\u012bgas pilso\u0146iem."}, {"label": "B", "text": "Valsts veic ekonomikas piespiedu nacionaliz\u0101ciju."}, {"label": "C", "text": "Valsts atsak\u0101s no mediju kontroles."}, {"label": "D", "text": "Iest\u0101des at\u013cauj darboties nepolitisk\u0101m organiz\u0101cij\u0101m."}]}}, "id": "4a5235dc-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "39e29d75-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Vilniaus universitetas buvo u\u017edarytas:", "choices": [{"text": "\u012fvykd\u017eius antr\u0105j\u012f ATR padalijim\u0105;", "label": "A"}, {"text": "nuslopinus 1863\u20131864 m. sukilim\u0105.", "label": "B"}, {"text": "nuslopinus 1830\u20131831 m. sukilim\u0105;", "label": "C"}, {"text": "\u012fvedus spaudos draudim\u0105;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Vilnius University was closed:\", \"A\": \"after the second partition of the Polish-Lithuanian Commonwealth;\", \"B\": \"after the suppression of the 1863-1864 uprising.\", \"C\": \"after the suppression of the 1830-1831 uprising;\", \"D\": \"after the introduction of the press ban;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Vi\u013c\u0146as Universit\u0101te ir sl\u0113gta:", "choices": [{"label": "A", "text": "p\u0113c ATR otr\u0101 nodal\u012bjuma;"}, {"label": "B", "text": "1863.-1864. gada sacel\u0161an\u0101s apspie\u0161ana."}, {"label": "C", "text": "1830.-1831. gada sacel\u0161an\u0101s apspie\u0161ana;"}, {"label": "D", "text": "preses aizlieguma ievie\u0161ana;"}]}}, "id": "39e29d75-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4c25cbc0-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "VIII am\u017eiaus frank\u0173 valstyb\u0117s politikai b\u016bdinga:", "choices": [{"text": "karai su \u0160ventosios Romos imperija;", "label": "A"}, {"text": "bendradarbiavimas su Romos popie\u017eiumi;", "label": "B"}, {"text": "nesutarimai su Kry\u017eiuo\u010di\u0173 ordinu.", "label": "C"}, {"text": "kovos su turkais d\u0117l Balkan\u0173;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The policy of the Frankish state in the 8th century is characterized by:\", \"A\": \"Wars with the Holy Roman Empire\", \"B\": \"Cooperation with the Pope of Rome\", \"C\": \"Disagreements with the Teutonic Order\", \"D\": \"Battles with Turks over the Balkans\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Astotaj\u0101 gadsimt\u0101 franku valsts politiku raksturoja:", "choices": [{"label": "A", "text": "kari ar Sv\u0113to Romas imp\u0113riju;"}, {"label": "B", "text": "sadarb\u012bba ar Romas p\u0101vestu;"}, {"label": "C", "text": "nesaska\u0146as ar Zobenbr\u0101\u013ciem."}, {"label": "D", "text": "c\u012bn\u0101s ar turkiem par Balk\u0101niem;"}]}}, "id": "4c25cbc0-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4227b2db-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 aplinkybi\u0173 l\u0117m\u0117 Lietuvos ir Lenkijos pergal\u0119 \u017dalgirio m\u016b\u0161yje?", "choices": [{"text": "Didysis pr\u016bs\u0173 sukilimas prie\u0161 Kry\u017eiuo\u010di\u0173 ordin\u0105.", "label": "A"}, {"text": "Kur\u0161i\u0173 per\u0117jimas i\u0161 vokie\u010di\u0173 riteri\u0173 kariuomen\u0117s \u012f Lietuvos pus\u0119.", "label": "B"}, {"text": "Vytauto kariuomen\u0117s atsitraukimas ir netik\u0117tas gr\u012f\u017eimas \u012f m\u016b\u0161\u012f.", "label": "C"}, {"text": "Maskvos Did\u017eiosios Kunigaik\u0161tyst\u0117s karin\u0117 parama Lietuvai ir Lenkijai.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of the following circumstances contributed to the victory of Lithuania and Poland in the Battle of Grunwald?\", \"A\": \"The Great Prussian uprising against the Teutonic Order.\", \"B\": \"The Curonians defecting from the German knights' army to the Lithuanian side.\", \"C\": \"Vytautas's army retreating and unexpectedly returning to the battle.\", \"D\": \"Military support from the Grand Duchy of Moscow for Lithuania and Poland.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0161 no \u0161iem apst\u0101k\u013ciem noteica Lietuvas un Polijas uzvaru \u017dalgira kauj\u0101?", "choices": [{"label": "A", "text": "Lielais pr\u016b\u0161u sacel\u0161an\u0101s pret bru\u0146iniekiem."}, {"label": "B", "text": "Kur\u0161u k\u0101pas p\u0101reja no v\u0101cu bru\u0146inieku puses uz Lietuvas pusi."}, {"label": "C", "text": "V\u012btauta armijas atk\u0101p\u0161an\u0101s un negaid\u012bta atgrie\u0161an\u0101s kauj\u0101."}, {"label": "D", "text": "Maskavas Lielk\u0146azistes milit\u0101rais atbalsts Lietuvai un Polijai."}]}}, "id": "4227b2db-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3c0e54c4-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pasibaigus Pirmajam pasauliniam karui:", "choices": [{"text": "siekta \u012fgyvendinti kolektyvinio saugumo princip\u0105;", "label": "A"}, {"text": "i\u0161augo JAV ir Rusijos \u012ftaka pasaulyje;", "label": "B"}, {"text": "\u017elugo kolonijin\u0117 sistema Azijoje ir Afrikoje.", "label": "C"}, {"text": "susik\u016br\u0117 \u010cekijos ir Slov\u0117nijos valstyb\u0117s;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"After the end of the First World War:\", \"A\": \"There was an attempt to implement the principle of collective security;\", \"B\": \"The influence of the USA and Russia in the world increased;\", \"C\": \"The colonial system in Asia and Africa collapsed.\", \"D\": \"The states of Czechia and Slovenia were established;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "P\u0113c Pirm\u0101 pasaules kara beig\u0101m:", "choices": [{"label": "A", "text": "\u012bstenot kolekt\u012bv\u0101s dro\u0161\u012bbas principu;"}, {"label": "B", "text": "ASV un Krievijas ietekme pasaul\u0113 pieaug;"}, {"label": "C", "text": "Koloni\u0101l\u0101 sist\u0113ma \u0100zij\u0101 un \u0100frik\u0101 sabr\u016bk."}, {"label": "D", "text": "Tiek izveidotas \u010cehijas un Slov\u0113nijas valstis;"}]}}, "id": "3c0e54c4-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "36b4c780-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris lietuvyb\u0117s puosel\u0117tojas organizavo blaivyb\u0117s s\u0105j\u016bd\u012f?", "choices": [{"text": "Jonas Basanavi\u010dius.", "label": "A"}, {"text": "Simonas Daukantas.", "label": "B"}, {"text": "Motiejus Valan\u010dius.", "label": "C"}, {"text": "Vincas Kudirka.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which promoter of Lithuanian culture organized the temperance movement?\", \"A\": \"Jonas Basanavi\u010dius\", \"B\": \"Simonas Daukantas\", \"C\": \"Motiejus Valan\u010dius\", \"D\": \"Vincas Kudirka\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0161 no Lietuvas kust\u012bbas organizatoriem organiz\u0113ja attur\u012bbas kust\u012bbu?", "choices": [{"label": "A", "text": "Jonas Basanavi\u010dius."}, {"label": "B", "text": "Simonas Daukantas."}, {"label": "C", "text": "Motiejus Valan\u010dius."}, {"label": "D", "text": "Vincas Kudirka."}]}}, "id": "36b4c780-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4d17cb87-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 rei\u0161kini\u0173 yra b\u016bdingas ir soviet\u0173, ir naci\u0173 okupaciniams re\u017eimams Lietuvoje?", "choices": [{"text": "Tr\u0117mimas \u012f koncentracijos stovyklas.", "label": "A"}, {"text": "\u017dem\u0117s \u016bkio kolektyvizacija", "label": "B"}, {"text": "Taut\u0173 naikinimas rasiniu pagrindu.", "label": "C"}, {"text": "Vis\u0173 priva\u010di\u0173 \u012fmoni\u0173 nacionalizacija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these phenomena is characteristic of both Soviet and Nazi occupation regimes in Lithuania?\", \"A\": \"Deportation to concentration camps.\", \"B\": \"Agricultural collectivization.\", \"C\": \"Genocide based on race.\", \"D\": \"Nationalization of all private enterprises.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kura no \u0161\u012bm par\u0101d\u012bb\u0101m ir rakstur\u012bga gan padomju, gan nacistu okup\u0101cijas re\u017e\u012bmam Lietuv\u0101?", "choices": [{"label": "A", "text": "Deport\u0101cija uz koncentr\u0101cijas nometn\u0113m."}, {"label": "B", "text": "Lauksaimniec\u012bbas kolektiviz\u0101cija"}, {"label": "C", "text": "Rasistiski motiv\u0113ta tautu izn\u012bcin\u0101\u0161ana."}, {"label": "D", "text": "Visu priv\u0101to uz\u0146\u0113mumu nacionaliz\u0101cija."}]}}, "id": "4d17cb87-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "0e0fb704-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris pareig\u016bnas pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 gali skelbti nepaprast\u0105j\u0105 pad\u0117t\u012f \u0161alyje?", "choices": [{"text": "Saugumo tarnybos vadovas.", "label": "A"}, {"text": "Ministras Pirmininkas.", "label": "B"}, {"text": "Respublikos Prezidentas.", "label": "C"}, {"text": "Kariuomen\u0117s vadas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which official, according to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, can declare a state of emergency in the country?\", \"A\": \"Head of the Security Service.\", \"B\": \"Prime Minister.\", \"C\": \"President of the Republic.\", \"D\": \"Commander of the Armed Forces.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kura amatpersona saska\u0146\u0101 ar Lietuvas Republikas 1992. gada Konstit\u016bciju var izsludin\u0101t \u0101rk\u0101rtas st\u0101vokli?", "choices": [{"label": "A", "text": "Dro\u0161\u012bbas dienesta vad\u012bt\u0101js."}, {"label": "B", "text": "Premjerministrs."}, {"label": "C", "text": "Republikas prezidents."}, {"label": "D", "text": "Armijas komandieris."}]}}, "id": "0e0fb704-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4080791f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 rei\u0161kini\u0173 b\u016bdingas Stalino politikai?", "choices": [{"text": "Rasistin\u0117s politikos vykdymas.", "label": "A"}, {"text": "Privataus verslo skatinimas.", "label": "B"}, {"text": "Socialistinio realizmo propagavimas.", "label": "C"}, {"text": "Sta\u010diatiki\u0173 ba\u017eny\u010dios r\u0117mimas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these phenomena is characteristic of Stalin's policy?\", \"A\": \"Implementation of racist policy.\", \"B\": \"Promotion of private business.\", \"C\": \"Promotion of socialist realism.\", \"D\": \"Support for the Orthodox Church.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0161 no \u0161iem faktoriem ir rakstur\u012bgs Sta\u013cina politikai?", "choices": [{"label": "A", "text": "Rasistiskas politikas \u012bsteno\u0161ana."}, {"label": "B", "text": "priv\u0101tuz\u0146\u0113m\u0113jdarb\u012bbas veicin\u0101\u0161ana."}, {"label": "C", "text": "Soci\u0101listisk\u0101 re\u0101lisma veicin\u0101\u0161ana."}, {"label": "D", "text": "Atbalsts pareiztic\u012bgo bazn\u012bcai."}]}}, "id": "4080791f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3e97b47d-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Steigiamasis Seimas Lietuvoje:", "choices": [{"text": "u\u017edraud\u0117 socialdemokrat\u0173 partij\u0105.", "label": "A"}, {"text": "\u012fved\u0117 autoritarin\u012f valdym\u0105;", "label": "B"}, {"text": "\u012ftvirtino parlamentin\u012f valdym\u0105;", "label": "C"}, {"text": "i\u0161rinko Lietuvos Taryb\u0105;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The Constituent Assembly in Lithuania:\", \"A\": \"banned the Social Democratic Party.\", \"B\": \"introduced authoritarian rule;\", \"C\": \"established parliamentary governance;\", \"D\": \"elected the Council of Lithuania;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Lietuvas Konstitucion\u0101lais Seims:", "choices": [{"label": "A", "text": "aizliedza Soci\u0101ldemokr\u0101tisko partiju."}, {"label": "B", "text": "ieviesa autorit\u0101ru varu;"}, {"label": "C", "text": "Tiek ieviesta parlament\u0101r\u0101 k\u0101rt\u012bba;"}, {"label": "D", "text": "iev\u0113l\u0113 Lietuvas Padomi;"}]}}, "id": "3e97b47d-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3ce28184-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Leonido Bre\u017enevo valdymo metais Soviet\u0173 S\u0105jungoje:", "choices": [{"text": "suma\u017e\u0117jo alkoholio vartojimas.", "label": "A"}, {"text": "nustota persekioti disidentus;", "label": "B"}, {"text": "ma\u017e\u0117jo i\u0161laidos ginklavimuisi;", "label": "C"}, {"text": "plito valdinink\u0173 korupcija;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"During the rule of Leonid Brezhnev in the Soviet Union:\", \"A\": \"Alcohol consumption decreased.\", \"B\": \"Dissidents stopped being persecuted;\", \"C\": \"Military spending decreased;\", \"D\": \"Corruption among officials spread;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Leon\u012bda Bre\u017e\u0146eva vald\u012b\u0161anas laik\u0101 Padomju Savien\u012bb\u0101:", "choices": [{"label": "A", "text": "samazin\u0101ts alkohola pat\u0113ri\u0146\u0161."}, {"label": "B", "text": "tiek p\u0101rtraukta disidentu vaj\u0101\u0161ana;"}, {"label": "C", "text": "samazin\u0101t izdevumus bru\u0146ojumam;"}, {"label": "D", "text": "ier\u0113d\u0146u vid\u016b ir izplat\u012bjusies korupcija;"}]}}, "id": "3ce28184-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "40807917-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 po\u017eymi\u0173 yra b\u016bdingas demokratiniam Lietuvos valdymui?", "choices": [{"text": "Valstybin\u0117s religijos egzistavimas.", "label": "A"}, {"text": "Vald\u017ei\u0173 padalijimo funkcionavimas.", "label": "B"}, {"text": "Spaudos cenz\u016bros \u012ftvirtinimas.", "label": "C"}, {"text": "Vienpartin\u0117s sistemos vyravimas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these features is characteristic of democratic governance in Lithuania?\", \"A\": \"Existence of a state religion.\", \"B\": \"Functioning of separation of powers.\", \"C\": \"Establishment of press censorship.\", \"D\": \"Prevalence of a one-party system.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0161 no \u0161iem aspektiem ir rakstur\u012bgs demokr\u0101tiskai p\u0101rvald\u012bbai Lietuv\u0101?", "choices": [{"label": "A", "text": "Valsts reli\u0123ijas past\u0101v\u0113\u0161ana."}, {"label": "B", "text": "K\u0101 darbojas varas dal\u012b\u0161ana."}, {"label": "C", "text": "Preses cenz\u016bras pastiprin\u0101\u0161ana."}, {"label": "D", "text": "Vienpartiju sist\u0113mu izplat\u012bba."}]}}, "id": "40807917-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3ce28174-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Jakobin\u0173 valdymo metais buvo:", "choices": [{"text": "priimta \u201e\u017dmogaus ir pilie\u010dio teisi\u0173 deklaracija\u201c;", "label": "A"}, {"text": "sustabdyta u\u017esienio \u0161ali\u0173 intervencija.", "label": "B"}, {"text": "paskelbta respublika;", "label": "C"}, {"text": "giljotinuotas Liudvikas XVI;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"During the years of Jacobin rule, what events occurred:\", \"A\": \"The 'Declaration of the Rights of Man and of the Citizen' was adopted;\", \"B\": \"Foreign intervention was halted.\", \"C\": \"The republic was declared;\", \"D\": \"Louis XVI was guillotined;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Jakob\u012bnu vald\u012b\u0161anas laik\u0101 bija:", "choices": [{"label": "A", "text": "Tiek pie\u0146emta \"Cilv\u0113ka un pilso\u0146a ties\u012bbu deklar\u0101cija\";"}, {"label": "B", "text": "aptur\u0113t \u0101rvalstu intervenci."}, {"label": "C", "text": "pasludin\u0101ja par republiku;"}, {"label": "D", "text": "Luijs XVI tiek giljotin\u0113ts;"}]}}, "id": "3ce28174-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "38c84356-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurioje eilut\u0117je i\u0161vardytos 1789 m. Pranc\u016bzijos revoliucijos prie\u017eastys?", "choices": [{"text": "Marksizmo atsiradimas ir tre\u010diojo luomo priespauda.", "label": "A"}, {"text": "Absoliutizmas ir luomin\u0117s privilegijos.", "label": "B"}, {"text": "Jakobin\u0173 diktat\u016bra ir luomin\u0117 nelygyb\u0117.", "label": "C"}, {"text": "\u0160viet\u0117j\u0173 id\u0117jos ir nacionalizmo plitimas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In which line are the causes of the French Revolution of 1789 listed?\", \"A\": \"Emergence of Marxism and oppression of the Third Estate.\", \"B\": \"Absolutism and class privileges.\", \"C\": \"Jacobin dictatorship and class inequality.\", \"D\": \"Ideas of Enlightenment and spread of nationalism.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0101 rind\u0101 ir uzskait\u012bti 1789. gada Fran\u010du revol\u016bcijas c\u0113lo\u0146i?", "choices": [{"label": "A", "text": "Marksisma ra\u0161an\u0101s un tre\u0161\u0101s \u0161\u0137iras apspie\u0161ana."}, {"label": "B", "text": "Absol\u016btisms un Luija privil\u0113\u0123ijas."}, {"label": "C", "text": "Jakob\u012bnu diktat\u016bra un \u0161\u0137iru nevienl\u012bdz\u012bba."}, {"label": "D", "text": "Apgaism\u012bbas idejas un nacion\u0101lisma izplat\u012bba."}]}}, "id": "38c84356-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4c25cbbc-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Po 1863\u20131864 met\u0173 sukilimo:", "choices": [{"text": "paskirta kontribucija (prievartin\u0117 rinkliava) bajorams;", "label": "A"}, {"text": "u\u017edarytas Vilniaus universitetas.", "label": "B"}, {"text": "stiprinama valstie\u010di\u0173 baud\u017eiavin\u0117 priklausomyb\u0117;", "label": "C"}, {"text": "sustabdytas kolonist\u0173 k\u0117limasis \u012f Lietuv\u0105;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"After the 1863\u20131864 uprising:\", \"A\": \"A contribution (forced levy) was imposed on the nobility;\", \"B\": \"Vilnius University was closed.\", \"C\": \"Serfdom dependency of peasants was strengthened;\", \"D\": \"The settlement of colonists in Lithuania was halted;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "P\u0113c 1863.-1864. gada sacel\u0161an\u0101s:", "choices": [{"label": "A", "text": "pretnodoklis (piespiedu nodeva) mui\u017eniekiem;"}, {"label": "B", "text": "Vi\u013c\u0146as Universit\u0101te ir sl\u0113gta."}, {"label": "C", "text": "zemnieku kalp\u012bbas nostiprin\u0101\u0161ana;"}, {"label": "D", "text": "attur\u0113t kolonistus no p\u0101rcel\u0161an\u0101s uz Lietuvu;"}]}}, "id": "4c25cbbc-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "0e0fb6dd-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "\u201eLietuvos Katalik\u0173 ba\u017eny\u010dios kronika\u201c buvo leid\u017eiama siekiant:", "choices": [{"text": "stiprinti krik\u0161\u010dioni\u0173 demokrat\u0173 partijos \u012ftak\u0105 visuomen\u0117je.", "label": "A"}, {"text": "kritikuoti A. Smetonos autoritarin\u012f re\u017eim\u0105;", "label": "B"}, {"text": "demaskuoti soviet\u0173 vald\u017eios antireligin\u0119 politik\u0105;", "label": "C"}, {"text": "atskleisti Rusijos carin\u0117s vald\u017eios antikataliki\u0161k\u0105 veikl\u0105;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The 'Chronicle of the Catholic Church in Lithuania' was published with the aim to:\", \"A\": \"strengthen the influence of the Christian Democratic Party in society.\", \"B\": \"criticize A. Smetona's authoritarian regime;\", \"C\": \"expose the Soviet government's anti-religious policies;\", \"D\": \"reveal the anti-Catholic activities of the Russian Tsarist authorities;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "\"Lietuvas kato\u013cu bazn\u012bcas hronika\" tika izdota, lai:", "choices": [{"label": "A", "text": "stiprin\u0101t Krist\u012bgo demokr\u0101tu partijas ietekmi sabiedr\u012bb\u0101."}, {"label": "B", "text": "kritiz\u0113t Smetonas autorit\u0101ro re\u017e\u012bmu;"}, {"label": "C", "text": "lai atkl\u0101tu padomju vald\u012bbas pret reli\u0123ij\u0101m v\u0113rsto politiku;"}, {"label": "D", "text": "lai atkl\u0101tu Krievijas carisk\u0101s vald\u012bbas pretkato\u013ctic\u012bgo darb\u012bbu;"}]}}, "id": "0e0fb6dd-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4227b2e3-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris pareig\u016bnas pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 gali skelbti nepaprast\u0105j\u0105 pad\u0117t\u012f \u0161alyje?", "choices": [{"text": "Kariuomen\u0117s vadas.", "label": "A"}, {"text": "Ministras Pirmininkas.", "label": "B"}, {"text": "Saugumo Tarnybos vadovas.", "label": "C"}, {"text": "Respublikos Prezidentas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which official, according to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, can declare a state of emergency in the country?\", \"A\": \"Commander of the Armed Forces.\", \"B\": \"Prime Minister.\", \"C\": \"Head of the Security Service.\", \"D\": \"President of the Republic.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kura amatpersona saska\u0146\u0101 ar Lietuvas Republikas 1992. gada Konstit\u016bciju var izsludin\u0101t \u0101rk\u0101rtas st\u0101vokli?", "choices": [{"label": "A", "text": "Armijas komandieris."}, {"label": "B", "text": "Premjerministrs."}, {"label": "C", "text": "Dro\u0161\u012bbas dienesta vad\u012bt\u0101js."}, {"label": "D", "text": "Republikas prezidents."}]}}, "id": "4227b2e3-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3c0e54d4-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "\u0160arlis Monteskj\u0117 pasisak\u0117 u\u017e:", "choices": [{"text": "konstitucin\u0119 monarchij\u0105;", "label": "A"}, {"text": "leid\u017eiamosios ir vykdomosios vald\u017ei\u0173 sujungim\u0105;", "label": "B"}, {"text": "respublikin\u012f valdym\u0105;", "label": "C"}, {"text": "vykdomosios vald\u017eios suteikim\u0105 prezidentui.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Charles Montesquieu advocated for:\", \"A\": \"constitutional monarchy\", \"B\": \"merger of legislative and executive powers\", \"C\": \"republican governance\", \"D\": \"granting executive power to a president\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "\u0160arls Monteskj\u0113 bija par:", "choices": [{"label": "A", "text": "konstitucion\u0101l\u0101 monarhija;"}, {"label": "B", "text": "likumdev\u0113jvaras un izpildvaras apvieno\u0161ana;"}, {"label": "C", "text": "republik\u0101nisk\u0101 p\u0101rvald\u012bba;"}, {"label": "D", "text": "izpildvaras pie\u0161\u0137ir\u0161ana prezidentam."}]}}, "id": "3c0e54d4-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "0e0fb700-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurioje eilut\u0117je i\u0161vardytos disciplinos buvo d\u0117stomos viduram\u017ei\u0173 mokymo sistemoje \u201eSeptyni laisvieji menai\u201c?", "choices": [{"text": "Gramatika, teologija, dialektika, filosofija, geometrija, muzika ir astronomija.", "label": "A"}, {"text": "Gramatika, retorika, dialektika, aritmetika, geometrija, muzika ir astronomija.", "label": "B"}, {"text": "Gramatika, retorika, dialektika, teis\u0117, aritmetika, geometrija ir astronomija.", "label": "C"}, {"text": "Gramatika, istorija, dialektika, aritmetika, geometrija, medicina ir astronomija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which line lists the disciplines taught in the medieval education system known as the 'Seven Liberal Arts'?\", \"A\": \"Grammar, theology, dialectics, philosophy, geometry, music, and astronomy.\", \"B\": \"Grammar, rhetoric, dialectics, arithmetic, geometry, music, and astronomy.\", \"C\": \"Grammar, rhetoric, dialectics, law, arithmetic, geometry, and astronomy.\", \"D\": \"Grammar, history, dialectics, arithmetic, geometry, medicine, and astronomy.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kurus no \u0161iem priek\u0161metiem m\u0101c\u012bja viduslaiku \"septi\u0146u br\u012bvo m\u0101kslu\" sist\u0113m\u0101?", "choices": [{"label": "A", "text": "Gramatika, teolo\u0123ija, dialektika, filozofija, \u0123eometrija, m\u016bzika un astronomija."}, {"label": "B", "text": "Gramatika, retorika, dialektika, aritm\u0113tika, \u0123eometrija, m\u016bzika un astronomija."}, {"label": "C", "text": "Gramatika, retorika, dialektika, likums, aritm\u0113tika, \u0123eometrija un astronomija."}, {"label": "D", "text": "Gramatika, v\u0113sture, dialektika, aritm\u0113tika, \u0123eometrija, medic\u012bna un"}]}}, "id": "0e0fb700-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4d17cb71-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Nauj\u0173j\u0173 laik\u0173 pasaul\u0117vaizd\u012f labiausiai veik\u0117:", "choices": [{"text": "geocentrin\u0117s teorijos suk\u016brimas;", "label": "A"}, {"text": "heliocentrinio pasaulio modelio \u012fsitvirtinimas;", "label": "B"}, {"text": "Karoling\u0173 renesanso id\u0117jos;", "label": "C"}, {"text": "vienuolyn\u0173 mokykl\u0173 \u0161vietimo sistema.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The worldview of the modern era was most influenced by:\", \"A\": \"The creation of the geocentric theory;\", \"B\": \"The establishment of the heliocentric model of the world;\", \"C\": \"The ideas of the Carolingian Renaissance;\", \"D\": \"The education system of monastic schools.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "astronomija. M\u016bsdienu laikmeta pasaules uzskatu visvair\u0101k ietekm\u0113ja:", "choices": [{"label": "A", "text": "\u0122eocentrisk\u0101s teorijas att\u012bst\u012bba;"}, {"label": "B", "text": "Ieviesies heliocentriskais pasaules modelis;"}, {"label": "C", "text": "Karolingu renesanses idejas;"}, {"label": "D", "text": "klosterskolu izgl\u012bt\u012bbas sist\u0113ma."}]}}, "id": "4d17cb71-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "39e29d6e-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuria i\u0161 \u0161i\u0173 veikl\u0173 neu\u017esi\u0117m\u0117 vienuolynai viduram\u017eiais?", "choices": [{"text": "Ba\u017enytini\u0173 pareigybi\u0173 pirkimu ir pardavimu.", "label": "A"}, {"text": "Knyg\u0173 perra\u0161in\u0117jimu ir j\u0173 iliustravimu.", "label": "B"}, {"text": "Ligonini\u0173 ir na\u0161lai\u010di\u0173 prieglaud\u0173 steigimu.", "label": "C"}, {"text": "\u017dem\u0117s \u016bkio ir sodininkyst\u0117s tobulinimu.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of the following activities were monasteries not involved in during the Middle Ages?\", \"A\": \"Buying and selling church offices.\", \"B\": \"Copying and illustrating books.\", \"C\": \"Establishing hospitals and orphanages.\", \"D\": \"Improving agriculture and horticulture.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kuru no \u0161\u012bm darb\u012bb\u0101m viduslaikos neveica klosteri?", "choices": [{"label": "A", "text": "Bazn\u012bcas amatu pirk\u0161ana un p\u0101rdo\u0161ana."}, {"label": "B", "text": "Gr\u0101matu p\u0101rrakst\u012b\u0161ana un ilustr\u0113\u0161ana."}, {"label": "C", "text": "slimn\u012bcu un b\u0113rnunamu izveide."}, {"label": "D", "text": "Lauksaimniec\u012bbas un d\u0101rzkop\u012bbas uzlabo\u0161ana."}]}}, "id": "39e29d6e-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "39e29d85-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Lietuvos Persitvarkymo S\u0105j\u016bdis \u2013 tai:", "choices": [{"text": "Lietuvos nacionalist\u0173 partija", "label": "A"}, {"text": "Lietuvos kult\u016bros darbuotoj\u0173 susivienijimas", "label": "B"}, {"text": "Lietuvos visuomeninis politinis jud\u0117jimas", "label": "C"}, {"text": "Lietuvos disident\u0173 organizacija", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The S\u0105j\u016bdis (Reform Movement of Lithuania) is:\", \"A\": \"A Lithuanian nationalist party\", \"B\": \"An association of Lithuanian cultural workers\", \"C\": \"A Lithuanian civic political movement\", \"D\": \"A Lithuanian dissident organization\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Lietuvas pa\u0161noteik\u0161an\u0101s kust\u012bba ir:", "choices": [{"label": "A", "text": "Lietuvas Nacion\u0101listu partija"}, {"label": "B", "text": "Lietuvas Kult\u016bras darbinieku asoci\u0101cija"}, {"label": "C", "text": "Lietuvas sabiedrisk\u0101 politisk\u0101 kust\u012bba"}, {"label": "D", "text": "Lietuvas disidentu organiz\u0101cija"}]}}, "id": "39e29d85-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4a5235cc-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 politik\u0173 \u012f vald\u017ei\u0105 at\u0117jo valstybinio perversmo b\u016bdu?", "choices": [{"text": "Napoleonas I.", "label": "A"}, {"text": "A. Hitleris.", "label": "B"}, {"text": "O. fon Bismarkas.", "label": "C"}, {"text": "B. Musolinis.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these politicians came to power through a coup d'\u00e9tat?\", \"A\": \"Napoleon I.\", \"B\": \"A. Hitler.\", \"C\": \"O. von Bismarck.\", \"D\": \"B. Mussolini.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0161 no \u0161iem politi\u0137iem n\u0101ca pie varas valsts apv\u0113rsuma rezult\u0101t\u0101?", "choices": [{"label": "A", "text": "Napoleons I."}, {"label": "B", "text": "A. Hitlers."}, {"label": "C", "text": "O. fon Bismarks."}, {"label": "D", "text": "B. Musol\u012bni."}]}}, "id": "4a5235cc-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3c0e54c1-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 organizacij\u0173 \u012fkurta anks\u010diausiai?", "choices": [{"text": "Lietuvi\u0173 aktyvist\u0173 frontas.", "label": "A"}, {"text": "Lietuvos Helsinkio grup\u0117.", "label": "B"}, {"text": "Lietuvos laisv\u0117s lyga", "label": "C"}, {"text": "C Lietuvos laisv\u0117s kovos s\u0105j\u016bdis.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these organizations was founded the earliest?\", \"A\": \"Lithuanian Activist Front\", \"B\": \"Lithuanian Helsinki Group\", \"C\": \"Lithuanian Freedom League\", \"D\": \"Lithuanian Freedom Fighters Movement\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kura no \u0161\u012bm organiz\u0101cij\u0101m tika dibin\u0101ta visagr\u0101k?", "choices": [{"label": "A", "text": "Lietuvas akt\u012bvistu fronte."}, {"label": "B", "text": "Lietuvas Helsinku grupa."}, {"label": "C", "text": "Lietuvas Br\u012bv\u012bbas l\u012bga"}, {"label": "D", "text": "C Lietuvas Br\u012bv\u012bbas c\u012b\u0146u kust\u012bba."}]}}, "id": "3c0e54c1-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "0e0fb717-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurie mokslai pl\u0117toti viduram\u017eiais?", "choices": [{"text": "Astronomija ir teologija.", "label": "A"}, {"text": "Astronomija ir psichologija.", "label": "B"}, {"text": "Filosofija ir fizika.", "label": "C"}, {"text": "Teologija ir biologija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which sciences were developed in the Middle Ages?\", \"A\": \"Astronomy and theology.\", \"B\": \"Astronomy and psychology.\", \"C\": \"Philosophy and physics.\", \"D\": \"Theology and biology.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kuras zin\u0101tnes att\u012bst\u012bj\u0101s viduslaikos?", "choices": [{"label": "A", "text": "Astronomija un teolo\u0123ija."}, {"label": "B", "text": "Astronomija un psiholo\u0123ija."}, {"label": "C", "text": "Filozofija un fizika."}, {"label": "D", "text": "Teolo\u0123ija un biolo\u0123ija."}]}}, "id": "0e0fb717-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "37b3b544-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "JAV prezidentas Vudro Vilsonas pokarinei Europai nesi\u016bl\u0117:", "choices": [{"text": "\u012fgyvendinti demokratin\u012f valdym\u0105;", "label": "A"}, {"text": "sukurti kolektyvinio saugumo sistem\u0105;", "label": "B"}, {"text": "slopinti revoliucinius jud\u0117jimus;", "label": "C"}, {"text": "u\u017etikrinti taut\u0173 apsisprendimo teis\u0119.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"U.S. President Woodrow Wilson did not propose for post-war Europe:\", \"A\": \"to implement democratic governance;\", \"B\": \"to create a system of collective security;\", \"C\": \"to suppress revolutionary movements;\", \"D\": \"to ensure the right of national self-determination.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "ASV prezidents Vudro Vilsons nepied\u0101v\u0101ja p\u0113ckara Eiropu:", "choices": [{"label": "A", "text": "demokr\u0101tiskas p\u0101rvald\u012bbas \u012bsteno\u0161ana;"}, {"label": "B", "text": "izveidot kolekt\u012bv\u0101s dro\u0161\u012bbas sist\u0113mu;"}, {"label": "C", "text": "apspie\u017eot revolucion\u0101r\u0101s kust\u012bbas;"}, {"label": "D", "text": "garant\u0113t tautu pa\u0161noteik\u0161an\u0101s ties\u012bbas."}]}}, "id": "37b3b544-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4607baa6-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 \u012fvyki\u0173 pagreitino NATO \u012fk\u016brim\u0105?", "choices": [{"text": "Vengrijos sukilimo nuslopinimas.", "label": "A"}, {"text": "Berlyno blokada.", "label": "B"}, {"text": "Var\u0161uvos pakto \u012fk\u016brimas.", "label": "C"}, {"text": "Berlyno sienos pastatymas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these events accelerated the founding of NATO?\", \"A\": \"Suppression of the Hungarian uprising.\", \"B\": \"Berlin blockade.\", \"C\": \"Creation of the Warsaw Pact.\", \"D\": \"Construction of the Berlin Wall.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0161 no \u0161iem notikumiem pa\u0101trin\u0101ja NATO izveidi?", "choices": [{"label": "A", "text": "Ung\u0101rijas sacel\u0161an\u0101s apspie\u0161ana."}, {"label": "B", "text": "Berl\u012bnes blok\u0101de."}, {"label": "C", "text": "Tiek izveidots Var\u0161avas pakts."}, {"label": "D", "text": "Berl\u012bnes m\u016bra b\u016bvniec\u012bba."}]}}, "id": "4607baa6-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "0e0fb6d4-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Aleksandro Stulginskio valdymo metais buvo:", "choices": [{"text": "prijungtas Klaip\u0117dos kra\u0161tas prie Lietuvos;", "label": "A"}, {"text": "u\u017emegzti diplomatiniai santykiai su Lenkija.", "label": "B"}, {"text": "sudaryta Lietuvos, Latvijos ir Estijos santarv\u01171;", "label": "C"}, {"text": "pasira\u0161yta savitarpio pagalbos sutartis su Soviet\u0173 S\u0105junga;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"During the rule of Aleksandras Stulginskis:\", \"A\": \"The Klaip\u0117da Region was annexed to Lithuania;\", \"B\": \"Diplomatic relations were established with Poland.\", \"C\": \"The concord of Lithuania, Latvia, and Estonia was formed;\", \"D\": \"A mutual assistance pact was signed with the Soviet Union;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Aleksandra Stulginska vald\u012b\u0161anas laik\u0101 bija:", "choices": [{"label": "A", "text": "Klaip\u0113da tiek pievienota Lietuvai;"}, {"label": "B", "text": "Tiek nodibin\u0101tas diplom\u0101tisk\u0101s attiec\u012bbas ar Poliju."}, {"label": "C", "text": "Santarv\u01171, Lietuvas, Latvijas un Igaunijas konsorcijs;"}, {"label": "D", "text": "Tiek parakst\u012bts savstarp\u0113j\u0101s pal\u012bdz\u012bbas l\u012bgums ar Padomju Savien\u012bbu;"}]}}, "id": "0e0fb6d4-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "0e0fb728-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kokia buvo viena i\u0161 Pirmojo pasaulinio karo prie\u017eas\u010di\u0173? A Bol\u0161evik\u0173 siekis u\u017egrobti vald\u017ei\u0105 Balkanuose. B Nepasitenkinimas pasyvia Taut\u0173 S\u0105jungos politika. C Nepasitenkinimas Versalio sutarties s\u0105lygomis. D Siekis perdalyti pasaul\u012f tarp did\u017ei\u0173j\u0173 valstybi\u0173. 16. Kurio architekt\u016bros stiliaus yra \u0161i pilis? Loar\u0117s pilis, Ispanija (1070 m.)", "choices": [{"text": "Gotikos.", "label": "A"}, {"text": "Baroko.", "label": "B"}, {"text": "Renesanso.", "label": "C"}, {"text": "Romaninio.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"What was one of the causes of the First World War? A The Bolshevik aim to seize power in the Balkans. B Dissatisfaction with the passive policy of the League of Nations. C Dissatisfaction with the terms of the Treaty of Versailles. D The aim to redistribute the world among the great powers. 16. What architectural style is this castle? The Loire Castle, Spain (1070)\", \"A\": \"Gothic\", \"B\": \"Baroque\", \"C\": \"Renaissance\", \"D\": \"Romanesque\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "K\u0101ds bija viens no Pirm\u0101 pasaules kara c\u0113lo\u0146iem? A Bo\u013c\u0161eviku v\u0113lme sagr\u0101bt varu Balk\u0101nos. B Neapmierin\u0101t\u012bba ar Tautu Savien\u012bbas pas\u012bvo politiku. C Neapmierin\u0101t\u012bba ar Versa\u013cas l\u012bguma noteikumiem. D V\u0113lme sadal\u012bt pasauli starp lielvar\u0101m. 16. K\u0101das bija lielvaru intereses? Kur\u0161 arhitekt\u016bras stils ir \u0161ai pilij? Lu\u0101ras pils Sp\u0101nij\u0101 (1070)", "choices": [{"label": "A", "text": "Gotikas stil\u0101."}, {"label": "B", "text": "Baroks."}, {"label": "C", "text": "Renesanse."}, {"label": "D", "text": "Romanio."}]}}, "id": "0e0fb728-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "37b3b540-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Spaudos draudimo metais caro vald\u017eia Lietuvoje:", "choices": [{"text": "lotyni\u0161kais ra\u0161menimis leido spausdinti tik maldaknyges;", "label": "A"}, {"text": "skatino skaityti gra\u017edanka atspausdintus lietuvi\u0161kus leidinius", "label": "B"}, {"text": "ragino leisti vaikus \u012f katalik\u0173 parapines mokyklas;", "label": "C"}, {"text": "nevar\u017e\u0117 vaik\u0173 mokymo gimt\u0105ja kalba pradin\u0117se mokyklose;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"During the press ban, the Tsarist government in Lithuania:\", \"A\": \"allowed only prayer books to be printed using Latin characters;\", \"B\": \"encouraged reading Lithuanian publications printed in Cyrillic (gra\u017edanka)\", \"C\": \"urged parents to send their children to Catholic parish schools;\", \"D\": \"did not restrict children's education in their native language in primary schools;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Preses aizlieguma gados Lietuvas carisk\u0101 vald\u012bba:", "choices": [{"label": "A", "text": "tikai l\u016bg\u0161anu gr\u0101matas bija at\u013cauts iespiest lat\u012b\u0146u rakst\u012bb\u0101;"}, {"label": "B", "text": "Hrajdank\u0101 iespiesto lietuvie\u0161u izdevumu las\u012b\u0161anas veicin\u0101\u0161ana"}, {"label": "C", "text": "mudin\u0101ja b\u0113rnus apmekl\u0113t kato\u013cu draudzes skolas;"}, {"label": "D", "text": "neierobe\u017eot b\u0113rnu m\u0101c\u012b\u0161anu dzimtaj\u0101 valod\u0101 pamatskol\u0101s;"}]}}, "id": "37b3b540-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "0e0fb72c-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris teiginys tinka klasicizmo stiliui apib\u016bdinti?", "choices": [{"text": "Tai buvo vienuolyn\u0173 kult\u016bros nulemtas stilius.", "label": "A"}, {"text": "K\u016briniai pasi\u017eym\u0117jo pompastika, puo\u0161numu, \u012fsp\u016bdingais ornamentais.", "label": "B"}, {"text": "Tai buvo gynybinio pob\u016bd\u017eio r\u016bm\u0173 menas.", "label": "C"}, {"text": "K\u016brini\u0173 temos ir formos da\u017enai imtos i\u0161 antikin\u0117s mitologijos.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which statement is suitable to describe the style of classicism?\", \"A\": \"It was a style influenced by monastic culture.\", \"B\": \"The works were characterized by pomp, splendor, and impressive ornaments.\", \"C\": \"It was defensive art of palaces.\", \"D\": \"The themes and forms of works were often taken from ancient mythology.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0161 apgalvojums ir atbilsto\u0161s, lai raksturotu klasicisma stilu?", "choices": [{"label": "A", "text": "To noteica klostera kult\u016bra."}, {"label": "B", "text": "Darbiem bija rakstur\u012bga grezn\u012bba, kr\u0101\u0161\u0146ums un iespaid\u012bga ornamentika."}, {"label": "C", "text": "T\u0101 bija pils m\u0101ksla, kurai bija aizsardz\u012bbas raksturs."}, {"label": "D", "text": "Darbu t\u0113mas un formas bie\u017ei ir aizg\u016btas no ant\u012bk\u0101s mitolo\u0123ijas."}]}}, "id": "0e0fb72c-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4607baae-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 nuostat\u0173 yra \u012fteisinta 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucijoje?", "choices": [{"text": "Asmuo, u\u017etikrinant teisingum\u0105, privalo duoti parodymus prie\u0161 savo \u0161eimos narius.", "label": "A"}, {"text": "Politin\u0117ms organizacijoms leid\u017eiama monopolizuoti masines informacijos priemones.", "label": "B"}, {"text": "\u012estatymai draud\u017eia verslo grupei monopolizuoti \u0161alies gamyb\u0105 ir rink\u0105.", "label": "C"}, {"text": "Pilie\u010diams ribojama teis\u0117 kritikuoti Respublikos Prezidento institucij\u0105.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these provisions is enshrined in the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania?\", \"A\": \"A person, in the interest of justice, must testify against their family members.\", \"B\": \"Political organizations are allowed to monopolize mass media channels.\", \"C\": \"Laws prohibit a business group from monopolizing the country's production and market.\", \"D\": \"Citizens are restricted from criticizing the institution of the President of the Republic.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0161 no \u0161iem noteikumiem ir iek\u013cauts Lietuvas Republikas 1992. gada Konstit\u016bcij\u0101?", "choices": [{"label": "A", "text": "Lai nodro\u0161in\u0101tu taisn\u012bgumu, personai ir j\u0101sniedz liec\u012bbas pret saviem \u0123imenes locek\u013ciem."}, {"label": "B", "text": "Politiskaj\u0101m organiz\u0101cij\u0101m ir at\u013cauts monopoliz\u0113t pla\u0161sazi\u0146as l\u012bdzek\u013cus."}, {"label": "C", "text": "Likums aizliedz k\u0101dai uz\u0146\u0113mumu grupai monopoliz\u0113t valsts ra\u017eo\u0161anu un tirgu."}, {"label": "D", "text": "Pilso\u0146iem ir ierobe\u017eotas ties\u012bbas kritiz\u0113t Republikas prezidenta instit\u016bciju."}]}}, "id": "4607baae-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3ce28173-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurios valstyb\u0117s organizavo ir r\u0117m\u0117 Did\u017eiuosius geografinius atradimus?", "choices": [{"text": "Ispanija ir Portugalija.", "label": "A"}, {"text": "Italija ir JAV.", "label": "B"}, {"text": "Anglija ir Pranc\u016bzija.", "label": "C"}, {"text": "Vokietija ir \u0160vedija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which countries organized and supported the Great Geographical Discoveries?\", \"A\": \"Spain and Portugal.\", \"B\": \"Italy and USA.\", \"C\": \"England and France.\", \"D\": \"Germany and Sweden.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kuras valstis organiz\u0113ja un atbalst\u012bja Lielos \u0123eogr\u0101fiskos atkl\u0101jumus?", "choices": [{"label": "A", "text": "Sp\u0101nija un Portug\u0101le."}, {"label": "B", "text": "It\u0101lija un ASV."}, {"label": "C", "text": "Anglija un Francija."}, {"label": "D", "text": "V\u0101cija un Zviedrija."}]}}, "id": "3ce28173-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "0e0fb6ee-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Referendumu priimt\u0105 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 pasira\u0161\u0117 ir paskelb\u0117 Lietuvos Respublikos: A Auk\u0161\u010diausiosios Tarybos Pirmininkas; B Konstitucinio Teismo Pirmininkas; C Prezidentas; D Seimo Pirmininkas. 05. Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 teigini\u0173 \u012ftvirtintas 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucijoje?", "choices": [{"text": "Valstybin\u0117se institucijose u\u017esienie\u010di\u0173 darbas n\u0117ra leid\u017eiamas.", "label": "A"}, {"text": "Valstyb\u0117 daugiausiai remia tik tiksliuosius ir technologij\u0173 mokslus.", "label": "B"}, {"text": "Valstyb\u0117 negali ma\u017einti darbuotoj\u0173 darbo u\u017emokes\u010dio.", "label": "C"}, {"text": "Valstyb\u0117 skatina visuomen\u0117s k\u016bno kult\u016br\u0105 ir remia sport\u0105.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, adopted via referendum, was signed and promulgated by the Speaker of the: A Supreme Council; B Constitutional Court; C President; D Seimas (Parliament) Speaker. Which of these statements is enshrined in the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania?\", \"A\": \"Work of foreigners in state institutions is not allowed.\", \"B\": \"The state primarily supports only exact and technological sciences.\", \"C\": \"The state cannot reduce employees' wages.\", \"D\": \"The state promotes public physical culture and supports sports.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Referendum\u0101 pie\u0146emto Lietuvas Republikas 1992. gada Konstit\u016bciju paraksta un izsludina Lietuvas Republikas Augst\u0101k\u0101s Padomes priek\u0161s\u0113d\u0113t\u0101js: A - Augst\u0101k\u0101s Padomes priek\u0161s\u0113d\u0113t\u0101js; B - Konstitucion\u0101l\u0101s tiesas priek\u0161s\u0113d\u0113t\u0101js; C - Lietuvas Republikas prezidents; D - Seima priek\u0161s\u0113d\u0113t\u0101js. 05. Kur\u0161 no \u0161iem apgalvojumiem ir ietverts Lietuvas Republikas 1992. gada konstit\u016bcij\u0101?", "choices": [{"label": "A", "text": "\u0100rvalstniekiem nav at\u013cauts str\u0101d\u0101t valsts iest\u0101d\u0113s."}, {"label": "B", "text": "Vald\u012bbas atbalsts galvenok\u0101rt attiecas tikai uz zin\u0101tni un tehnolo\u0123ij\u0101m."}, {"label": "C", "text": "Valsts nevar samazin\u0101t darba \u0146\u0113m\u0113ju algas."}, {"label": "D", "text": "Valsts veicina fizisko kult\u016bru un atbalsta sportu."}]}}, "id": "0e0fb6ee-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "39e29d72-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Vienos kongrese buvo nuspr\u0119sta:", "choices": [{"text": "atkurti absoliutin\u0119 monarchij\u0105 Pranc\u016bzijoje;", "label": "A"}, {"text": "atkurti Abiej\u0173 Taut\u0173 Respublik\u0105;", "label": "B"}, {"text": "\u012fkurti Lenkijos karalyst\u0119;", "label": "C"}, {"text": "panaikinti Vokietijos s\u0105jung\u0105.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"At the Congress of Vienna, it was decided to:\", \"A\": \"restore the absolute monarchy in France;\", \"B\": \"restore the Polish-Lithuanian Commonwealth;\", \"C\": \"establish the Kingdom of Poland;\", \"D\": \"dissolve the German Confederation.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "V\u012bnes kongress nol\u0113ma: ", "choices": [{"label": "A", "text": "Atjaunot absol\u016bto monarhiju Francij\u0101;"}, {"label": "B", "text": "Atjaunot Divu tautu republiku;"}, {"label": "C", "text": "izveidot Polijas karalisti;"}, {"label": "D", "text": "likvid\u0113t V\u0101cijas savien\u012bbu."}]}}, "id": "39e29d72-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4c25cbbd-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Vald\u017ei\u0173 atskyrimo principas b\u016bdingas:", "choices": [{"text": "absoliutinei monarchijai;", "label": "A"}, {"text": "totalitariniam re\u017eimui.", "label": "B"}, {"text": "luominei monarchijai;", "label": "C"}, {"text": "konstitucinei monarchijai;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The principle of separation of powers is characteristic of:\", \"A\": \"an absolute monarchy;\", \"B\": \"a totalitarian regime;\", \"C\": \"a feudal monarchy;\", \"D\": \"a constitutional monarchy;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Varas dal\u012b\u0161anas princips ir rakstur\u012bgs:", "choices": [{"label": "A", "text": "absol\u016bt\u0101 monarhija;"}, {"label": "B", "text": "totalit\u0101rs re\u017e\u012bms."}, {"label": "C", "text": "Luomijas monarhija;"}, {"label": "D", "text": "konstitucion\u0101l\u0101 monarhija;"}]}}, "id": "4c25cbbd-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4841f648-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "XVI a. susik\u016br\u0119s J\u0117zuit\u0173 ordinas siek\u0117:", "choices": [{"text": "skleisti \u0161viet\u0117j\u0173 id\u0117jas.", "label": "A"}, {"text": "atsisakyti \u0161vent\u0173j\u0173 garbinimo;", "label": "B"}, {"text": "palaikyti kry\u017eiaus \u017eygi\u0173 misij\u0105;", "label": "C"}, {"text": "r\u016bpintis dvasinink\u0173 \u0161vietimu;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The Jesuit Order, established in the 16th century, aimed to:\", \"A\": \"Spread the ideas of the Enlightenment.\", \"B\": \"Renounce the veneration of saints.\", \"C\": \"Support the mission of the Crusades.\", \"D\": \"Care for the education of clergy.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "16. gadsimt\u0101 dibin\u0101tais jezu\u012btu ordenis cent\u0101s:", "choices": [{"label": "A", "text": "izplat\u012bja apgaism\u012bbas idejas."}, {"label": "B", "text": "atteik\u0161an\u0101s no sv\u0113to godin\u0101\u0161anas;"}, {"label": "C", "text": "atbalst\u012bt krusta karu misiju;"}, {"label": "D", "text": "nodro\u0161in\u0101t gar\u012bdznieku izgl\u012bt\u012bbu;"}]}}, "id": "4841f648-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4227b2f3-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "\u0160iandienin\u0117je Lietuvoje:", "choices": [{"text": "pasiteisino tiesioginiai mero rinkimai;", "label": "A"}, {"text": "valstyb\u0117s biud\u017eetas n\u0117ra deficitinis.", "label": "B"}, {"text": "dauguma bank\u0173 priklauso u\u017esienio \u0161alims;", "label": "C"}, {"text": "i\u0161gyvendintas valstyb\u0117s l\u0117\u0161\u0173 \u0161vaistymas;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In today's Lithuania:\", \"A\": \"Direct mayoral elections have proven successful;\", \"B\": \"The state budget is not in deficit.\", \"C\": \"Most banks are owned by foreign countries;\", \"D\": \"Wasteful spending of state funds has been eliminated;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "\u0160odienas Lietuv\u0101:", "choices": [{"label": "A", "text": "tie\u0161\u0101s m\u0113ra v\u0113l\u0113\u0161anas ir izr\u0101d\u012bju\u0161\u0101s veiksm\u012bgas;"}, {"label": "B", "text": "valsts bud\u017eet\u0101 nav defic\u012bta."}, {"label": "C", "text": "liel\u0101k\u0101 da\u013ca banku pieder \u0101rvalst\u012bm;"}, {"label": "D", "text": "nov\u0113rst valsts naudas iz\u0161\u0137\u0113rd\u0113\u0161anu;"}]}}, "id": "4227b2f3-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3c0e54c5-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 dokument\u0173 yra pamin\u0117tas 1990 m. kovo 11 d. akte?", "choices": [{"text": "1975 m. Europos saugumo ir bendradarbiavimo konferencijos Baigiamasis aktas.", "label": "A"}, {"text": "1949 m. vasario 16 d. Lietuvos laisv\u0117s kovos s\u0105j\u016bd\u017eio tarybos deklaracija.", "label": "B"}, {"text": "1905 m. Did\u017eiojo Vilniaus Seimo nutarimas.", "label": "C"}, {"text": "1917 m. gruod\u017eio 11 d. Lietuvos Tarybos priimtas aktas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these documents is mentioned in the Act of March 11, 1990?\", \"A\": \"The 1975 Final Act of the Conference on Security and Cooperation in Europe.\", \"B\": \"The February 16, 1949 declaration of the Lithuanian Freedom Fighters Movement Council.\", \"C\": \"The resolution of the Great Vilnius Seimas of 1905.\", \"D\": \"The December 11, 1917 act adopted by the Council of Lithuania.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0161 no \u0161iem dokumentiem ir min\u0113ts 1990. gada 11. marta Akt\u0101?", "choices": [{"label": "A", "text": "1975. gada Konferences par dro\u0161\u012bbu un sadarb\u012bbu Eirop\u0101 Nobeiguma akts."}, {"label": "B", "text": "1949. gada 16. febru\u0101ris Lietuvas Br\u012bv\u012bbas c\u012b\u0146u kust\u012bbas padomes deklar\u0101cija."}, {"label": "C", "text": "1905. gada Liel\u0101 Vi\u013c\u0146as Seima rezol\u016bcija."}, {"label": "D", "text": "Lietuvas Padomes 1917. gada 11. decembr\u012b pie\u0146emtais likums."}]}}, "id": "3c0e54c5-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4227b2de-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 \u012fvyki\u0173 buvo tiesioginis 1917 m. Vasario revoliucijos Rusijoje padarinys?", "choices": [{"text": "Sudaryta separatin\u0117 taika su Vokietija.", "label": "A"}, {"text": "Vald\u017eioje \u012fsitvirtino bol\u0161evikai.", "label": "B"}, {"text": "\u0160alyje prasid\u0117jo pilietinis karas.", "label": "C"}, {"text": "Nuversta Romanov\u0173 dinastija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these events was a direct consequence of the February Revolution in Russia in 1917?\", \"A\": \"A separate peace treaty was made with Germany.\", \"B\": \"The Bolsheviks came to power.\", \"C\": \"A civil war began in the country.\", \"D\": \"The Romanov dynasty was overthrown.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0161 no \u0161iem notikumiem bija tie\u0161s 1917. gada Febru\u0101ra revol\u016bcijas rezult\u0101ts Krievij\u0101?", "choices": [{"label": "A", "text": "Tiek nosl\u0113gts separ\u0101tiskais miers ar V\u0101ciju."}, {"label": "B", "text": "Pie varas ir bo\u013c\u0161eviki."}, {"label": "C", "text": "Valst\u012b s\u0101kas pilso\u0146u kar\u0161."}, {"label": "D", "text": "Romanovu dinastija tiek g\u0101zta."}]}}, "id": "4227b2de-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "0e0fb707-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 Lietuvoje: A gali b\u016bti masinio naikinimo ginkl\u0173; B draud\u017eiama karo propaganda; C Vyriausyb\u0117 skelbia mobilizacij\u0105; D Vyriausyb\u0117 \u012fveda karo pad\u0117t\u012f. 05. Kuri\u0105 i\u0161 \u0161i\u0173 funkcij\u0173 pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 Prezidentas atlieka kartu su Vyriausybe?", "choices": [{"text": "Skiria valstyb\u0117s apdovanojimus.", "label": "A"}, {"text": "Teikia malon\u0119 nuteistiesiems.", "label": "B"}, {"text": "Vykdo u\u017esienio politik\u0105.", "label": "C"}, {"text": "\u0160aukia neeilin\u0119 Seimo sesij\u0105.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"According to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, which function does the President perform together with the Government?\", \"A\": \"Awards state honors.\", \"B\": \"Grants pardons to convicts.\", \"C\": \"Conducts foreign policy.\", \"D\": \"Calls an extraordinary session of the Seimas.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Saska\u0146\u0101 ar Lietuvas Republikas 1992. gada Konstit\u016bciju: A Lietuv\u0101 dr\u012bkst atrasties masu izn\u012bcin\u0101\u0161anas iero\u010di; B kara propaganda ir aizliegta; C vald\u012bba izsludina mobiliz\u0101ciju; D vald\u012bba ievie\u0161 kara st\u0101vokli. 05. Kuru no \u0161\u012bm funkcij\u0101m saska\u0146\u0101 ar Lietuvas Republikas 1992. gada Konstit\u016bciju prezidents veic kop\u0101 ar vald\u012bbu?", "choices": [{"label": "A", "text": "Pie\u0161\u0137irt valsts balvas."}, {"label": "B", "text": "Pie\u0161\u0137ir ap\u017e\u0113lo\u0161anu noties\u0101tajiem."}, {"label": "C", "text": "\u0100rpolitika."}, {"label": "D", "text": "Tiek sasaukta Seima \u0101rk\u0101rtas sesija."}]}}, "id": "0e0fb707-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3ce28183-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 teigini\u0173 nebuvo akcentuotas Helsinkio baigiamajame akte?", "choices": [{"text": "Sien\u0173 nelie\u010diamumo pripa\u017einimas.", "label": "A"}, {"text": "Taikus gin\u010d\u0173 reguliavimas.", "label": "B"}, {"text": "Europos S\u0105jungos pl\u0117tra.", "label": "C"}, {"text": "\u017dmogaus teisi\u0173 ir laisvi\u0173 gerbimas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these statements was not emphasized in the Helsinki Final Act?\", \"A\": \"Recognition of the inviolability of borders.\", \"B\": \"Peaceful settlement of disputes.\", \"C\": \"Expansion of the European Union.\", \"D\": \"Respect for human rights and freedoms.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0161 no \u0161iem aspektiem nav uzsv\u0113rts Helsinku Nobeiguma akt\u0101?", "choices": [{"label": "A", "text": "Robe\u017eu neaizskaram\u012bbas atz\u012b\u0161ana."}, {"label": "B", "text": "mierm\u012bl\u012bga str\u012bdu iz\u0161\u0137ir\u0161ana."}, {"label": "C", "text": "Eiropas Savien\u012bbas papla\u0161in\u0101\u0161an\u0101s."}, {"label": "D", "text": "Cilv\u0113kties\u012bbu un br\u012bv\u012bbu iev\u0113ro\u0161ana."}]}}, "id": "3ce28183-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4080791c-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 proces\u0173 prasid\u0117jo anks\u010diausiai?", "choices": [{"text": "Antant\u0117s s\u0105jungos formavimasis.", "label": "A"}, {"text": "Kontrreformacijos jud\u0117jimas.", "label": "B"}, {"text": "Afrikos kolonizavimas.", "label": "C"}, {"text": "\u0160vie\u010diamasis s\u0105j\u016bdis.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these processes started the earliest?\", \"A\": \"The formation of the Entente alliance.\", \"B\": \"The Counter-Reformation movement.\", \"C\": \"Colonization of Africa.\", \"D\": \"The Enlightenment movement.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0161 no \u0161iem procesiem s\u0101k\u0101s agr\u0101k?", "choices": [{"label": "A", "text": "Entantes savien\u012bbas veido\u0161ana."}, {"label": "B", "text": "Pretreform\u0101cijas kust\u012bba."}, {"label": "C", "text": "\u0100frikas koloniz\u0101cija."}, {"label": "D", "text": "Apgaism\u012bbas kust\u012bba."}]}}, "id": "4080791c-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4841f638-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 valstybi\u0173 1920 m. pripa\u017eino Lietuvai Vilniaus kra\u0161t\u0105?", "choices": [{"text": "Pranc\u016bzija.", "label": "A"}, {"text": "Soviet\u0173 Rusija.", "label": "B"}, {"text": "Lenkija.", "label": "C"}, {"text": "Veimaro Vokietija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these countries recognized the Vilnius region as part of Lithuania in 1920?\", \"A\": \"France.\", \"B\": \"Soviet Russia.\", \"C\": \"Poland.\", \"D\": \"Weimar Germany.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kura no \u0161\u012bm valst\u012bm 1920. gad\u0101 atzina Vi\u013c\u0146as re\u0123ionu par Lietuvu?", "choices": [{"label": "A", "text": "Francija."}, {"label": "B", "text": "Padomju Krievija."}, {"label": "C", "text": "Polija."}, {"label": "D", "text": "Veim\u0101ras V\u0101cija."}]}}, "id": "4841f638-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3ce28177-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kam pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucijos 2 straipsn\u012f priklauso suverenitetas?", "choices": [{"text": "Vald\u017eiai.", "label": "A"}, {"text": "Tautai.", "label": "B"}, {"text": "Seimui.", "label": "C"}, {"text": "\u017dmon\u0117ms.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"According to Article 2 of the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, to whom does sovereignty belong?\", \"A\": \"To the government.\", \"B\": \"To the nation.\", \"C\": \"To the Seimas (Parliament).\", \"D\": \"To the people.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kam ir suverenit\u0101te saska\u0146\u0101 ar Lietuvas Republikas 1992. gada Konstit\u016bcijas 2. pantu?", "choices": [{"label": "A", "text": "Iest\u0101d\u0113m."}, {"label": "B", "text": "Tautai."}, {"label": "C", "text": "Parlaments."}, {"label": "D", "text": "Cilv\u0113kiem."}]}}, "id": "3ce28177-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "40807918-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "XI a. kry\u017eiuo\u010diai siek\u0117 i\u0161vaduoti Jeruzal\u0119 i\u0161:", "choices": [{"text": "turk\u0173 seld\u017eiuk\u0173 vald\u017eios.", "label": "A"}, {"text": "arab\u0173 vald\u017eios;", "label": "B"}, {"text": "mongol\u0173 totori\u0173 vald\u017eios;", "label": "C"}, {"text": "Bizantijos imperatoriaus vald\u017eios;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In the 11th century, the Crusaders aimed to liberate Jerusalem from:\", \"A\": \"the rule of the Seljuk Turks.\", \"B\": \"the rule of the Arabs;\", \"C\": \"the rule of the Mongol Tatars;\", \"D\": \"the rule of the Byzantine Emperor;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "11. gadsimt\u0101 krustne\u0161i cent\u0101s atbr\u012bvot Jeruzalemi no:", "choices": [{"label": "A", "text": "Seld\u017euku turku vara."}, {"label": "B", "text": "Ar\u0101bu vara;"}, {"label": "C", "text": "Mongo\u013cu tat\u0101ru vald\u012b\u0161ana;"}, {"label": "D", "text": "Bizantijas imp\u0113rijas vara;"}]}}, "id": "40807918-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "0e0fb6de-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Lietuvos laisv\u0117s lygos organizacija siek\u0117:", "choices": [{"text": "Lietuvos autonomijos.", "label": "A"}, {"text": "atkurti Lietuvos nepriklausomyb\u0119;", "label": "B"}, {"text": "atgaivinti4 partizanin\u012f pasiprie\u0161inim\u0105;", "label": "C"}, {"text": "bendradarbiauti komunistin\u0117je spaudoje;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The organization of the Lithuanian Freedom League aimed to:\", \"A\": \"Autonomy for Lithuania.\", \"B\": \"Restore Lithuania's independence;\", \"C\": \"Revive partisan resistance;\", \"D\": \"Collaborate with the communist press;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Lietuvas Br\u012bv\u012bbas l\u012bgas organiz\u0101cijas m\u0113r\u0137is bija:", "choices": [{"label": "A", "text": "Lietuvas autonomija."}, {"label": "B", "text": "atjaunot Lietuvas neatkar\u012bbu;"}, {"label": "C", "text": "atdz\u012bvin\u0101t4 partiz\u0101nu preto\u0161anos;"}, {"label": "D", "text": "sadarboties komunistiskaj\u0101 pres\u0113;"}]}}, "id": "0e0fb6de-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3c0e54d1-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Napoleono Bonaparto valdymo metais Pranc\u016bzijoje:", "choices": [{"text": "\u012ftvirtintas respublikinis valdymas;", "label": "A"}, {"text": "gr\u0105\u017einta Katalik\u0173 ba\u017eny\u010diai prarasta nuosavyb\u0117;", "label": "B"}, {"text": "suvar\u017eyta spausdinto \u017eod\u017eio laisv\u0117.", "label": "C"}, {"text": "priimta \u201e\u017dmogaus ir pilie\u010dio teisi\u0173 deklaracija\u201c;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"During the rule of Napoleon Bonaparte in France:\", \"A\": \"a republican government was established;\", \"B\": \"property lost was returned to the Catholic Church;\", \"C\": \"freedom of the press was restricted;\", \"D\": \"the 'Declaration of the Rights of Man and of the Citizen' was adopted;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Francij\u0101 Napoleona Bonaparta vald\u012b\u0161anas laik\u0101:", "choices": [{"label": "A", "text": "republik\u0101nisk\u0101s iek\u0101rtas ievie\u0161ana;"}, {"label": "B", "text": "kato\u013cu bazn\u012bcai zaud\u0113tais \u012bpa\u0161ums tiek atdots;"}, {"label": "C", "text": "druk\u0101ta v\u0101rda br\u012bv\u012bbas ierobe\u017eojumi."}, {"label": "D", "text": "Tiek pie\u0146emta \"Cilv\u0113ka un pilso\u0146a ties\u012bbu deklar\u0101cija\";"}]}}, "id": "3c0e54d1-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4227b2e2-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 rei\u0161kini\u0173 n\u0117ra b\u016bdingas \u0161altojo karo epochai?", "choices": [{"text": "Komunizmo ekspansija pasaulyje.", "label": "A"}, {"text": "Kolonijin\u0117s sistemos pl\u0117tra.", "label": "B"}, {"text": "Karini\u0173 blok\u0173 k\u016brimas.", "label": "C"}, {"text": "Ginklavimosi var\u017eybos.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of the following phenomena is not characteristic of the Cold War era?\", \"A\": \"Expansion of communism worldwide.\", \"B\": \"Expansion of the colonial system.\", \"C\": \"Formation of military alliances.\", \"D\": \"Arms race.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0161 no \u0161iem faktoriem nav rakstur\u012bgs Aukst\u0101 kara laikmetam?", "choices": [{"label": "A", "text": "Komunisma izplat\u012bba vis\u0101 pasaul\u0113."}, {"label": "B", "text": "Koloni\u0101l\u0101s sist\u0113mas att\u012bst\u012bba."}, {"label": "C", "text": "Milit\u0101ro bloku veido\u0161ana."}, {"label": "D", "text": "Bru\u0146o\u0161an\u0101s sacens\u012bba."}]}}, "id": "4227b2e2-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "441c5af7-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri valdymo sritis 1924\u20131938 m. priklaus\u0117 Klaip\u0117dos kra\u0161to autonomin\u0117s vald\u017eios organ\u0173 kompetencijai?", "choices": [{"text": "Kra\u0161to apsauga.", "label": "A"}, {"text": "Uosto valdymas.", "label": "B"}, {"text": "Sveikatos apsauga ir \u0161vietimas.", "label": "C"}, {"text": "Pa\u0161to ir telegrafo valdymas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which area of administration from 1924 to 1938 was under the jurisdiction of the autonomous authorities of the Klaip\u0117da Region?\", \"A\": \"National defense.\", \"B\": \"Port management.\", \"C\": \"Healthcare and education.\", \"D\": \"Postal and telegraph management.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kura p\u0101rvaldes joma 1924.-1938. gad\u0101 bija Klaip\u0113das apgabala autonom\u0101s vald\u012bbas kompetenc\u0113?", "choices": [{"label": "A", "text": "Valsts aizsardz\u012bba."}, {"label": "B", "text": "Ostas p\u0101rvald\u012bba."}, {"label": "C", "text": "Vesel\u012bbas apr\u016bpe un izgl\u012bt\u012bba."}, {"label": "D", "text": "Pasta un telegr\u0101fa p\u0101rvald\u012bba."}]}}, "id": "441c5af7-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "0e0fb6f2-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 asmen\u0173 vadovavo \u201eLietuvos katalik\u0173 ba\u017eny\u010dios kronikos\u201c leidimui?", "choices": [{"text": "Nijol\u0117 Sad\u016bnait\u0117.", "label": "A"}, {"text": "Vincentas Sladkevi\u010dius.", "label": "B"}, {"text": "Sigitas Tamkevi\u010dius.", "label": "C"}, {"text": "Antanas Terleckas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Who among these individuals led the publication of 'The Chronicle of the Catholic Church in Lithuania'?\", \"A\": \"Nijol\u0117 Sad\u016bnait\u0117.\", \"B\": \"Vincentas Sladkevi\u010dius.\", \"C\": \"Sigitas Tamkevi\u010dius.\", \"D\": \"Antanas Terleckas.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0161 no \u0161iem cilv\u0113kiem bija atbild\u012bgs par Lietuvas kato\u013cu bazn\u012bcas hronikas izdo\u0161anu?", "choices": [{"label": "A", "text": "Nijol\u0117 Sad\u016bnait\u0117."}, {"label": "B", "text": "Vincent Sladkevi\u010dius."}, {"label": "C", "text": "Sigitas Tamkevi\u010dius."}, {"label": "D", "text": "Antanas Terleckas."}]}}, "id": "0e0fb6f2-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4a5235dd-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Rinkim\u0173 cenzas \u2013 tai:", "choices": [{"text": "b\u016btina s\u0105lyga, leid\u017eianti dalyvauti rinkimuose;", "label": "A"}, {"text": "privalomas pilie\u010di\u0173 sura\u0161ymas prie\u0161 rinkimus;", "label": "B"}, {"text": "rinkim\u0173 sistema, grind\u017eiama daugumos principu.", "label": "C"}, {"text": "i\u0161imtin\u0117 prezidento teis\u0117 at\u0161aukti rinkimus;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Electoral census is:\", \"A\": \"a necessary condition to participate in elections;\", \"B\": \"a mandatory census of citizens before elections;\", \"C\": \"an electoral system based on the majority principle.\", \"D\": \"the exclusive right of the president to cancel elections;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "V\u0113l\u0113\u0161anu slieksnis ir:", "choices": [{"label": "A", "text": "priek\u0161noteikums dal\u012bbai v\u0113l\u0113\u0161an\u0101s;"}, {"label": "B", "text": "oblig\u0101ta tautas skait\u012b\u0161ana pirms v\u0113l\u0113\u0161an\u0101m;"}, {"label": "C", "text": "v\u0113l\u0113\u0161anu sist\u0113ma, kuras pamat\u0101 ir vair\u0101kuma princips."}, {"label": "D", "text": "prezidenta ekskluz\u012bv\u0101s ties\u012bbas atcelt v\u0113l\u0113\u0161anas;"}]}}, "id": "4a5235dd-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "39e29d81-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 Respublikos Prezidentas:", "choices": [{"text": "tvirtina valstyb\u0117s biud\u017eet\u0105", "label": "A"}, {"text": "skiria savivaldybi\u0173 taryb\u0173 rinkimus", "label": "B"}, {"text": "koordinuoja ministerij\u0173 veikl\u0105", "label": "C"}, {"text": "teikia Lietuvos Respublikos pilietyb\u0119", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"According to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, the President of the Republic:\", \"A\": \"approves the state budget\", \"B\": \"appoints the municipal council elections\", \"C\": \"coordinates the activities of the ministries\", \"D\": \"grants citizenship of the Republic of Lithuania\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Saska\u0146\u0101 ar Lietuvas Republikas 1992. gada Konstit\u016bciju Republikas prezidents:", "choices": [{"label": "A", "text": "apstiprina valsts bud\u017eetu."}, {"label": "B", "text": "pa\u0161vald\u012bbu padomju v\u0113l\u0113\u0161anu izsludin\u0101\u0161ana"}, {"label": "C", "text": "ministriju darba koordin\u0113\u0161ana."}, {"label": "D", "text": "pie\u0161\u0137ir Lietuvas Republikas pilson\u012bbu"}]}}, "id": "39e29d81-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3e97b484-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 rei\u0161kini\u0173 n\u0117ra b\u016bdingas \u0160altojo karo epochai?", "choices": [{"text": "Karini\u0173 blok\u0173 k\u016brimas.", "label": "A"}, {"text": "Komunizmo ekspansija pasaulyje.", "label": "B"}, {"text": "Ginklavimosi var\u017eybos.", "label": "C"}, {"text": "Kolonijin\u0117s sistemos pl\u0117tra.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these phenomena is not characteristic of the Cold War era?\", \"A\": \"Formation of military blocs.\", \"B\": \"Expansion of communism worldwide.\", \"C\": \"Arms race.\", \"D\": \"Expansion of the colonial system.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0161 no \u0161iem faktoriem nav rakstur\u012bgs Aukst\u0101 kara laikmetam?", "choices": [{"label": "A", "text": "Milit\u0101ro bloku veido\u0161ana."}, {"label": "B", "text": "Komunisma izplat\u012bba vis\u0101 pasaul\u0113."}, {"label": "C", "text": "Bru\u0146o\u0161an\u0101s sacens\u012bba."}, {"label": "D", "text": "Koloni\u0101l\u0101s sist\u0113mas att\u012bst\u012bba."}]}}, "id": "3e97b484-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3ce28163-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 sprendimus d\u0117l valstybin\u0117s paskolos priima:", "choices": [{"text": "Seimas Prezidento teikimu;", "label": "A"}, {"text": "Seimas Lietuvos banko valdybos teikimu;", "label": "B"}, {"text": "Prezidentas Ministro Pirmininko si\u016blymu;", "label": "C"}, {"text": "Seimas Vyriausyb\u0117s si\u016blymu.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"According to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, who makes decisions on state loans?\", \"A\": \"The Seimas upon the President's proposal\", \"B\": \"The Seimas upon the proposal of the Board of the Bank of Lithuania\", \"C\": \"The President upon the Prime Minister's suggestion\", \"D\": \"The Seimas upon the Government's suggestion\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Saska\u0146\u0101 ar Lietuvas Republikas 1992. gada Konstit\u016bciju l\u0113mumus par valsts aizdevumiem pie\u0146em:", "choices": [{"label": "A", "text": "Seims p\u0113c Valsts prezidenta priek\u0161likuma;"}, {"label": "B", "text": "Seims p\u0113c Lietuvas Bankas valdes priek\u0161likuma;"}, {"label": "C", "text": "Priek\u0161s\u0113d\u0113t\u0101js p\u0113c premjerministra priek\u0161likuma;"}, {"label": "D", "text": "Seims p\u0113c vald\u012bbas priek\u0161likuma."}]}}, "id": "3ce28163-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "0e0fb713-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurioje eilut\u0117je i\u0161vardytos vertyb\u0117s buvo svarbiausios viduram\u017ei\u0173 vienuoliams?", "choices": [{"text": "Garb\u0117 ir nuolankumas.", "label": "A"}, {"text": "Galia ir turtas.", "label": "B"}, {"text": "22.", "label": "C"}, {"text": "Malda ir darbas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which line lists the values that were most important to medieval monks?\", \"A\": \"Honor and humility.\", \"B\": \"Power and wealth.\", \"C\": \"22.\", \"D\": \"Prayer and work.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kuras no dzejol\u012b uzskait\u012btaj\u0101m v\u0113rt\u012bb\u0101m viduslaiku m\u016bkiem bija vissvar\u012bg\u0101k\u0101s?", "choices": [{"label": "A", "text": "Gods un pazem\u012bba."}, {"label": "B", "text": "Jauda un bag\u0101t\u012bba."}, {"label": "C", "text": "22."}, {"label": "D", "text": "L\u016bg\u0161ana un darbs."}]}}, "id": "0e0fb713-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4607baaa-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Lietuvos Persitvarkymo S\u0105j\u016bdis, tai:", "choices": [{"text": "Lietuvos nacionalist\u0173 partija.", "label": "A"}, {"text": "Lietuvos disident\u0173 organizacija.", "label": "B"}, {"text": "Lietuvos visuomeninis politinis jud\u0117jimas.", "label": "C"}, {"text": "Lietuvos kult\u016bros darbuotoj\u0173 susivienijimas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The S\u0105j\u016bdis of Lithuanian Reformation is:\", \"A\": \"A Lithuanian nationalist party.\", \"B\": \"A Lithuanian dissident organization.\", \"C\": \"A Lithuanian social political movement.\", \"D\": \"An association of Lithuanian cultural workers.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Lietuvas pa\u0161noteik\u0161an\u0101s kust\u012bba ir:", "choices": [{"label": "A", "text": "Lietuvas Nacion\u0101listu partija."}, {"label": "B", "text": "Lietuvas disidentu organiz\u0101cija."}, {"label": "C", "text": "Lietuvas sabiedrisk\u0101 politisk\u0101 kust\u012bba."}, {"label": "D", "text": "Lietuvas Kult\u016bras darbinieku asoci\u0101cija."}]}}, "id": "4607baaa-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "40807931-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kaip vadinosi tur\u0117j\u0119s kolonij\u0173 senov\u0117s graik\u0173 miestas?", "choices": [{"text": "Principatas.", "label": "A"}, {"text": "Metropolija.", "label": "B"}, {"text": "Dominatas.", "label": "C"}, {"text": "Monopolija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"What was the ancient Greek city that had colonies called?\", \"A\": \"Principate\", \"B\": \"Metropolis\", \"C\": \"Dominate\", \"D\": \"Monopoly\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "K\u0101 sauca sengrie\u0137u pils\u0113tu ar kolonij\u0101m?", "choices": [{"label": "A", "text": "Princips."}, {"label": "B", "text": "Metropole."}, {"label": "C", "text": "Domin\u0113t."}, {"label": "D", "text": "Monopols."}]}}, "id": "40807931-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3c0e54bd-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 asmuo, kurio konstitucin\u0117s teis\u0117s ar laisv\u0117s pa\u017eeid\u017eiamos, turi teis\u0119 kreiptis \u012f:", "choices": [{"text": "Seim\u0105;", "label": "A"}, {"text": "Teism\u0105.", "label": "B"}, {"text": "Konstitucin\u012f Teism\u0105;", "label": "C"}, {"text": "B Respublikos Prezident\u0105;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"According to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, a person whose constitutional rights or freedoms are violated has the right to appeal to:\", \"A\": \"The Seimas\", \"B\": \"A court\", \"C\": \"The Constitutional Court\", \"D\": \"The President of the Republic\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Saska\u0146\u0101 ar Lietuvas Republikas 1992. gada Konstit\u016bciju personai, kuras konstitucion\u0101l\u0101s ties\u012bbas vai br\u012bv\u012bbas ir p\u0101rk\u0101ptas, ir ties\u012bbas v\u0113rsties:", "choices": [{"label": "A", "text": "Parlaments;"}, {"label": "B", "text": "Tiesa."}, {"label": "C", "text": "Konstitucion\u0101l\u0101 tiesa;"}, {"label": "D", "text": "B Republikas prezidents;"}]}}, "id": "3c0e54bd-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "0e0fb71b-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 aplinkybi\u0173 vert\u0117 Lietuv\u0105 pasira\u0161yti Liublino unij\u0105?", "choices": [{"text": "Lenkija atpl\u0117\u0161\u0117 tre\u010ddal\u012f LDK \u017eemi\u0173.", "label": "A"}, {"text": "Kry\u017eiuo\u010diai prisijung\u0117 \u017demaitij\u0105.", "label": "B"}, {"text": "Lenkija panaikino liberum veto teis\u0119.", "label": "C"}, {"text": "Miestams suteikta atstovavimo teis\u0117 Seime.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these circumstances compelled Lithuania to sign the Union of Lublin?\", \"A\": \"Poland annexed one-third of the lands of the Grand Duchy of Lithuania.\", \"B\": \"The Teutonic Knights annexed Samogitia.\", \"C\": \"Poland abolished the liberum veto right.\", \"D\": \"Cities were granted the right to representation in the Seimas.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0161 no \u0161iem apst\u0101k\u013ciem lika Lietuvai parakst\u012bt \u013bub\u013cinas \u016bniju?", "choices": [{"label": "A", "text": "Polija sagr\u0101ba tre\u0161da\u013cu LDK zemju."}, {"label": "B", "text": "Zobenbr\u0101\u013ci anekt\u0113ja \u017demaitiju."}, {"label": "C", "text": "Polija atce\u013c liberum veto."}, {"label": "D", "text": "Pils\u0113t\u0101m ir ties\u012bbas uz p\u0101rst\u0101v\u012bbu Parlament\u0101."}]}}, "id": "0e0fb71b-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4080792d-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 rei\u0161kini\u0173 b\u016bdingas senov\u0117s Romos imperijai?", "choices": [{"text": "Valstyb\u0117s teritorijos padalijimas \u012f dvi dalis.", "label": "A"}, {"text": "Auk\u0161\u010diausi\u0173 vald\u017eios pareig\u016bn\u0173 rinkimas burt\u0173 keliu.", "label": "B"}, {"text": "Susid\u016brimai su arab\u0173 kalifatu.", "label": "C"}, {"text": "Krik\u0161\u010dioni\u0173 ba\u017eny\u010dios skilimas \u012f katalik\u0173 ir sta\u010diatiki\u0173.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these phenomena is characteristic of the ancient Roman Empire?\", \"A\": \"Division of the state's territory into two parts.\", \"B\": \"Election of the highest officials by drawing lots.\", \"C\": \"Conflicts with the Arab Caliphate.\", \"D\": \"Split of the Christian Church into Catholic and Orthodox.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0161 no \u0161iem piem\u0113riem ir rakstur\u012bgs Sen\u0101s Romas imp\u0113rijai?", "choices": [{"label": "A", "text": "Valsts teritorijas sadal\u012b\u0161ana div\u0101s da\u013c\u0101s."}, {"label": "B", "text": "Augst\u0101ko valsts amatpersonu iev\u0113l\u0113\u0161ana ar izlozes pal\u012bdz\u012bbu."}, {"label": "C", "text": "Sadursmes ar ar\u0101bu kalif\u0101tu."}, {"label": "D", "text": "Krist\u012bg\u0101s bazn\u012bcas sadal\u012b\u0161an\u0101s kato\u013cu un pareiztic\u012bgo bazn\u012bc\u0101."}]}}, "id": "4080792d-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "39e29d92-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri\u0105 i\u0161 \u0161i\u0173 imperij\u0173, siekdami \u012ftvirtinti Katalik\u0173 ba\u017eny\u010dios pozicijas Artimuosiuose Rytuose, \u012fk\u016br\u0117 kry\u017eiaus \u017eygi\u0173 dalyviai?", "choices": [{"text": "Bizantijos", "label": "A"}, {"text": "Frank\u0173", "label": "B"}, {"text": "\u0160ventosios Romos", "label": "C"}, {"text": "Lotyn\u0173", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these empires was established by crusaders to strengthen the position of the Catholic Church in the Middle East?\", \"A\": \"Byzantine\", \"B\": \"Frankish\", \"C\": \"Holy Roman\", \"D\": \"Latin\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kuru no \u0161\u012bm imp\u0113rij\u0101m dibin\u0101ja krustne\u0161i, lai nostiprin\u0101tu kato\u013cu bazn\u012bcas poz\u012bcijas Tuvajos Austrumos?", "choices": [{"label": "A", "text": "Bizantijas"}, {"label": "B", "text": "Frankish"}, {"label": "C", "text": "Sv\u0113tais Romas romie\u0161u"}, {"label": "D", "text": "Lat\u012b\u0146u"}]}}, "id": "39e29d92-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4a5235d9-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Napoleono okupacijos metais Lietuvoje:", "choices": [{"text": "panaikinta baud\u017eiava;", "label": "A"}, {"text": "u\u017edarytas Vilniaus universitetas.", "label": "B"}, {"text": "\u012fkurta LDK laikinoji vyriausyb\u0117;", "label": "C"}, {"text": "sulygintos vis\u0173 luom\u0173 teis\u0117s;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"During Napoleon's occupation of Lithuania:\", \"A\": \"serfdom was abolished;\", \"B\": \"Vilnius University was closed;\", \"C\": \"a provisional government of the Grand Duchy of Lithuania was established;\", \"D\": \"the rights of all estates were equalized;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Napoleona okup\u0101cijas laik\u0101 Lietuv\u0101:", "choices": [{"label": "A", "text": "dzimtb\u016b\u0161anas atcel\u0161ana;"}, {"label": "B", "text": "Vi\u013c\u0146as Universit\u0101te ir sl\u0113gta."}, {"label": "C", "text": "Tiek izveidota LDL pagaidu vald\u012bba;"}, {"label": "D", "text": "vienl\u012bdz\u012bgas ties\u012bbas vis\u0101m klas\u0113m;"}]}}, "id": "4a5235d9-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "0e0fb6ea-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurioje i\u0161 \u0161i\u0173 valstybi\u0173 Prezidento institucija turi ma\u017eiausiai gali\u0173?", "choices": [{"text": "JAV.", "label": "A"}, {"text": "1", "label": "B"}, {"text": "2", "label": "C"}, {"text": "Pranc\u016bzijoje.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In which of these countries does the Presidency have the least power?\", \"A\": \"USA\", \"B\": \"1\", \"C\": \"2\", \"D\": \"France\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0101 no \u0161\u012bm valst\u012bm prezidenta instit\u016bcijai ir vismaz\u0101k pilnvaru?", "choices": [{"label": "A", "text": "ASV."}, {"label": "B", "text": "1"}, {"label": "C", "text": "2"}, {"label": "D", "text": "Francija."}]}}, "id": "0e0fb6ea-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "39e29d89-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Valdant Napoleonui Bonapartui Pranc\u016bzijoje (1804\u20131814 m.):", "choices": [{"text": "u\u017edrausta priva\u010dioji nuosavyb\u0117", "label": "A"}, {"text": "panaikintas respublikinis valdymas", "label": "B"}, {"text": "\u012ftvirtinta spaudos laisv\u0117", "label": "C"}, {"text": "persekiota Katalik\u0173 ba\u017eny\u010dia", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"During the reign of Napoleon Bonaparte in France (1804\u20131814):\", \"A\": \"private property was banned\", \"B\": \"republican governance was abolished\", \"C\": \"freedom of the press was established\", \"D\": \"the Catholic Church was persecuted\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Napoleona Bonaparta laik\u0101 Francij\u0101 (1804-1814):", "choices": [{"label": "A", "text": "priv\u0101t\u012bpa\u0161ums ir aizliegts."}, {"label": "B", "text": "republik\u0101nisk\u0101s p\u0101rvaldes atcel\u0161ana"}, {"label": "C", "text": "ir nostiprin\u0101ta preses br\u012bv\u012bba."}, {"label": "D", "text": "vaj\u0101ta kato\u013cu bazn\u012bca"}]}}, "id": "39e29d89-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4a5235c8-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Vienos kongreso nutarimu:", "choices": [{"text": "pripa\u017einta Rusijai Suomija ir Besarabija;", "label": "A"}, {"text": "atkurta Var\u0161uvos kunigaik\u0161tyst\u0117;", "label": "B"}, {"text": "sukurta Italijos karalyst\u0117.", "label": "C"}, {"text": "panaikinta \u0160ventoji Romos imperija;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"By the resolution of the Congress of Vienna:\", \"A\": \"Finland and Bessarabia were recognized as part of Russia;\", \"B\": \"The Duchy of Warsaw was restored;\", \"C\": \"The Kingdom of Italy was created.\", \"D\": \"The Holy Roman Empire was dissolved;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "V\u012bnes kongresa rezol\u016bcija:", "choices": [{"label": "A", "text": "Somiju un Besar\u0101biju ir atzinusi Krievija;"}, {"label": "B", "text": "Tiek atjaunota Var\u0161avas hercogiste;"}, {"label": "C", "text": "Tiek izveidota It\u0101lijas Karaliste."}, {"label": "D", "text": "Sv\u0113t\u0101 Romas imp\u0113rija tiek likvid\u0113ta;"}]}}, "id": "4a5235c8-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3e97b488-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Vienas i\u0161 reformacijos Vakar\u0173 Europoje padarini\u0173 buvo:", "choices": [{"text": "kry\u017eiaus \u017eygiai \u012f Rytus;", "label": "A"}, {"text": "pirm\u0173j\u0173 universitet\u0173 atsiradimas.", "label": "B"}, {"text": "nacionalini\u0173 kalb\u0173 plitimas ba\u017eny\u010diose;", "label": "C"}, {"text": "ap\u0161vietos id\u0117j\u0173 \u012ftakos ma\u017e\u0117jimas;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"One of the consequences of the Reformation in Western Europe was:\", \"A\": \"Crusades to the East;\", \"B\": \"The emergence of the first universities.\", \"C\": \"The spread of national languages in churches;\", \"D\": \"Decrease in the influence of Enlightenment ideas;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Viena no reform\u0101cijas sek\u0101m Rietumeirop\u0101 bija:", "choices": [{"label": "A", "text": "Krusta kari uz Austrumiem;"}, {"label": "B", "text": "Pirm\u0101s universit\u0101tes."}, {"label": "C", "text": "nacion\u0101lo valodu izplat\u012bbu bazn\u012bc\u0101s;"}, {"label": "D", "text": "Apgaism\u012bbas ideju ietekmes mazin\u0101\u0161an\u0101s;"}]}}, "id": "3e97b488-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3ce2816f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 konferencij\u0173 nustat\u0117 Vokietijos ir Lenkijos sien\u0105 palei Oder\u012f ir Neis\u0119?", "choices": [{"text": "Jaltos.", "label": "A"}, {"text": "Miuncheno.", "label": "B"}, {"text": "Potsdamo.", "label": "C"}, {"text": "Helsinkio.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these conferences determined the German-Polish border along the Oder and Neisse rivers?\", \"A\": \"Yalta\", \"B\": \"Munich\", \"C\": \"Potsdam\", \"D\": \"Helsinki\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kura no \u0161\u012bm konferenc\u0113m noteica robe\u017eu starp V\u0101ciju un Poliju gar Oderi un Nisu?", "choices": [{"label": "A", "text": "Jalt\u0101."}, {"label": "B", "text": "Minhene."}, {"label": "C", "text": "Potsdama."}, {"label": "D", "text": "Helsinki."}]}}, "id": "3ce2816f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "441c5afb-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 Lietuvos banko valdybos pirminink\u0105 skiria:", "choices": [{"text": "Lietuvos banko valdyba;", "label": "A"}, {"text": "Seimo Finans\u0173 ir biud\u017eeto komitetas;", "label": "B"}, {"text": "Seimas Respublikos Prezidento teikimu;", "label": "C"}, {"text": "Vyriausyb\u0117 Ministro Pirmininko teikimu.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"According to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, who appoints the Chair of the Board of the Bank of Lithuania?\", \"A\": \"The board of the Bank of Lithuania;\", \"B\": \"The Finance and Budget Committee of the Seimas;\", \"C\": \"The Seimas upon the proposal of the President of the Republic;\", \"D\": \"The Government upon the proposal of the Prime Minister.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Saska\u0146\u0101 ar Lietuvas Republikas 1992. gada Konstit\u016bciju Lietuvas Bankas valdes priek\u0161s\u0113d\u0113t\u0101ju iece\u013c:", "choices": [{"label": "A", "text": "Lietuvas Bankas valde;"}, {"label": "B", "text": "Parlamenta Finan\u0161u un bud\u017eeta komiteja;"}, {"label": "C", "text": "Seims p\u0113c Republikas prezidenta priek\u0161likuma;"}, {"label": "D", "text": "Vald\u012bba p\u0113c premjerministra priek\u0161likuma."}]}}, "id": "441c5afb-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4d17cb86-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurioje eilut\u0117je abu nurodyti rei\u0161kiniai yra Pirmojo pasaulinio karo prie\u017eastys?", "choices": [{"text": "Kova d\u0117l kolonij\u0173 ir Osman\u0173 imperijos \u017elugimas.", "label": "A"}, {"text": "Netolygi did\u017ei\u0173j\u0173 valstybi\u0173 raida ir karini\u0173 blok\u0173 susik\u016brimas.", "label": "B"}, {"text": "Kova tarp Ryt\u0173 bei Vakar\u0173 karini\u0173 blok\u0173 ir pasaulin\u0117 \u016bkio kriz\u0117.", "label": "C"}, {"text": "Fa\u0161istini\u0173 valstybi\u0173 imperializmas ir ginklavimosi var\u017eybos.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In which line are both indicated phenomena causes of the First World War?\", \"A\": \"Struggle for colonies and the collapse of the Ottoman Empire.\", \"B\": \"Uneven development of major powers and the formation of military alliances.\", \"C\": \"Struggle between Eastern and Western military blocs and the global economic crisis.\", \"D\": \"Imperialism of fascist states and the arms race.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": " Kuras divas par\u0101d\u012bbas ir Pirm\u0101 pasaules kara c\u0113lo\u0146i?", "choices": [{"label": "A", "text": "C\u012b\u0146a par kolonij\u0101m un Osma\u0146u imp\u0113rijas sabrukums."}, {"label": "B", "text": "Nevienm\u0113r\u012bga lielvaru att\u012bst\u012bba un milit\u0101ro bloku veido\u0161an\u0101s."}, {"label": "C", "text": "C\u012b\u0146a starp Austrumu un Rietumu milit\u0101rajiem blokiem un glob\u0101l\u0101 ekonomisk\u0101 kr\u012bze."}, {"label": "D", "text": "Imperi\u0101lisms un bru\u0146o\u0161an\u0101s sacens\u012bba starp fa\u0161istisk\u0101m valst\u012bm."}]}}, "id": "4d17cb86-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "36b4c77f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri s\u0105junga buvo \u012fkurta po 1866 m. Austrijos ir Pr\u016bsijos karo?", "choices": [{"text": "Vokietijos s\u0105junga.", "label": "A"}, {"text": "\u0160iaur\u0117s Vokietijos s\u0105junga.", "label": "B"}, {"text": "\u0160ventoji s\u0105junga.", "label": "C"}, {"text": "Reino s\u0105junga.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which union was established after the 1866 Austro-Prussian War?\", \"A\": \"German Confederation.\", \"B\": \"North German Confederation.\", \"C\": \"Holy Alliance.\", \"D\": \"Confederation of the Rhine.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kura savien\u012bba tika dibin\u0101ta p\u0113c Austrijas-Pr\u016bsijas kara 1866. gad\u0101?", "choices": [{"label": "A", "text": "V\u0101cijas Savien\u012bba."}, {"label": "B", "text": "Zieme\u013cv\u0101cijas savien\u012bba."}, {"label": "C", "text": "Sv\u0113t\u0101 savien\u012bba."}, {"label": "D", "text": "Reinas Savien\u012bba."}]}}, "id": "36b4c77f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4227b2ef-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurioje eilut\u0117je i\u0161vardytos valstyb\u0117s gal\u0117jo priimti lemiamus sprendimus tiek Taut\u0173 S\u0105jungoje, tiek JTO?", "choices": [{"text": "JAV ir SSRS.", "label": "A"}, {"text": "Did\u017eioji Britanija ir Pranc\u016bzija.", "label": "B"}, {"text": "Pranc\u016bzija ir Vokietija.", "label": "C"}, {"text": "JAV ir Did\u017eioji Britanija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In which option are the countries listed that could make decisive decisions both in the League of Nations and the UN?\", \"A\": \"USA and USSR.\", \"B\": \"Great Britain and France.\", \"C\": \"France and Germany.\", \"D\": \"USA and Great Britain.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kuras no rind\u0101 uzskait\u012btaj\u0101m valst\u012bm sp\u0113ja pie\u0146emt iz\u0161\u0137iro\u0161us l\u0113mumus gan N\u0101ciju L\u012bg\u0101, gan ANO?", "choices": [{"label": "A", "text": "ASV un PSRS."}, {"label": "B", "text": "Lielbrit\u0101nija un Francija."}, {"label": "C", "text": "Francija un V\u0101cija."}, {"label": "D", "text": "ASV un Apvienot\u0101 Karaliste."}]}}, "id": "4227b2ef-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4841f634-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 Lietuvos parlamentini\u0173 partij\u0173 buvo \u012fkurta v\u0117liausiai?", "choices": [{"text": "Liberal\u0173 demokrat\u0173.", "label": "A"}, {"text": "Naujoji S\u0105junga (socialliberalai).", "label": "B"}, {"text": "Krik\u0161\u010dioni\u0173 demokrat\u0173.", "label": "C"}, {"text": "Darbo partija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these Lithuanian parliamentary parties was founded most recently?\", \"A\": \"Liberal Democrats\", \"B\": \"New Union (Social Liberals)\", \"C\": \"Christian Democrats\", \"D\": \"Labour Party\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kura no \u0161\u012bm Lietuvas parlament\u0101 ietilpsto\u0161aj\u0101m partij\u0101m tika dibin\u0101ta visv\u0113l\u0101k?", "choices": [{"label": "A", "text": "Liber\u0101ldemokr\u0101ti."}, {"label": "B", "text": "Jaun\u0101 savien\u012bba (soci\u0101lie liber\u0101\u013ci)."}, {"label": "C", "text": "Krist\u012bgie demokr\u0101ti."}, {"label": "D", "text": "Leiboristu partija."}]}}, "id": "4841f634-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "38c84357-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kelint\u0173 met\u0173 sukilimas apdainuotas \u0161iuose posmuose?", "choices": [{"text": "1794 m.", "label": "A"}, {"text": "1863\u20131864 m.", "label": "B"}, {"text": "1830\u20131831 m.", "label": "C"}, {"text": "1941 m.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which year's uprising is described in these verses?\", \"A\": \"1794\", \"B\": \"1863\u20131864\", \"C\": \"1830\u20131831\", \"D\": \"1941\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Cik gadu sacel\u0161an\u0101s tiek atz\u012bm\u0113ta \u0161ajos pantos?", "choices": [{"label": "A", "text": "1794 m."}, {"label": "B", "text": "1863-1864 m."}, {"label": "C", "text": "1830-1831 m."}, {"label": "D", "text": "1941 m."}]}}, "id": "38c84357-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4c25cba9-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Nacistin\u0117je Vokietijoje:", "choices": [{"text": "atsisakyta militaristin\u0117s politikos;", "label": "A"}, {"text": "panaikinta privatin\u0117 nuosavyb\u0117;", "label": "B"}, {"text": "u\u017edrausta nacionalsocialist\u0173 partija.", "label": "C"}, {"text": "ry\u0161kiai suma\u017e\u0117jo nedarbas;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In Nazi Germany:\", \"A\": \"the militaristic policy was abandoned;\", \"B\": \"private property was abolished;\", \"C\": \"the National Socialist party was banned.\", \"D\": \"unemployment significantly decreased;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Nacistiskaj\u0101 V\u0101cij\u0101:", "choices": [{"label": "A", "text": "atteik\u0161an\u0101s no milit\u0101r\u0101s politikas;"}, {"label": "B", "text": "tiek atcelts priv\u0101t\u012bpa\u0161ums;"}, {"label": "C", "text": "Nacion\u0101lsoci\u0101listu partija ir aizliegta."}, {"label": "D", "text": "Bezdarbs ir strauji samazin\u0101jies;"}]}}, "id": "4c25cba9-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3ce28187-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "1933 m. nacistai Vokietijoje:", "choices": [{"text": "panaikino Prezidento institucij\u0105;", "label": "A"}, {"text": "\u012fved\u0117 privalom\u0105 karin\u0119 tarnyb\u0105;", "label": "B"}, {"text": "paskyr\u0117 naujus rinkimus \u012f Reichstag\u0105;", "label": "C"}, {"text": "u\u017e\u0117m\u0117 demilitarizuot\u0105 Reino zon\u0105.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In 1933, the Nazis in Germany:\", \"A\": \"Abolished the institution of the President;\", \"B\": \"Introduced mandatory military service;\", \"C\": \"Called for new elections to the Reichstag;\", \"D\": \"Occupied the demilitarized Rhineland zone.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Nacisti V\u0101cij\u0101 1933. gad\u0101:", "choices": [{"label": "A", "text": "atcelt prezident\u016bru;"}, {"label": "B", "text": "ievie\u0161 oblig\u0101to milit\u0101ro dienestu;"}, {"label": "C", "text": "r\u012bko jaunas Reihst\u0101ga v\u0113l\u0113\u0161anas;"}, {"label": "D", "text": "ie\u0146\u0113ma Reinas demilitariz\u0113to zonu."}]}}, "id": "3ce28187-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3e97b47a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Soviet\u0173 vald\u017eios metais Lietuvoje:", "choices": [{"text": "\u0117jo leidinys \u201eLietuvos katalik\u0173 ba\u017eny\u010dios kronika\u201c;", "label": "A"}, {"text": "Steponas Darius ir Stasys Gir\u0117nas perskrido Atlant\u0105;", "label": "B"}, {"text": "vyko nuolatin\u0117 emigracija \u012f Vakarus.", "label": "C"}, {"text": "susiformavo daugiapartin\u0117 sistema;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"During the Soviet rule in Lithuania:\", \"A\": \"The publication 'The Chronicle of the Catholic Church in Lithuania' was issued;\", \"B\": \"Steponas Darius and Stasys Gir\u0117nas flew across the Atlantic;\", \"C\": \"There was a continuous emigration to the West.\", \"D\": \"A multi-party system was formed;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Padomju varas laik\u0101 Lietuv\u0101:", "choices": [{"label": "A", "text": "Tika izdots izdevums \"Lietuvas kato\u013cu bazn\u012bcas hronika\";"}, {"label": "B", "text": "Steponas Darius un Stasys Gir\u0117nas lido p\u0101ri Atlantijas oke\u0101nam;"}, {"label": "C", "text": "ir notikusi past\u0101v\u012bga emigr\u0101cija uz Rietumiem."}, {"label": "D", "text": "ir izveidojusies daudzpartiju sist\u0113ma;"}]}}, "id": "3e97b47a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4841f63c-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "\u012evykus Vasario revoliucijai Rusijoje buvo:", "choices": [{"text": "t\u0119siami \u012fsipareigojimai s\u0105jungininkams.", "label": "A"}, {"text": "prad\u0117ta nacionalizuoti dvarinink\u0173 \u017eem\u0117;", "label": "B"}, {"text": "paleistas Steigiamasis susirinkimas;", "label": "C"}, {"text": "\u012fvesta proletariato diktat\u016bra;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Following the February Revolution in Russia:\", \"A\": \"Commitments to allies continued.\", \"B\": \"The nationalization of nobles' land was started.\", \"C\": \"The Constituent Assembly was dissolved.\", \"D\": \"The dictatorship of the proletariat was established.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "P\u0113c Febru\u0101ra revol\u016bcijas Krievij\u0101 notika:", "choices": [{"label": "A", "text": "Turpin\u0101t pild\u012bt saist\u012bbas pret m\u016bsu sabiedrotajiem."}, {"label": "B", "text": "S\u0101kas \u012bpa\u0161niekiem piedero\u0161\u0101s zemes nacionaliz\u0101cija;"}, {"label": "C", "text": "Satversmes sapulce tiek atlaista;"}, {"label": "D", "text": "proletari\u0101ta diktat\u016bra;"}]}}, "id": "4841f63c-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4c25cbb9-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 teigini\u0173 atspindi LDK statut\u0173 k\u016br\u0117j\u0173 nuostatas?", "choices": [{"text": "Miestie\u010diai turi teis\u0119 u\u017eimti auk\u0161\u010diausias valstybines pareigybes.", "label": "A"}, {"text": "Tre\u010diojo luomo atstovai turi teis\u0119 dalyvauti seimuose.", "label": "B"}, {"text": "\u012estatymai u\u017etikrina ir gina bajor\u0173 luomo interesus.", "label": "C"}, {"text": "\u012estatymai garantuoja vis\u0173 socialini\u0173 sluoksni\u0173 lygiateisi\u0161kum\u0105.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these statements reflects the attitudes of the creators of the Statutes of the Grand Duchy of Lithuania?\", \"A\": \"Townspeople have the right to hold the highest state offices.\", \"B\": \"Representatives of the third estate have the right to participate in the assemblies.\", \"C\": \"The laws ensure and protect the interests of the noble estate.\", \"D\": \"The laws guarantee equality for all social strata.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": " Kur\u0161 no \u0161iem apgalvojumiem atspogu\u013co LDK stat\u016btu izstr\u0101d\u0101t\u0101ju attieksmi?", "choices": [{"label": "A", "text": "Pils\u0113tas iedz\u012bvot\u0101jiem ir ties\u012bbas ie\u0146emt visaugst\u0101kos valsts amatus."}, {"label": "B", "text": "Tre\u0161\u0101s varas p\u0101rst\u0101vjiem ir ties\u012bbas piedal\u012bties parlamentos."}, {"label": "C", "text": "Likums aizsarg\u0101 un aizsarg\u0101 mui\u017enieku intereses."}, {"label": "D", "text": "Likums garant\u0113 visu soci\u0101lo grupu vienl\u012bdz\u012bbu."}]}}, "id": "4c25cbb9-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "38c84353-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuriame mieste 1547 m. buvo i\u0161leistas Martyno Ma\u017evydo \u201eKatekizmas\u201c?", "choices": [{"text": "Gardine.", "label": "A"}, {"text": "Vilniuje.", "label": "B"}, {"text": "Karaliau\u010diuje.", "label": "C"}, {"text": "Krokuvoje.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In which city was Martynas Ma\u017evydas' 'Catechism' published in 1547?\", \"A\": \"Grodno\", \"B\": \"Vilnius\", \"C\": \"K\u00f6nigsberg\", \"D\": \"Krakow\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0101 pils\u0113t\u0101 1547. gad\u0101 tika public\u0113ts M\u0101rti\u0146a Ma\u017ev\u012bda Katehisms?", "choices": [{"label": "A", "text": "Gardine."}, {"label": "B", "text": "Vi\u013c\u0146a."}, {"label": "C", "text": "K\u0113nigsberg\u0101."}, {"label": "D", "text": "Krakova."}]}}, "id": "38c84353-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3ce28188-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 JAV vald\u017eios priemoni\u0173 pad\u0117jo \u012fveikti Did\u017ei\u0105j\u0105 ekonomin\u0119 kriz\u0119?", "choices": [{"text": "\u017dem\u0117s ir priva\u010di\u0173 \u012fmoni\u0173 nacionalizavimas.", "label": "A"}, {"text": "Valstybinio ekonomikos reguliavimo panaikinimas.", "label": "B"}, {"text": "Stambi\u0173 pramon\u0117s \u012fmoni\u0173 privatizavimas.", "label": "C"}, {"text": "Kain\u0173 ir darbo u\u017emokes\u010dio kontrol\u0117.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these U.S. government measures helped overcome the Great Depression?\", \"A\": \"Nationalization of land and private enterprises.\", \"B\": \"Abolition of state economic regulation.\", \"C\": \"Privatization of large industrial enterprises.\", \"D\": \"Control of prices and wages.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0161 no \u0161iem ASV vald\u012bbas pas\u0101kumiem pal\u012bdz\u0113ja p\u0101rvar\u0113t Lielo depresiju?", "choices": [{"label": "A", "text": "Zemes un priv\u0101tu uz\u0146\u0113mumu nacionaliz\u0101cija."}, {"label": "B", "text": "Ekonomikas regul\u0113juma atcel\u0161ana."}, {"label": "C", "text": "Lielo r\u016bpniec\u012bbas uz\u0146\u0113mumu privatiz\u0101cija."}, {"label": "D", "text": "Cenu un algu kontrole."}]}}, "id": "3ce28188-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "441c5af3-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "\u0160iuolaikin\u0117se federacin\u0117se valstyb\u0117se:", "choices": [{"text": "prezidentui draud\u017eiama b\u016bti vyriausiuoju ginkluot\u0173 paj\u0117g\u0173 vadu;", "label": "A"}, {"text": "teisi\u0173 ir pareig\u0173 federacijos nariams paskirstym\u0105 kontroliuoja centras.", "label": "B"}, {"text": "federacijos nariai savo nuo\u017ei\u016bra gali nepaklusti centrinei vald\u017eiai;", "label": "C"}, {"text": "panaikintos centrin\u0117s vyriausyb\u0117s institucijos;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In modern federal states:\", \"A\": \"the president is prohibited from being the commander-in-chief of the armed forces;\", \"B\": \"the distribution of rights and duties to federation members is controlled by the center.\", \"C\": \"federation members may choose not to comply with the central authority;\", \"D\": \"central government institutions have been abolished;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "M\u016bsdienu feder\u0101laj\u0101s valst\u012bs:", "choices": [{"label": "A", "text": "prezidentam ir aizliegts b\u016bt bru\u0146oto sp\u0113ku virspav\u0113lniekam;"}, {"label": "B", "text": "ties\u012bbu un pien\u0101kumu pie\u0161\u0137ir\u0161anu feder\u0101cijas dal\u012bbniekiem kontrol\u0113 centrs."}, {"label": "C", "text": "feder\u0101cijas locek\u013ci var nepak\u013cauties centr\u0101lajai vald\u012bbai p\u0113c saviem ieskatiem;"}, {"label": "D", "text": "centr\u0101l\u0101s vald\u012bbas iest\u0101\u017eu likvid\u0113\u0161ana;"}]}}, "id": "441c5af3-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "0e0fb703-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 ordin\u0173 daugiausia d\u0117mesio skyr\u0117 auk\u0161tojo mokslo pl\u0117trai?", "choices": [{"text": "J\u0117zuit\u0173.", "label": "A"}, {"text": "Kry\u017eiuo\u010di\u0173.", "label": "B"}, {"text": "Pranci\u0161kon\u0173.", "label": "C"}, {"text": "Dominikon\u0173.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these orders focused primarily on the development of higher education?\", \"A\": \"Jesuits\", \"B\": \"Teutonic Knights\", \"C\": \"Franciscans\", \"D\": \"Dominicans\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0161 no \u0161iem r\u012bkojumiem bija v\u0113rsts uz augst\u0101k\u0101s izgl\u012bt\u012bbas att\u012bst\u012bbu?", "choices": [{"label": "A", "text": "Jezu\u012bti."}, {"label": "B", "text": "Krustnesis."}, {"label": "C", "text": "Francisks."}, {"label": "D", "text": "Dominik\u0101nas."}]}}, "id": "0e0fb703-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "36b4c783-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Aleksandro Stulginskio valdymo metais:", "choices": [{"text": "Lietuvos vyr\u0173 krep\u0161inio rinktin\u0117 laim\u0117jo Europos \u010dempionat\u0105;", "label": "A"}, {"text": "\u012fvyko pirmoji Lietuvos dain\u0173 \u0161vent\u0117;", "label": "B"}, {"text": "S. Darius ir S. Gir\u0117nas perskrido Atlanto vandenyn\u0105;", "label": "C"}, {"text": "suorganizuota Lietuvos tautin\u0117 olimpiada.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"During the rule of Aleksandras Stulginskis:\", \"A\": \"The Lithuanian men's basketball team won the European Championship;\", \"B\": \"The first Lithuanian Song Festival took place;\", \"C\": \"S. Darius and S. Gir\u0117nas flew across the Atlantic Ocean;\", \"D\": \"The Lithuanian National Olympics were organized.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Aleksandra Stulginska vald\u012b\u0161anas laik\u0101:", "choices": [{"label": "A", "text": "Lietuvas v\u012brie\u0161u basketbola izlase uzvar Eiropas \u010dempion\u0101t\u0101;"}, {"label": "B", "text": "Notiek pirmie Lietuvas Dziesmu sv\u0113tki;"}, {"label": "C", "text": "S. Darius un S. Gir\u0113ns p\u0101rlidoja Atlantijas oke\u0101nu;"}, {"label": "D", "text": "Tiek r\u012bkota Lietuvas valsts olimpi\u0101de."}]}}, "id": "36b4c783-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4d17cb76-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Potsdamo konferencijoje buvo nutarta:", "choices": [{"text": "atidaryti antr\u0105j\u012f front\u0105;", "label": "A"}, {"text": "prapl\u0117sti Lenkijos rytines sienas.", "label": "B"}, {"text": "panaikinti vokie\u010di\u0173 karin\u0119 pramon\u0119;", "label": "C"}, {"text": "\u012fkurti NATO karin\u012f blok\u0105;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"At the Potsdam Conference, it was decided to:\", \"A\": \"Open a second front;\", \"B\": \"Expand Poland's eastern borders.\", \"C\": \"Eliminate German military industry;\", \"D\": \"Establish the NATO military bloc;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Potsdamas konferenc\u0113 tika pie\u0146emts l\u0113mums:", "choices": [{"label": "A", "text": "otr\u0101s frontes atv\u0113r\u0161ana;"}, {"label": "B", "text": "papla\u0161in\u0101t Polijas austrumu robe\u017eas."}, {"label": "C", "text": "likvid\u0113t V\u0101cijas milit\u0101ro r\u016bpniec\u012bbu;"}, {"label": "D", "text": "Izveidot NATO milit\u0101ro bloku;"}]}}, "id": "4d17cb76-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "441c5ae7-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 Seimo narys gali:", "choices": [{"text": "dirbti valstybin\u0117je \u012fmon\u0117je.", "label": "A"}, {"text": "b\u016bti skiriamas Ministru Pirmininku;", "label": "B"}, {"text": "b\u016bti skiriamas Konstitucinio Teismo teis\u0117ju;", "label": "C"}, {"text": "dirbti priva\u010dioje \u012fmon\u0117je;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"According to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, a member of the Seimas may:\", \"A\": \"work in a state enterprise.\", \"B\": \"be appointed as Prime Minister;\", \"C\": \"be appointed as a judge of the Constitutional Court;\", \"D\": \"work in a private enterprise;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Saska\u0146\u0101 ar 1992. gada Lietuvas Republikas Konstit\u016bciju Seima loceklis var:", "choices": [{"label": "A", "text": "str\u0101d\u0101t publisk\u0101 uz\u0146\u0113mum\u0101."}, {"label": "B", "text": "tiek iecelts par premjerministru"}, {"label": "C", "text": "tiek iecelts par Konstitucion\u0101l\u0101s tiesas tiesnesi;"}, {"label": "D", "text": "str\u0101d\u0101t priv\u0101t\u0101 uz\u0146\u0113mum\u0101;"}]}}, "id": "441c5ae7-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3ce2815e-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucijos 1 straipsnio nuostata \u201eLietuvos valstyb\u0117 yra nepriklausoma demokratin\u0117 respublika\u201c gali b\u016bti pakeista tik:", "choices": [{"text": "referendumu, jeigu u\u017e tai pasisakyt\u0173 ne ma\u017eiau kaip 4/5 Lietuvos pilie\u010di\u0173;", "label": "A"}, {"text": "Seime, jeigu u\u017e tai balsuot\u0173 ne ma\u017eiau kaip 3/5 vis\u0173 Seimo nari\u0173.", "label": "B"}, {"text": "referendumu, jeigu u\u017e tai pasisakyt\u0173 ne ma\u017eiau kaip 3/4 Lietuvos pilie\u010di\u0173;", "label": "C"}, {"text": "Seime, jeigu u\u017e tai balsuot\u0173 ne ma\u017eiau kaip 2/3 vis\u0173 Seimo nari\u0173;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The provision of Article 1 of the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania that \\\"the State of Lithuania shall be an independent democratic republic\\\" can be changed only:\", \"A\": \"By referendum, if no less than 4/5 of Lithuanian citizens vote for it;\", \"B\": \"In the Seimas, if no less than 3/5 of all Seimas members vote for it.\", \"C\": \"By referendum, if no less than 3/4 of Lithuanian citizens vote for it;\", \"D\": \"In the Seimas, if no less than 2/3 of all Seimas members vote for it;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Lietuvas Republikas 1992. gada Konstit\u016bcijas 1. pantu, kas nosaka, ka \"Lietuvas valsts ir neatkar\u012bga demokr\u0101tiska republika\", var groz\u012bt tikai ar:", "choices": [{"label": "A", "text": "referendum\u0101, ja par to nobalso vismaz 4/5 Lietuvas pilso\u0146u;"}, {"label": "B", "text": "Seim\u0101, ja par to nobalso vismaz 3/5 no visiem Seima locek\u013ciem."}, {"label": "C", "text": "referendum\u0101, ja par to nobalso vismaz 3/4 Lietuvas pilso\u0146u;"}, {"label": "D", "text": "Seim\u0101, ja par to nobalso vismaz 2/3 no visiem Seima locek\u013ciem;"}]}}, "id": "3ce2815e-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "441c5ae8-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Sovietin\u0117je Lietuvoje 8-ajame de\u0161imtmetyje buvo:", "choices": [{"text": "atsisakyta ateizmo propagavimo;", "label": "A"}, {"text": "ma\u017einama rus\u0173 kalbos \u012ftaka vald\u017eios institucijose;", "label": "B"}, {"text": "vald\u017eios institucijose panaikintos privilegijos nomenklat\u016brai.", "label": "C"}, {"text": "skatinama pasaulietinio liaudies meno pl\u0117tra;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In Soviet Lithuania in the 1970s, there was:\", \"A\": \"a rejection of the propagation of atheism;\", \"B\": \"a reduction in the influence of the Russian language in government institutions;\", \"C\": \"the elimination of privileges for the nomenklatura in government institutions.\", \"D\": \"promotion of the development of secular folk art;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": " Padomju Lietuv\u0101 80. gados bija:", "choices": [{"label": "A", "text": "atteik\u0161an\u0101s no ateisma veicin\u0101\u0161anas;"}, {"label": "B", "text": "samazin\u0101t krievu valodas ietekmi valsts iest\u0101d\u0113s;"}, {"label": "C", "text": "nomenklat\u016bras privil\u0113\u0123iju atcel\u0161ana valsts iest\u0101d\u0113s."}, {"label": "D", "text": "sekul\u0101r\u0101s tautas m\u0101kslas att\u012bst\u012bbas veicin\u0101\u0161ana;"}]}}, "id": "441c5ae8-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3ce2815f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucijos I skirsnyje yra teigiama, kad svarbiausi valstyb\u0117s bei Tautos gyvenimo klausimai sprend\u017eiami:", "choices": [{"text": "Valstyb\u0117s gynimo taryboje", "label": "A"}, {"text": "Konstituciniame Teisme;", "label": "B"}, {"text": "Seime;", "label": "C"}, {"text": "Referendumu;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In Section I of the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, it is stated that the most important questions of the state and national life are decided:\", \"A\": \"In the State Defense Council\", \"B\": \"In the Constitutional Court\", \"C\": \"In the Seimas\", \"D\": \"By referendum\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Lietuvas Republikas 1992. gada Konstit\u016bcijas I noda\u013c\u0101 ir noteikts, ka valsts un n\u0101cijas dz\u012bves svar\u012bg\u0101kie jaut\u0101jumi ir:", "choices": [{"label": "A", "text": "Nacion\u0101l\u0101 aizsardz\u012bbas padome"}, {"label": "B", "text": "Konstitucion\u0101l\u0101 tiesa;"}, {"label": "C", "text": "Parlament\u0101;"}, {"label": "D", "text": "Referendums;"}]}}, "id": "3ce2815f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "441c5af4-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurioje eilut\u0117je abu i\u0161vardyti vald\u017eios veikimo principai funkcionuoja \u0161i\u0173 dien\u0173 Jungtin\u0117je Karalyst\u0117je?", "choices": [{"text": "Vald\u017ei\u0173 padalijimas, atstovaujamoji demokratija.", "label": "A"}, {"text": "Daugiapartin\u0117 sistema, tautos suverenitetas.", "label": "B"}, {"text": "\u012estatym\u0173 vir\u0161enyb\u0117, monarchinis suverenitetas.", "label": "C"}, {"text": "Tiesiogin\u0117 demokratija, frakcij\u0173 veiklos draudimas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In which line do both mentioned principles of governance function in today's United Kingdom?\", \"A\": \"Separation of powers, representative democracy.\", \"B\": \"Multiparty system, sovereignty of the nation.\", \"C\": \"Rule of law, monarchical sovereignty.\", \"D\": \"Direct democracy, prohibition of faction activities.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0161 no \u0161iem diviem vald\u012bbas principiem \u0161odien darbojas Apvienotaj\u0101 Karalist\u0113?", "choices": [{"label": "A", "text": "Varas dal\u012b\u0161ana, p\u0101rst\u0101v\u012bbas demokr\u0101tija."}, {"label": "B", "text": "Daudzpartiju sist\u0113ma, valsts suverenit\u0101te."}, {"label": "C", "text": "Tiesiskums, monarhiska suverenit\u0101te."}, {"label": "D", "text": "Tie\u0161\u0101 demokr\u0101tija, politisko grupu aizliegums."}]}}, "id": "441c5af4-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "0e0fb702-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris istorinis \u012fvykis paliudytas \u0161iame tekste? \u201eMykolas, patriarchas per prievart\u0105, i\u0161 ties\u0173 naujokas, vienuolio drabu\u017e\u012f apsivilk\u0119s tik i\u0161 \u017emogi\u0161kos baim\u0117s, dabar sutep\u0119s j\u012f daugeliu did\u017eiuli\u0173 nusikaltim\u0173, ir visi jo sek\u0117jai, taip pat klystantys, nuo \u0161iol prakeikiami sykiu su visais eretikais, su velniu ir jo angelais.\u201c", "choices": [{"text": "Pirmojo Kry\u017eiaus \u017eygio paskelbimas Pranc\u016bzijos mieste Klermone.", "label": "A"}, {"text": "29.", "label": "B"}, {"text": "Galutinis Krik\u0161\u010dionyb\u0117s skilimas \u012f Vakar\u0173 ir Ryt\u0173 ba\u017eny\u010dias.", "label": "C"}, {"text": "Martyno Liuterio pasmerkimas Vormso Reichstage.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which historical event is attested in this text? \\\"Michael, a patriarch by force, actually a novice, having put on a monk's habit only out of human fear, now having stained it with many great crimes, and all his followers, also erring, are henceforth cursed along with all heretics, with the devil and his angels.\\\"\", \"A\": \"Proclamation of the First Crusade in the city of Clermont, France.\", \"B\": \"29.\", \"C\": \"The final split of Christianity into the Western and Eastern churches.\", \"D\": \"The condemnation of Martin Luther at the Diet of Worms.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Par k\u0101du v\u0113sturisku notikumu liecina \u0161is teksts? \"Miha\u0113ls, patriarhs piespiedu k\u0101rt\u0101, patie\u0161\u0101m ies\u0101c\u0113js, kur\u0161, uzvilcis m\u016bka habitu tikai cilv\u0113cisko bai\u013cu d\u0113\u013c, tagad ir aptraip\u012bjis to ar daudziem lieliem noziegumiem, un visi vi\u0146a sekot\u0101ji, kas ar\u012b mald\u0101s, no \u0161\u012b br\u012b\u017ea ir nol\u0101d\u0113ti kop\u0101 ar visiem \u0137eceriem, kop\u0101 ar velnu un vi\u0146a e\u0146\u0123e\u013ciem.\"", "choices": [{"label": "A", "text": "Pazi\u0146ojums par Pirmo krusta karu Klermon\u0101, Francij\u0101."}, {"label": "B", "text": "29."}, {"label": "C", "text": "Kristiet\u012bbas gal\u012bgais sadal\u012bjums Rietumu un Austrumu bazn\u012bc\u0101s."}, {"label": "D", "text": "M\u0101rti\u0146a Lutera nosod\u012bjums V\u0113rmsas reihst\u0101g\u0101."}]}}, "id": "0e0fb702-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "36b4c782-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "1921 m. Soviet\u0173 Rusijoje pagal Nauj\u0105j\u0105 ekonomin\u0119 politik\u0105 buvo:", "choices": [{"text": "panaikintas laisvai samdomas darbas;", "label": "A"}, {"text": "u\u017edrausta prekyba maisto produktais.", "label": "B"}, {"text": "atsisakyta maisto atsarg\u0173 nusavinimo;", "label": "C"}, {"text": "neleista veikti u\u017esienio \u012fmon\u0117ms;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In 1921, under the New Economic Policy in Soviet Russia, there was:\", \"A\": \"Abolition of freelance work;\", \"B\": \"A ban on food trade.\", \"C\": \"Abandonment of the requisition of food supplies;\", \"D\": \"No permission for foreign companies to operate;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "1921. gad\u0101 Jaun\u0101 ekonomisk\u0101 politika Padomju Krievij\u0101 ietv\u0113ra:", "choices": [{"label": "A", "text": "\u0101r\u0161tata darba atcel\u0161ana;"}, {"label": "B", "text": "p\u0101rtikas produktu tirdzniec\u012bbas aizliegums."}, {"label": "C", "text": "nav p\u0101rtikas kr\u0101jumu ekspropri\u0101cijas;"}, {"label": "D", "text": "ne\u013cauj \u0101rvalstu uz\u0146\u0113mumiem darboties;"}]}}, "id": "36b4c782-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4d17cb75-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Vilniaus universiteto \u012fk\u016brimui \u012ftakos tur\u0117jo:", "choices": [{"text": "kontrreformacijos jud\u0117jimas;", "label": "A"}, {"text": "pranc\u016bz\u0173 \u0161viet\u0117j\u0173 id\u0117jos.", "label": "B"}, {"text": "Edukacin\u0117s komisijos veikla;", "label": "C"}, {"text": "j\u0117zuit\u0173 ordino veiklos u\u017edraudimas;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The founding of Vilnius University was influenced by:\", \"A\": \"the Counter-Reformation movement;\", \"B\": \"the ideas of French Enlightenment thinkers.\", \"C\": \"the activities of the Commission of National Education;\", \"D\": \"the banning of the Jesuit order;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Vi\u013c\u0146as Universit\u0101tes dibin\u0101\u0161anu ietekm\u0113ja:", "choices": [{"label": "A", "text": "kontrreform\u0101cijas kust\u012bba;"}, {"label": "B", "text": "Fran\u010du apgaism\u012bbas idejas."}, {"label": "C", "text": "Izgl\u012bt\u012bbas komisijas darb\u012bba;"}, {"label": "D", "text": "Jezu\u012btu orde\u0146a aizlieg\u0161ana;"}]}}, "id": "4d17cb75-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3ce28189-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurios \u0161alies re\u017eimas pri\u0117m\u0117 \u0161\u012f nutarim\u0105?\n\u201ePaskelbti visus, turin\u010dius gr\u016bd\u0173 pertekli\u0173 ir neve\u017ean\u010dius j\u0173 \u012f supylimo punktus, taip pat eikvojan\u010dius gr\u016bd\u0173 atsargas samagono (namin\u0117s degtin\u0117s) gamybai, liaudies prie\u0161ais. Atiduoti juos revoliuciniam teismui, kad kalti b\u016bt\u0173 nuteisti kal\u0117ti ne ma\u017eiau kaip 10-\u010diai met\u0173, kad [\u2026] j\u0173 turtas b\u016bt\u0173 konfiskuojamas.\u201c", "choices": [{"text": "Autoritarin\u0117s Lietuvos.", "label": "A"}, {"text": "Fa\u0161istin\u0117s Italijos.", "label": "B"}, {"text": "Soviet\u0173 Rusijos.", "label": "C"}, {"text": "Naci\u0173 Vokietijos.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which country's regime enacted this decree?\\n'All those with surplus grain who fail to deliver it to collection points, as well as those wasting grain reserves for the production of samogon (home-brewed vodka), are to be declared enemies of the people. They are to be brought before a revolutionary tribunal, to be sentenced to no less than 10 years imprisonment, and their assets are to be confiscated.'\", \"A\": \"Authoritarian Lithuania.\", \"B\": \"Fascist Italy.\", \"C\": \"Soviet Russia.\", \"D\": \"Nazi Germany.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0161 re\u017e\u012bms pie\u0146\u0113ma \u0161o l\u0113mumu? \"Pasludiniet par tautas ienaidniekiem visus, kam ir graudu p\u0101rpalikumi un kas tos neved uz iepild\u012b\u0161anas punktiem, un tos, kas iz\u0161\u0137\u0113rd\u0113 graudu kr\u0101jumus samagona (m\u0101jas degv\u012bna) ra\u017eo\u0161anai. Nodot vi\u0146us revolucion\u0101rajai tiesai, lai piespriestu vismaz 10 gadu cietumsodu un [...] konfisc\u0113tu vi\u0146u \u012bpa\u0161umu.\"", "choices": [{"label": "A", "text": "Autorit\u0101r\u0101 Lietuva."}, {"label": "B", "text": "Fa\u0161istisk\u0101 It\u0101lija."}, {"label": "C", "text": "Padomju Krievija."}, {"label": "D", "text": "Nacistisk\u0101 V\u0101cija."}]}}, "id": "3ce28189-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4841f63b-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurioje i\u0161 \u0161i\u0173 Ryt\u0173 Europos valstybi\u0173 1956 m. sukilimu bandyta nuversti komunistin\u012f re\u017eim\u0105?", "choices": [{"text": "\u010cekoslovakijoje.", "label": "A"}, {"text": "Lenkijoje.", "label": "B"}, {"text": "Rumunijoje.", "label": "C"}, {"text": "Vengrijoje.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In which of these Eastern European countries was the 1956 uprising an attempt to overthrow the communist regime?\", \"A\": \"Czechoslovakia.\", \"B\": \"Poland.\", \"C\": \"Romania.\", \"D\": \"Hungary.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0101 no \u0161\u012bm Austrumeiropas valst\u012bm 1956. gad\u0101 notika sacel\u0161an\u0101s, lai g\u0101ztu komunistisko re\u017e\u012bmu?", "choices": [{"label": "A", "text": "\u010cehoslov\u0101kija."}, {"label": "B", "text": "Polij\u0101."}, {"label": "C", "text": "Rum\u0101nija."}, {"label": "D", "text": "Ung\u0101rija."}]}}, "id": "4841f63b-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4c25cbba-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Sovietin\u0117je Lietuvoje 7\u20138 de\u0161imtmetyje buvo:", "choices": [{"text": "prad\u0117tas kaim\u0173 skirstymas \u012f vienkiemius.", "label": "A"}, {"text": "cenz\u016bruojama meninink\u0173 k\u016bryba;", "label": "B"}, {"text": "nebevar\u017eoma tikybos laisv\u0117;", "label": "C"}, {"text": "nutrauktas disident\u0173 persekiojimas;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In Soviet Lithuania in the 1970s to 1980s:\", \"A\": \"The division of villages into homesteads began.\", \"B\": \"Artists' creations were censored;\", \"C\": \"Freedom of religion was no longer restricted;\", \"D\": \"Persecution of dissidents was halted;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Padomju Lietuv\u0101 70. un 80. gados:", "choices": [{"label": "A", "text": "s\u0101kas ciemu sadal\u012b\u0161ana viens\u0113t\u0101s."}, {"label": "B", "text": "m\u0101kslinieku darbu cenz\u016bra;"}, {"label": "C", "text": "reli\u0123ijas br\u012bv\u012bba vairs netiek ierobe\u017eota;"}, {"label": "D", "text": "izbeigt disidentu vaj\u0101\u0161anu;"}]}}, "id": "4c25cbba-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "38c84354-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 prie\u017eas\u010di\u0173 paskatino Lietuvos Did\u017ei\u0105j\u0105 Kunigaik\u0161tyst\u0119 pasira\u0161yti Liublino unij\u0105?", "choices": [{"text": "Nuolatiniai kry\u017eiuo\u010di\u0173 puldin\u0117jimai.", "label": "A"}, {"text": "Nes\u0117km\u0117s karuose su Rusija.", "label": "B"}, {"text": "Prasid\u0117jusi \u0160vedijos invazija.", "label": "C"}, {"text": "Siekis priimti krik\u0161t\u0105 i\u0161 Lenkijos.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these reasons prompted the Grand Duchy of Lithuania to sign the Union of Lublin?\", \"A\": \"Constant attacks from the Teutonic Knights.\", \"B\": \"Failures in wars with Russia.\", \"C\": \"The beginning of a Swedish invasion.\", \"D\": \"The desire to receive baptism from Poland.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0161 no \u0161iem iemesliem pamudin\u0101ja Lietuvas Lielhercogisti parakst\u012bt \u013bub\u013cinas \u016bniju?", "choices": [{"label": "A", "text": "Past\u0101v\u012bgi krustne\u0161u uzbrukumi."}, {"label": "B", "text": "Neveiksmes karos ar Krieviju."}, {"label": "C", "text": "S\u0101kas zviedru iebrukums."}, {"label": "D", "text": "Tiecas sa\u0146emt krist\u012bbu no Polijas."}]}}, "id": "38c84354-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3ce28186-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuriuo po\u017eymiu sovietinis re\u017eimas i\u0161 esm\u0117s skyr\u0117si nuo nacistinio?", "choices": [{"text": "Nuosavyb\u0117s forma.", "label": "A"}, {"text": "Represine vidaus politika.", "label": "B"}, {"text": "Partine sistema.", "label": "C"}, {"text": "Agresyvia u\u017esienio politika.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"By which characteristic did the Soviet regime fundamentally differ from the Nazi regime?\", \"A\": \"Form of ownership.\", \"B\": \"Repressive domestic policy.\", \"C\": \"Party system.\", \"D\": \"Aggressive foreign policy.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Ar ko padomju re\u017e\u012bms b\u016btiski at\u0161\u0137\u012br\u0101s no nacistu re\u017e\u012bma?", "choices": [{"label": "A", "text": "\u012apa\u0161umties\u012bbu forma."}, {"label": "B", "text": "Repres\u012bv\u0101 iek\u0161politika."}, {"label": "C", "text": "Partine sist\u0113ma."}, {"label": "D", "text": "Agres\u012bva \u0101rpolitika."}]}}, "id": "3ce28186-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3e97b47b-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pirmojo pasaulinio karo metais Lietuvoje:", "choices": [{"text": "paskelbta Lietuvos nepriklausomyb\u0117;", "label": "A"}, {"text": "i\u0161rinktas Steigiamasis seimas;", "label": "B"}, {"text": "\u012fvesta nacionalin\u0117 valiuta litas;", "label": "C"}, {"text": "susirinko Didysis Vilniaus seimas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"During the First World War in Lithuania:\", \"A\": \"Lithuanian independence was declared;\", \"B\": \"The Constituent Assembly was elected;\", \"C\": \"The national currency litas was introduced;\", \"D\": \"The Great Seimas of Vilnius convened.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Pirm\u0101 pasaules kara laik\u0101 Lietuv\u0101:", "choices": [{"label": "A", "text": "Lietuva pasludina neatkar\u012bbu;"}, {"label": "B", "text": "Tiek iev\u0113l\u0113ta Satversmes sapulce;"}, {"label": "C", "text": "Valsts val\u016bta ir lits;"}, {"label": "D", "text": "Tiekas Vi\u013c\u0146as Lielais Seims."}]}}, "id": "3e97b47b-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4841f633-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Vykdant rinkimus pagal proporcingo atstovavimo sistem\u0105:", "choices": [{"text": "valstyb\u0117s teritorija suskirstoma \u012f vienmandates rinkim\u0173 apygardas.", "label": "A"}, {"text": "rink\u0117j\u0173 balsai skai\u010diuojami pagal absoliu\u010dios daugumos sistem\u0105;", "label": "B"}, {"text": "sudaromos daugiamandat\u0117s rinkim\u0173 apygardos;", "label": "C"}, {"text": "da\u017enai reikalingas antras rinkim\u0173 turas;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"When conducting elections based on the proportional representation system:\", \"A\": \"the state's territory is divided into single-member electoral districts.\", \"B\": \"votes are counted according to the absolute majority system;\", \"C\": \"multi-member electoral districts are established;\", \"D\": \"a second round of elections is often required;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Proporcion\u0101l\u0101s p\u0101rst\u0101vniec\u012bbas v\u0113l\u0113\u0161anas:", "choices": [{"label": "A", "text": "valsts teritorija ir sadal\u012bta vienmand\u0101tu v\u0113l\u0113\u0161anu apgabalos."}, {"label": "B", "text": "Balsis skaita p\u0113c absol\u016bt\u0101 vair\u0101kuma sist\u0113mas;"}, {"label": "C", "text": "daudzmand\u0101tu v\u0113l\u0113\u0161anu apgabali;"}, {"label": "D", "text": "bie\u017ei vien ir nepiecie\u0161ama v\u0113l\u0113\u0161anu otr\u0101 k\u0101rta;"}]}}, "id": "4841f633-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "38c84358-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri ypatyb\u0117 b\u016bdinga ir manufakt\u016brinei, ir fabrikinei gamybai?", "choices": [{"text": "Garo ma\u0161in\u0173 panaudojimas.", "label": "A"}, {"text": "Baud\u017eiaunink\u0173 darbo vyravimas.", "label": "B"}, {"text": "Grie\u017eta gamybos reglamentacija.", "label": "C"}, {"text": "Darbo pasidalijimas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which characteristic is common to both manufacturing and factory production?\", \"A\": \"Use of steam engines.\", \"B\": \"Predominance of serf labor.\", \"C\": \"Strict production regulation.\", \"D\": \"Division of labor.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kura \u012bpa\u0161\u012bba ir kop\u012bga gan manufakt\u016br\u0101m, gan r\u016bpn\u012bc\u0101m?", "choices": [{"label": "A", "text": "Tvaika dzin\u0113ju pielietojums."}, {"label": "B", "text": "Kalpu darba izplat\u012bba."}, {"label": "C", "text": "Stingrs ra\u017eo\u0161anas regul\u0113jums."}, {"label": "D", "text": "Darba dal\u012b\u0161ana."}]}}, "id": "38c84358-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4c25cbaa-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "1938 m. Lietuvos Konstitucija:", "choices": [{"text": "\u012fteisino Konstitucinio Teismo institucij\u0105;", "label": "A"}, {"text": "suteik\u0117 didel\u0119 vald\u017ei\u0105 Prezidentui.", "label": "B"}, {"text": "nustat\u0117 socialistin\u0119 valstyb\u0117s santvark\u0105;", "label": "C"}, {"text": "\u012ftvirtino demokratin\u012f valdym\u0105;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The Lithuanian Constitution of 1938:\", \"A\": \"Legitimized the institution of the Constitutional Court;\", \"B\": \"Granted significant power to the President.\", \"C\": \"Established a socialist state system;\", \"D\": \"Established democratic governance;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "1938. gada Lietuvas Konstit\u016bcija:", "choices": [{"label": "A", "text": "Konstitucion\u0101l\u0101s tiesas instit\u016bciju;"}, {"label": "B", "text": "pie\u0161\u0137\u012bra prezidentam iev\u0113rojamas pilnvaras."}, {"label": "C", "text": "izveidot soci\u0101listisku valsts iek\u0101rtu;"}, {"label": "D", "text": "demokr\u0101tiska p\u0101rvald\u012bba;"}]}}, "id": "4c25cbaa-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4227b2f0-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurioje eilut\u0117je visos i\u0161vardytos valstyb\u0117s yra ir Europos S\u0105jungos, ir NATO nar\u0117s?", "choices": [{"text": "Bulgarija, Rumunija, Suomija.", "label": "A"}, {"text": "Ispanija, Olandija, Turkija.", "label": "B"}, {"text": "Austrija, Vokietija, Pranc\u016bzija.", "label": "C"}, {"text": "Estija, Portugalija, Vengrija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In which line are all the listed countries members of both the European Union and NATO?\", \"A\": \"Bulgaria, Romania, Finland.\", \"B\": \"Spain, Netherlands, Turkey.\", \"C\": \"Austria, Germany, France.\", \"D\": \"Estonia, Portugal, Hungary.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0101 rind\u0101 ir uzskait\u012btas visas Eiropas Savien\u012bbas un NATO valstis?", "choices": [{"label": "A", "text": "Bulg\u0101rija, Rum\u0101nija, Somija."}, {"label": "B", "text": "Sp\u0101nija, N\u012bderlande, Turcija."}, {"label": "C", "text": "Austrija, V\u0101cija, Francija."}, {"label": "D", "text": "Igaunija, Portug\u0101le, Ung\u0101rija."}]}}, "id": "4227b2f0-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "441c5afc-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "2007 m. Lietuva buvo priimta \u012f:", "choices": [{"text": "\u0160engeno zon\u0105.", "label": "A"}, {"text": "JTO;", "label": "B"}, {"text": "Europos S\u0105jung\u0105;", "label": "C"}, {"text": "NATO;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In 2007, Lithuania was admitted to:\", \"A\": \"Schengen Area.\", \"B\": \"UN;\", \"C\": \"European Union;\", \"D\": \"NATO;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "2007. gad\u0101 Lietuva tika uz\u0146emta:", "choices": [{"label": "A", "text": "\u0160engenas zona."}, {"label": "B", "text": "JTO;"}, {"label": "C", "text": "Eiropas Savien\u012bba;"}, {"label": "D", "text": "NATO;"}]}}, "id": "441c5afc-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4d17cb85-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurioje eilut\u0117je abu i\u0161vardyti rei\u0161kiniai buvo b\u016bdingi Soviet\u0173 S\u0105jungai 1924\u20131939 m.?", "choices": [{"text": "Pl\u0117tota industrializacija ir propaguotas nacionalsocializmas.", "label": "A"}, {"text": "Formavosi Stalino asmenyb\u0117s kultas ir ribota s\u0105\u017ein\u0117s laisv\u0117.", "label": "B"}, {"text": "Suformuota GULAG\u2019o sistema ir vykdytas holokaustas.", "label": "C"}, {"text": "\u012evesta planin\u0117 ekonomika ir skatintas klerikalizmas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In which line are both listed phenomena characteristic of the Soviet Union from 1924 to 1939?\", \"A\": \"Industrialization was developed and national socialism was promoted.\", \"B\": \"Stalin's cult of personality was forming and freedom of conscience was limited.\", \"C\": \"The GULAG system was established and the Holocaust was carried out.\", \"D\": \"A planned economy was introduced and clericalism was encouraged.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kuras no \u0161\u012bm par\u0101d\u012bb\u0101m bija rakstur\u012bgas Padomju Savien\u012bbai 1924.-1939. gad\u0101?", "choices": [{"label": "A", "text": "Tiek veicin\u0101ta industrializ\u0101cija un nacion\u0101lsoci\u0101lisms."}, {"label": "B", "text": "Par\u0101d\u0101s Sta\u013cina person\u012bbas kults un ierobe\u017eota sirdsapzi\u0146as br\u012bv\u012bba."}, {"label": "C", "text": "Tiek izveidota GULAG sist\u0113ma, un tiek \u012bstenots holokausts."}, {"label": "D", "text": "Tiek ieviesta pl\u0101nveida ekonomika un veicin\u0101ts klerik\u0101lisms."}]}}, "id": "4d17cb85-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3e97b489-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "XVIII a. Pranc\u016bzijos \u0161viet\u0117jai:", "choices": [{"text": "propagavo nacionalizmo id\u0117jas.", "label": "A"}, {"text": "gyn\u0117 luomin\u0117s visuomen\u0117s id\u0117j\u0105;", "label": "B"}, {"text": "kritikavo Katalik\u0173 ba\u017eny\u010dios \u012ftak\u0105;", "label": "C"}, {"text": "pasisak\u0117 prie\u0161 vald\u017ei\u0173 padalijimo princip\u0105;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The Enlightenment thinkers of 18th century France:\", \"A\": \"promoted the ideas of nationalism.\", \"B\": \"defended the concept of a class-based society;\", \"C\": \"criticized the influence of the Catholic Church;\", \"D\": \"argued against the principle of separation of powers;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "18. gadsimta fran\u010du apgaism\u012bba:", "choices": [{"label": "A", "text": "veicin\u0101ja nacion\u0101lisma idejas."}, {"label": "B", "text": "aizst\u0101v\u0113ja Luisa sabiedr\u012bbas ideju;"}, {"label": "C", "text": "kritiz\u0113ja kato\u013cu bazn\u012bcas ietekmi;"}, {"label": "D", "text": "iebilda pret varas dal\u012b\u0161anas principu;"}]}}, "id": "3e97b489-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3ce2816e-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurio politiko teiginiai pacituoti \u0161iame tekste: \u201eDraugai! Buo\u017ei\u0173 sukilimas turi b\u016bti negailestingai numal\u0161intas. Taigi reikia: pakarti (a\u0161 turiu omeny pakarti taip, kad \u017emon\u0117s tai matyt\u0173) ne ma\u017eiau kaip 100 buo\u017ei\u0173. Atimti i\u0161 j\u0173 visus gr\u016bdus. Padarykite visk\u0105 taip, kad per \u0161imt\u0105 kilometr\u0173 \u017emon\u0117s matyt\u0173, dreb\u0117t\u0173, \u017einot\u0173 ir \u0161aukt\u0173: jie \u017eudo ir toliau \u017eudys buo\u017ees\u201c?", "choices": [{"text": "Vladimiro Lenino.", "label": "A"}, {"text": "Adolfo Hitlerio.", "label": "B"}, {"text": "Benito Musolinio.", "label": "C"}, {"text": "Leonido Bre\u017enevo.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which politician's statements are quoted in this text: 'Friends! The uprising of the kulaks must be ruthlessly suppressed. So it is necessary: to hang (I mean hang so that people see it) at least 100 kulaks. Seize all their grain. Do everything in such a way that people will see, tremble, know, and shout within a hundred kilometers: they are killing and will continue to kill kulaks'?\", \"A\": \"Vladimir Lenin.\", \"B\": \"Adolf Hitler.\", \"C\": \"Benito Mussolini.\", \"D\": \"Leonid Brezhnev.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0161 politi\u0137is \u0161aj\u0101 tekst\u0101 ir cit\u0113ts, sakot: \"Draugi! Buru sacel\u0161an\u0101s ir ne\u017e\u0113l\u012bgi j\u0101apkaro. T\u0101p\u0113c ir nepiecie\u0161ams: pak\u0101rt (un es dom\u0101ju pak\u0101rt t\u0101, lai cilv\u0113ki to redz\u0113tu) vismaz 100 bu\u013c\u013cus. At\u0146emt vi\u0146iem visus graudus. Padar\u012bt t\u0101, lai cilv\u0113ki simts kilometru att\u0101lum\u0101 to redz\u0113tu, tr\u012bc\u0113tu, zin\u0101tu un kliegtu: \"Vi\u0146i nogalina un turpin\u0101s nogalin\u0101t bife\u013cus\"?", "choices": [{"label": "A", "text": "Vladimirs \u013be\u0146ins."}, {"label": "B", "text": "\u0100dolfs Hitlers."}, {"label": "C", "text": "Benito Musol\u012bni."}, {"label": "D", "text": "Leon\u012bds Bre\u017e\u0146evs."}]}}, "id": "3ce2816e-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4a5235da-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pasirinkite teising\u0105 chronologin\u0119 dokument\u0173 pri\u0117mimo tvark\u0105.", "choices": [{"text": "2, 3, 4, 1.", "label": "A"}, {"text": "3, 2, 4, 1.", "label": "B"}, {"text": "4, 3, 2, 1.", "label": "C"}, {"text": "3, 2, 1, 4.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Choose the correct chronological order of the adoption of the documents.\", \"A\": \"2, 3, 4, 1.\", \"B\": \"3, 2, 4, 1.\", \"C\": \"4, 3, 2, 1.\", \"D\": \"3, 2, 1, 4.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Izv\u0113lieties pareizu dokumentu sa\u0146em\u0161anas hronolo\u0123isko sec\u012bbu.", "choices": [{"label": "A", "text": "2, 3, 4, 1."}, {"label": "B", "text": "3, 2, 4, 1."}, {"label": "C", "text": "4, 3, 2, 1."}, {"label": "D", "text": "3, 2, 1, 4."}]}}, "id": "4a5235da-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "0e0fb6eb-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 teigini\u0173 \u012ftvirtintas 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucijoje?", "choices": [{"text": "Lietuvoje visos Europos S\u0105jungos taut\u0173 kalbos lygiateis\u0117s.", "label": "A"}, {"text": "Valstybin\u0117 kalba \u2013 lietuvi\u0173 ir vietini\u0173 tautini\u0173 bendrij\u0173 kalbos.", "label": "B"}, {"text": "Lietuvoje n\u0117ra valstybin\u0117s kalbos.", "label": "C"}, {"text": "Valstybin\u0117 kalba \u2013 lietuvi\u0173 kalba.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these statements is enshrined in the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania?\", \"A\": \"In Lithuania, all languages of the European Union nations are equal.\", \"B\": \"The official language is Lithuanian and the languages of local national communities.\", \"C\": \"There is no official language in Lithuania.\", \"D\": \"The official language is Lithuanian.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0161 no \u0161iem pantiem ir nostiprin\u0101ts Lietuvas Republikas 1992. gada Konstit\u016bcij\u0101?", "choices": [{"label": "A", "text": "Lietuv\u0101 vis\u0101m Eiropas Savien\u012bbas valod\u0101m ir vien\u0101das ties\u012bbas."}, {"label": "B", "text": "Valsts valoda ir lietuvie\u0161u valoda un viet\u0113jo etnisko kopienu valodas."}, {"label": "C", "text": "Lietuv\u0101 nav ofici\u0101l\u0101s valodas."}, {"label": "D", "text": "Valsts valoda ir lietuvie\u0161u."}]}}, "id": "0e0fb6eb-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "39e29d88-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 rei\u0161kini\u0173 b\u016bdingas ir soviet\u0173, ir naci\u0173 okupaciniams re\u017eimams Lietuvoje?", "choices": [{"text": "Siuntimas \u012f koncentracijos stovyklas", "label": "A"}, {"text": "Vis\u0173 priva\u010di\u0173 \u012fmoni\u0173 nacionalizacija", "label": "B"}, {"text": "Taut\u0173 naikinimas d\u0117l ras\u0117s", "label": "C"}, {"text": "\u017dem\u0117s \u016bkio kolektyvizacija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these phenomena was characteristic of both Soviet and Nazi occupation regimes in Lithuania?\", \"A\": \"Deportation to concentration camps\", \"B\": \"Nationalization of all private enterprises\", \"C\": \"Genocide of peoples based on race\", \"D\": \"Collectivization of agriculture.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kura no \u0161\u012bm par\u0101d\u012bb\u0101m ir rakstur\u012bga gan padomju, gan nacistu okup\u0101cijas re\u017e\u012bmam Lietuv\u0101?", "choices": [{"label": "A", "text": "Nos\u016bt\u012bti uz koncentr\u0101cijas nometn\u0113m"}, {"label": "B", "text": "Visu priv\u0101to uz\u0146\u0113mumu nacionaliz\u0101cija"}, {"label": "C", "text": "Tautu izn\u012bcin\u0101\u0161ana rases d\u0113\u013c"}, {"label": "D", "text": "Lauksaimniec\u012bbas kolektiviz\u0101cija."}]}}, "id": "39e29d88-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4841f64b-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Napoleono Bonaparto valdymo metais (1799\u20131814):", "choices": [{"text": "\u012fvairi\u0173 socialini\u0173 sluoksni\u0173 atstovams leista siekti politin\u0117s karjeros;", "label": "A"}, {"text": "nutraukti valstybiniai ry\u0161iai su Popie\u017eiumi;", "label": "B"}, {"text": "aristokratams u\u017edrausta i\u0161 emigracijos sugr\u012f\u017eti \u012f Pranc\u016bzij\u0105;", "label": "C"}, {"text": "panaikinta slaptoji policija ir cenz\u016bra.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"During the years of Napoleon Bonaparte's rule (1799\u20131814):\", \"A\": \"representatives of various social classes were allowed to pursue political careers;\", \"B\": \"state relations with the Pope were severed;\", \"C\": \"aristocrats were prohibited from returning to France from emigration;\", \"D\": \"the secret police and censorship were abolished.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Napoleona Bonaparta vald\u012b\u0161anas laik\u0101 (1799-1814):", "choices": [{"label": "A", "text": "politisk\u0101 karjera ir pieejama cilv\u0113kiem no vis\u0101m dz\u012bves jom\u0101m;"}, {"label": "B", "text": "p\u0101rtraukt valsts saites ar p\u0101vestu;"}, {"label": "C", "text": "Aristokr\u0101tiem ir aizliegts atgriezties Francij\u0101 no emigr\u0101cijas;"}, {"label": "D", "text": "slepenpolicijas un cenz\u016bras atcel\u0161ana."}]}}, "id": "4841f64b-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4080792c-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 gerai besimokantiems pilie\u010diams valstybin\u0117se auk\u0161tosiose mokyklose:", "choices": [{"text": "taikomos lengvatos gauti kredit\u0105;", "label": "A"}, {"text": "taikomas daug ma\u017eesnis mokestis u\u017e moksl\u0105.", "label": "B"}, {"text": "garantuojamos nemokamos transporto paslaugos;", "label": "C"}, {"text": "laiduojamas nemokamas mokslas;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"According to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, for well-performing students in state higher education institutions:\", \"A\": \"credit incentives are provided;\", \"B\": \"a much lower tuition fee is applied.\", \"C\": \"free transportation services are guaranteed;\", \"D\": \"free education is ensured;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Saska\u0146\u0101 ar Lietuvas Republikas 1992. gada Konstit\u016bciju pilso\u0146i ar labu akad\u0113misko reput\u0101ciju valsts augst\u0101k\u0101s izgl\u012bt\u012bbas iest\u0101d\u0113s:", "choices": [{"label": "A", "text": "piek\u013cuvi kred\u012btl\u012bdzek\u013ciem;"}, {"label": "B", "text": "daudz zem\u0101ka m\u0101c\u012bbu maksa."}, {"label": "C", "text": "garant\u0113ti bezmaksas transporta pakalpojumi;"}, {"label": "D", "text": "bezmaksas izgl\u012bt\u012bba;"}]}}, "id": "4080792c-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "39e29d93-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 rei\u0161kini\u0173 paskatino feodalizmo santvarkos prad\u017ei\u0105?", "choices": [{"text": "Manufakt\u016br\u0173 i\u0161plitimas", "label": "A"}, {"text": "Cechin\u0117 gamyba", "label": "B"}, {"text": "Miest\u0173 augimas", "label": "C"}, {"text": "Alodo nykimas", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these phenomena prompted the beginning of the feudal system?\", \"A\": \"Spread of manufacturing\", \"B\": \"Guild production\", \"C\": \"Growth of cities\", \"D\": \"Decline of alod\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kura no \u0161\u012bm par\u0101d\u012bb\u0101m izrais\u012bja feod\u0101lisma s\u0101kumu?", "choices": [{"label": "A", "text": "Manufakt\u016bru izplat\u012bba"}, {"label": "B", "text": "Meh\u0101nisk\u0101 ra\u017eo\u0161ana"}, {"label": "C", "text": "Pils\u0113tu izaugsme"}, {"label": "D", "text": "Alodo zudums"}]}}, "id": "39e29d93-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "40807930-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurioje eilut\u0117je yra i\u0161vardytos TIK senov\u0117s Romai b\u016bdingos s\u0105vokos?", "choices": [{"text": "Akropolis, falanga, forumas.", "label": "A"}, {"text": "Falanga, strategas, koliziejus.", "label": "B"}, {"text": "Forumas, gladiatorius, legionas.", "label": "C"}, {"text": "Agora, gladiatorius, legionas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In which line are concepts listed that are ONLY associated with ancient Rome?\", \"A\": \"Acropolis, phalanx, forum.\", \"B\": \"Phalanx, strategist, Colosseum.\", \"C\": \"Forum, gladiator, legion.\", \"D\": \"Agora, gladiator, legion.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0101 pant\u0101 ir uzskait\u012bti j\u0113dzieni, kas bija rakstur\u012bgi tikai Senajai Romai?", "choices": [{"label": "A", "text": "Akropole, falanga, forums."}, {"label": "B", "text": "Falanga, strat\u0113\u0123s, kolhozs."}, {"label": "C", "text": "Forums, gladiators, le\u0123ions."}, {"label": "D", "text": "Agora, gladiators, le\u0123ions."}]}}, "id": "40807930-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3c0e54be-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 valstyb\u0117s vald\u017ei\u0105 vykdo:", "choices": [{"text": "Seimas, Respublikos Prezidentas ir Vyriausyb\u0117, Konstitucinis Teismas;", "label": "A"}, {"text": "Seimas, Respublikos Prezidentas ir Vyriausyb\u0117, Seimo Pirmininkas;", "label": "B"}, {"text": "Seimas, Respublikos Prezidentas ir Vyriausyb\u0117, Teismas.", "label": "C"}, {"text": "Seimas, Respublikos Prezidentas ir Seimo Pirmininkas, Teismas;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"According to the Constitution of the Republic of Lithuania of 1992, state power is exercised by:\", \"A\": \"The Seimas, the President of the Republic and the Government, the Constitutional Court;\", \"B\": \"The Seimas, the President of the Republic and the Government, the Speaker of the Seimas;\", \"C\": \"The Seimas, the President of the Republic and the Government, the Court.\", \"D\": \"The Seimas, the President of the Republic and the Speaker of the Seimas, the Court;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Saska\u0146\u0101 ar Lietuvas Republikas 1992. gada Konstit\u016bciju valsts varu \u012bsteno:", "choices": [{"label": "A", "text": "Seims, Republikas prezidents un vald\u012bba, Satversmes tiesa;"}, {"label": "B", "text": "Seims, Republikas prezidents un vald\u012bba, k\u0101 ar\u012b Seima priek\u0161s\u0113d\u0113t\u0101js;"}, {"label": "C", "text": "Seims, Republikas prezidents un vald\u012bba, Tiesa."}, {"label": "D", "text": "Seims, Republikas prezidents un Seima priek\u0161s\u0113d\u0113t\u0101js, Tiesa;"}]}}, "id": "3c0e54be-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "0e0fb712-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Lietuva krik\u0161\u010dionyb\u0119 pri\u0117m\u0117 tik XIV a. d\u0117l:", "choices": [{"text": "reformacijos plitimo;", "label": "A"}, {"text": "1", "label": "B"}, {"text": "mongol\u0173-totori\u0173 puolimo;", "label": "C"}, {"text": "kry\u017eiuo\u010di\u0173 agresijos;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Lithuania adopted Christianity only in the XIV century because of:\", \"A\": \"the spread of the Reformation;\", \"B\": \"1\", \"C\": \"the Mongol-Tartar invasion;\", \"D\": \"the aggression of the Teutonic Knights;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Lietuva pie\u0146\u0113ma kristiet\u012bbu tikai 14. gadsimt\u0101, jo:", "choices": [{"label": "A", "text": "reform\u0101cijas izplat\u012b\u0161anos;"}, {"label": "B", "text": "1"}, {"label": "C", "text": "Mongo\u013cu un tat\u0101ru uzbrukums;"}, {"label": "D", "text": "Krustne\u0161u agresija;"}]}}, "id": "0e0fb712-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4607baab-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 Valstyb\u0117s gynimo tarybai vadovauja:", "choices": [{"text": "kariuomen\u0117s vadas;", "label": "A"}, {"text": "Respublikos Prezidentas;", "label": "B"}, {"text": "kra\u0161to apsaugos ministras;", "label": "C"}, {"text": "Seimo Pirmininkas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"According to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, who leads the State Defense Council?\", \"A\": \"Commander of the Armed Forces\", \"B\": \"President of the Republic\", \"C\": \"Minister of National Defense\", \"D\": \"Speaker of the Seimas\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Saska\u0146\u0101 ar Lietuvas Republikas 1992. gada Konstit\u016bciju Valsts aizsardz\u012bbas padomi vada:", "choices": [{"label": "A", "text": "Armijas komandieris;"}, {"label": "B", "text": "Republikas prezidents;"}, {"label": "C", "text": "Valsts aizsardz\u012bbas ministrs;"}, {"label": "D", "text": "Seima priek\u0161s\u0113d\u0113t\u0101js."}]}}, "id": "4607baab-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3e97b485-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurios tarptautin\u0117s organizacijos strukt\u016br\u0105 sudaro Generalin\u0117 Asambl\u0117ja ir Saugumo Taryba?", "choices": [{"text": "JTO.", "label": "A"}, {"text": "Europos S\u0105jungos.", "label": "B"}, {"text": "Europos Tarybos.", "label": "C"}, {"text": "NATO.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which international organization's structure is composed of the General Assembly and the Security Council?\", \"A\": \"UN.\", \"B\": \"European Union.\", \"C\": \"Council of Europe.\", \"D\": \"NATO.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kuras starptautisk\u0101s organiz\u0101cijas strukt\u016bra ir \u0122ener\u0101l\u0101 asambleja un Dro\u0161\u012bbas padome?", "choices": [{"label": "A", "text": "JTO."}, {"label": "B", "text": "Eiropas Savien\u012bba."}, {"label": "C", "text": "Eiropas Padome."}, {"label": "D", "text": "NATO."}]}}, "id": "3e97b485-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3ce28162-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 politini\u0173 partij\u0173 XX a. pr. numat\u0117 kurti federacin\u0119 Lietuvos valstyb\u0119 kartu su Lenkija ir kitomis kaimynin\u0117mis \u0161alimis?", "choices": [{"text": "Lietuvos socialdemokrat\u0173 partija.", "label": "A"}, {"text": "Lietuvos komunist\u0173 partija.", "label": "B"}, {"text": "Lietuvos demokrat\u0173 partija.", "label": "C"}, {"text": "Lietuvos krik\u0161\u010dioni\u0173 demokrat\u0173 partija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which political party in the early 20th century planned to create a federated Lithuanian state together with Poland and other neighboring countries?\", \"A\": \"Lithuanian Social Democratic Party.\", \"B\": \"Lithuanian Communist Party.\", \"C\": \"Lithuanian Democratic Party.\", \"D\": \"Lithuanian Christian Democratic Party.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kura politisk\u0101 partija 20. gadsimta s\u0101kum\u0101 paredz\u0113ja izveidot feder\u0101lu Lietuvas valsti kop\u0101 ar Poliju un cit\u0101m kaimi\u0146valst\u012bm?", "choices": [{"label": "A", "text": "Lietuvas Soci\u0101ldemokr\u0101tisk\u0101 partija."}, {"label": "B", "text": "Lietuvas Komunistisk\u0101 partija."}, {"label": "C", "text": "Lietuvas Demokr\u0101tisk\u0101 partija."}, {"label": "D", "text": "Lietuvas Krist\u012bgo demokr\u0101tu partija."}]}}, "id": "3ce28162-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "0e0fb6f3-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 disciplin\u0173 nebuvo d\u0117stoma valstybin\u0117se Lietuvos auk\u0161tosiose mokyklose sovietiniu laikotarpiu?", "choices": [{"text": "Marksistin\u0117 filosofija.", "label": "A"}, {"text": "Viduram\u017ei\u0173 istorija.", "label": "B"}, {"text": "Krik\u0161\u010dionyb\u0117s istorija.", "label": "C"}, {"text": "Mokslinis ateizmas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these disciplines was not taught in state Lithuanian higher education institutions during the Soviet period?\", \"A\": \"Marxist philosophy.\", \"B\": \"Medieval history.\", \"C\": \"History of Christianity.\", \"D\": \"Scientific atheism.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kura no \u0161\u012bm discipl\u012bn\u0101m padomju laik\u0101 netika pasniegta Lietuvas valsts augstskol\u0101s?", "choices": [{"label": "A", "text": "Marksisma filozofija."}, {"label": "B", "text": "Viduslaiku v\u0113sture."}, {"label": "C", "text": "Kristiet\u012bbas v\u0113sture."}, {"label": "D", "text": "Zin\u0101tniskais ateisms."}]}}, "id": "0e0fb6f3-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4a5235de-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Auk\u0161\u010diausios valstyb\u0117s valdymo institucijos aktas, kuriuo tvirtinama tarpvalstybin\u0117 sutartis, vadinamas:", "choices": [{"text": "ratifikacija.", "label": "A"}, {"text": "nota;", "label": "B"}, {"text": "paktu;", "label": "C"}, {"text": "interpeliacija;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The act of the highest state authority by which an international treaty is confirmed is called:\", \"A\": \"ratification.\", \"B\": \"note;\", \"C\": \"pact;\", \"D\": \"interpellation;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": " Augst\u0101kas iest\u0101des akts, ar kuru tiek apstiprin\u0101ts starpvalstu l\u012bgums, tiek saukts par:", "choices": [{"label": "A", "text": "Ratifik\u0101cija."}, {"label": "B", "text": "Piez\u012bme;"}, {"label": "C", "text": "paktu;"}, {"label": "D", "text": "interpel\u0101cija;"}]}}, "id": "4a5235de-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "39e29d80-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 Valstyb\u0117s gynimo tarybai vadovauja:", "choices": [{"text": "Seimo Pirmininkas", "label": "A"}, {"text": "kra\u0161to apsaugos ministras", "label": "B"}, {"text": "kariuomen\u0117s vadas", "label": "C"}, {"text": "Respublikos Prezidentas", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"According to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, who leads the State Defense Council?\", \"A\": \"Speaker of the Seimas\", \"B\": \"Minister of National Defense\", \"C\": \"Commander of the Armed Forces\", \"D\": \"President of the Republic\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Saska\u0146\u0101 ar Lietuvas Republikas 1992. gada Konstit\u016bciju Valsts aizsardz\u012bbas padomi vada:", "choices": [{"label": "A", "text": "Seima priek\u0161s\u0113d\u0113t\u0101js"}, {"label": "B", "text": "Valsts aizsardz\u012bbas ministrs"}, {"label": "C", "text": "bru\u0146oto sp\u0113ku komandieris"}, {"label": "D", "text": "Republikas prezidents"}]}}, "id": "39e29d80-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "441c5af8-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "1920\u20131926 m. Lietuvoje:", "choices": [{"text": "prad\u0117tos transliuoti radijo laidos;", "label": "A"}, {"text": "universitetui Kaune suteiktas Vytauto Did\u017eiojo vardas.", "label": "B"}, {"text": "\u012fteisinta civilin\u0117 metrikacija;", "label": "C"}, {"text": "Dimitrave \u012fsteigta priver\u010diamojo darbo stovykla;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In Lithuania from 1920 to 1926:\", \"A\": \"Radio broadcasts began.\", \"B\": \"The university in Kaunas was given the name Vytautas the Great.\", \"C\": \"Civil registry was legalized.\", \"D\": \"A forced labor camp was established in Dimitravas.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "1920-1926 Lietuv\u0101:", "choices": [{"label": "A", "text": "Tiek uzs\u0101ktas radio p\u0101rraides;"}, {"label": "B", "text": "Kau\u0146as Universit\u0101te ir nosaukta V\u012btauta Liel\u0101 v\u0101rd\u0101."}, {"label": "C", "text": "Tiek ieviesta civilst\u0101vok\u013ca re\u0123istr\u0101cija;"}, {"label": "D", "text": "Dimitrov\u0101 tiek izveidota piespiedu darba nometne;"}]}}, "id": "441c5af8-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "0e0fb6fe-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris politikas pasak\u0117 \u0161\u012f teigin\u012f? \u201eTeroras yra ne kas kita kaip tiesioginis, grie\u017etas ir nepalau\u017eiamas teisingumas.\u201c", "choices": [{"text": "Napoleonas Bonapartas.", "label": "A"}, {"text": "Liudvikas XVI.", "label": "B"}, {"text": "\u017danas \u017dakas Ruso.", "label": "C"}, {"text": "Maksimiljanas Robespjeras.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which politician said this statement? \\\"Terror is nothing other than direct, stern, and unyielding justice.\\\"\", \"A\": \"Napoleon Bonaparte.\", \"B\": \"Louis XVI.\", \"C\": \"Jean-Jacques Rousseau.\", \"D\": \"Maximilien Robespierre.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0161 politi\u0137is ir izteicis \u0161o apgalvojumu? \"Terors nav nekas cits k\u0101 tie\u0161s, skarbs un nesaudz\u012bgs taisn\u012bgums.\"", "choices": [{"label": "A", "text": "Napoleons Bonaparts."}, {"label": "B", "text": "Luijs XVI."}, {"label": "C", "text": "\u017dans \u017daks Ruso."}, {"label": "D", "text": "Maksimili\u0101ns Robespj\u0113rs."}]}}, "id": "0e0fb6fe-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3c0e54d2-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri\u0105 valdymo form\u0105 1791 m. konstitucija \u012ftvirtino Pranc\u016bzijoje?", "choices": [{"text": "Jakobin\u0173 diktat\u016br\u0105.", "label": "A"}, {"text": "Luomin\u0119 monarchij\u0105.", "label": "B"}, {"text": "Respublik\u0105.", "label": "C"}, {"text": "Konstitucin\u0119 monarchij\u0105.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which form of government did the 1791 Constitution establish in France?\", \"A\": \"Jacobine dictatorship.\", \"B\": \"Estate monarchy.\", \"C\": \"Republic.\", \"D\": \"Constitutional monarchy.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "K\u0101du vald\u012bbas formu Francij\u0101 noteica 1791. gada Konstit\u016bcija?", "choices": [{"label": "A", "text": "Jakob\u012bnu diktat\u016bra."}, {"label": "B", "text": "Luomijas monarhija."}, {"label": "C", "text": "Republika."}, {"label": "D", "text": "Konstitucion\u0101l\u0101 monarhija."}]}}, "id": "3c0e54d2-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4227b2e1-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kada susiklost\u0117 tarptautin\u0117 situacija, kuri yra apib\u016bdinta \u017eemiau pateiktoje i\u0161traukoje?\n\u201eKai kurioms \u0161alims prie\u0161 taut\u0173 vali\u0105 buvo primesti totalitariniai re\u017eimai. JAV vyriausyb\u0117 ne kart\u0105 protestavo prie\u0161 bauginim\u0105 ir prievart\u0105 Lenkijoje, Rumunijoje, Bulgarijoje. Kiekviena nacija tur\u0117t\u0173 demokrati\u0161kai pasirinkti gyvenimo b\u016bd\u0105. Ta\u010diau da\u017enai to laisvo pasirinkimo jos neturi.\u201c", "choices": [{"text": "Po Antrojo pasaulinio karo.", "label": "A"}, {"text": "Prie\u0161 Antr\u0105j\u012f pasaulin\u012f kar\u0105.", "label": "B"}, {"text": "Po Pirmojo pasaulinio karo.", "label": "C"}, {"text": "Prie\u0161 Pirm\u0105j\u012f pasaulin\u012f kar\u0105.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"When did the international situation described in the excerpt below occur? \\\"Totalitarian regimes were imposed on some countries against the will of the nations. The U.S. government repeatedly protested against intimidation and coercion in Poland, Romania, and Bulgaria. Each nation should democratically choose its way of life. However, they often do not have this free choice.\\\"\", \"A\": \"After World War II.\", \"B\": \"Before World War II.\", \"C\": \"After World War I.\", \"D\": \"Before World War I.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kad rad\u0101s t\u0101l\u0101k tekst\u0101 aprakst\u012bt\u0101 starptautisk\u0101 situ\u0101cija? \"Da\u017e\u0101s valst\u012bs pret tautas gribu ir ieviesti totalit\u0101ri re\u017e\u012bmi. ASV vald\u012bba ir vair\u0101kk\u0101rt protest\u0113jusi pret iebied\u0113\u0161anu un vardarb\u012bbu Polij\u0101, Rum\u0101nij\u0101 un Bulg\u0101rij\u0101. Katrai tautai ir demokr\u0101tiski j\u0101izv\u0113las savs dz\u012bvesveids. Ta\u010du bie\u017ei vien t\u0101m nav \u0161\u0101das br\u012bvas izv\u0113les.\"", "choices": [{"label": "A", "text": "P\u0113c Otr\u0101 pasaules kara."}, {"label": "B", "text": "Pirms Otr\u0101 pasaules kara."}, {"label": "C", "text": "P\u0113c Pirm\u0101 pasaules kara."}, {"label": "D", "text": "Pirms Pirm\u0101 pasaules kara."}]}}, "id": "4227b2e1-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "0e0fb6df-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "1981 m. \u012fvedus karin\u0119 pad\u0117t\u012f Lenkijoje:", "choices": [{"text": "profs\u0105jungos \u201eSolidarumas\u201c par\u0117m\u0117 komunist\u0173 politik\u0105;", "label": "A"}, {"text": "u\u017edrausta Katalik\u0173 ba\u017eny\u010dios spauda.", "label": "B"}, {"text": "i\u0161vengta atviros Soviet\u0173 S\u0105jungos intervencijos;", "label": "C"}, {"text": "atsisakyta komunist\u0173 vald\u017eios monopolio;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"After martial law was imposed in Poland in 1981:\", \"A\": \"the trade union 'Solidarity' supported the communist policy;\", \"B\": \"Catholic Church press was banned.\", \"C\": \"an open intervention by the Soviet Union was avoided;\", \"D\": \"the communist monopoly on power was rejected;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kara st\u0101voklis Polij\u0101 1981. gad\u0101:", "choices": [{"label": "A", "text": "arodbiedr\u012bba \"Solidarit\u0101te\" atbalst\u012bja komunistu politiku;"}, {"label": "B", "text": "Kato\u013cu bazn\u012bcas prese ir aizliegta."}, {"label": "C", "text": "Izvair\u012b\u0161an\u0101s no atkl\u0101tas Padomju Savien\u012bbas intervences;"}, {"label": "D", "text": "tiek atteikts komunistu varas monopols;"}]}}, "id": "0e0fb6df-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3ce28176-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris architekt\u016bros stilius suklest\u0117jo Ap\u0161vietos laikotarpiu?", "choices": [{"text": "Barokas.", "label": "A"}, {"text": "Romanika.", "label": "B"}, {"text": "Gotika.", "label": "C"}, {"text": "Klasicizmas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which architectural style flourished during the Enlightenment period?\", \"A\": \"Baroque\", \"B\": \"Romanesque\", \"C\": \"Gothic\", \"D\": \"Classicism\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0161 arhitekt\u016bras stils uzplauka Apgaism\u012bbas laik\u0101?", "choices": [{"label": "A", "text": "Baroks."}, {"label": "B", "text": "Romantika."}, {"label": "C", "text": "Gotikas stil\u0101."}, {"label": "D", "text": "Klasicisms."}]}}, "id": "3ce28176-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "40807919-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Musulmon\u0173 tik\u0117jime J\u0117zus Kristus yra:", "choices": [{"text": "Dievas;", "label": "A"}, {"text": "kalifas;", "label": "B"}, {"text": "prana\u0161as;", "label": "C"}, {"text": "\u017eynys.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In the Islamic faith, Jesus Christ is:\", \"A\": \"God\", \"B\": \"Caliph\", \"C\": \"Prophet\", \"D\": \"Priest\"}"}, "translated": {"question": {"stem": " Musulma\u0146u tic\u012bb\u0101 J\u0113zus Kristus ir:", "choices": [{"label": "A", "text": "Dievs;"}, {"label": "B", "text": "Kalifs;"}, {"label": "C", "text": "pravietis;"}, {"label": "D", "text": "Z\u012blniece."}]}}, "id": "40807919-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4841f637-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 politik\u0173 \u012f vald\u017ei\u0105 at\u0117jo legaliu b\u016bdu?", "choices": [{"text": "Napoleonas Bonapartas.", "label": "A"}, {"text": "Adolfas Hitleris.", "label": "B"}, {"text": "Vladimiras Leninas.", "label": "C"}, {"text": "Fransiskas Frankas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these politicians came to power legally?\", \"A\": \"Napoleon Bonaparte.\", \"B\": \"Adolf Hitler.\", \"C\": \"Vladimir Lenin.\", \"D\": \"Francisco Franco.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0161 no \u0161iem politi\u0137iem n\u0101ca pie varas likum\u012bgi?", "choices": [{"label": "A", "text": "Napoleons Bonaparts."}, {"label": "B", "text": "\u0100dolfs Hitlers."}, {"label": "C", "text": "Vladimirs \u013be\u0146ins."}, {"label": "D", "text": "Fran\u010deska Franka."}]}}, "id": "4841f637-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3ce28182-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pasirinkite teising\u0105 chronologin\u0119 \u0161i\u0173 \u012fvyki\u0173 sek\u0105.", "choices": [{"text": "4, 2, 3, 1.", "label": "A"}, {"text": "1, 3, 4, 2.", "label": "B"}, {"text": "2, 4, 1, 3.", "label": "C"}, {"text": "2, 3, 4, 1.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Select the correct chronological order of these events.\", \"A\": \"4, 2, 3, 1.\", \"B\": \"1, 3, 4, 2.\", \"C\": \"2, 4, 1, 3.\", \"D\": \"2, 3, 4, 1.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Izv\u0113lieties pareizo \u0161o notikumu hronolo\u0123isko sec\u012bbu.", "choices": [{"label": "A", "text": "4, 2, 3, 1."}, {"label": "B", "text": "1, 3, 4, 2."}, {"label": "C", "text": "2, 4, 1, 3."}, {"label": "D", "text": "2, 3, 4, 1."}]}}, "id": "3ce28182-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4080791d-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 rei\u0161kini\u0173 nebuvo Did\u017eiosios Pranc\u016bzijos revoliucijos prie\u017eastis?", "choices": [{"text": "Reformacijos id\u0117j\u0173 plitimas.", "label": "A"}, {"text": "Finansin\u0117 ir ekonomin\u0117 kriz\u0117.", "label": "B"}, {"text": "JAV nepriklausomyb\u0117s karas.", "label": "C"}, {"text": "Generalini\u0173 luom\u0173 su\u0161aukimas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these phenomena was not a cause of the Great French Revolution?\", \"A\": \"The spread of Reformation ideas.\", \"B\": \"Financial and economic crisis.\", \"C\": \"The American War of Independence.\", \"D\": \"The convening of the Estates-General.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0161 no \u0161iem iemesliem nebija Liel\u0101s fran\u010du revol\u016bcijas c\u0113lonis?", "choices": [{"label": "A", "text": "Reform\u0101cijas ideju izplat\u012b\u0161an\u0101s."}, {"label": "B", "text": "Finan\u0161u un ekonomikas kr\u012bze."}, {"label": "C", "text": "ASV Neatkar\u012bbas kar\u0161."}, {"label": "D", "text": "\u0122ener\u0101llevi\u0146u sasauk\u0161ana."}]}}, "id": "4080791d-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "0e0fb706-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 teigini\u0173 yra \u012ftvirtintas 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucijoje?", "choices": [{"text": "Santuoka sudaroma laisvu dviej\u0173 asmen\u0173 susitarimu.", "label": "A"}, {"text": "Valstyb\u0117 nepripa\u017e\u012fsta ba\u017enytin\u0117s santuokos registracijos.", "label": "B"}, {"text": "\u0160eima yra visuomen\u0117s ir valstyb\u0117s pagrindas.", "label": "C"}, {"text": "Sutuoktini\u0173 teises \u0161eimoje nustato santuokos sutartis.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these statements is established in the Constitution of the Republic of Lithuania of 1992?\", \"A\": \"Marriage is concluded by the free agreement of two persons.\", \"B\": \"The state does not recognize church marriage registration.\", \"C\": \"The family is the foundation of society and the state.\", \"D\": \"The rights of spouses in the family are determined by the marriage contract.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0161 no \u0161iem pantiem ir nostiprin\u0101ts Lietuvas Republikas 1992. gada Konstit\u016bcij\u0101?", "choices": [{"label": "A", "text": "Par laul\u012bbu br\u012bvi vienojas divi cilv\u0113ki."}, {"label": "B", "text": "Valsts neatz\u012bst bazn\u012bcas laul\u012bbu re\u0123istr\u0101ciju."}, {"label": "C", "text": "\u0122imene ir sabiedr\u012bbas un valsts pamats."}, {"label": "D", "text": "Laul\u0101to ties\u012bbas \u0123imen\u0113 nosaka laul\u012bbas l\u012bgums."}]}}, "id": "0e0fb706-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "441c5ae4-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Periklio valdymo metu At\u0117n\u0173 polyje:", "choices": [{"text": "tiesiogin\u0119 demokratij\u0105 pakeit\u0117 atstovaujamoji demokratija;", "label": "A"}, {"text": "u\u017etikrinta vis\u0173 suaugusi\u0173 vyr\u0173 lygyb\u0117 prie\u0161 \u012fstatymus;", "label": "B"}, {"text": "vald\u017eios stabilum\u0105 l\u0117m\u0117 glaud\u016bs patricij\u0173 ir j\u0173 klient\u0117l\u0117s ry\u0161iai.", "label": "C"}, {"text": "\u012fgyvendintas pritarimo i\u0161rinktai vald\u017eiai principas;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"During Pericles' rule, in the city-state of Athens:\", \"A\": \"direct democracy was replaced by representative democracy;\", \"B\": \"equality before the law for all adult males was ensured;\", \"C\": \"the stability of power was determined by close ties between patricians and their clientele.\", \"D\": \"the principle of approval for the elected government was implemented;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Perikla vald\u012b\u0161anas laik\u0101 At\u0113nu Pol\u0101:", "choices": [{"label": "A", "text": "Tie\u0161o demokr\u0101tiju ir nomain\u012bjusi p\u0101rst\u0101vniecisk\u0101 demokr\u0101tija;"}, {"label": "B", "text": "nodro\u0161in\u0101t vienl\u012bdz\u012bbu likuma priek\u0161\u0101 visiem pieaugu\u0161ajiem v\u012brie\u0161iem;"}, {"label": "C", "text": "vald\u012bbas stabilit\u0101ti nodro\u0161in\u0101ja cie\u0161\u0101s attiec\u012bbas starp patricijiem un vi\u0146u klientiem."}, {"label": "D", "text": "piekri\u0161anas princips iev\u0113l\u0113tai vald\u012bbai;"}]}}, "id": "441c5ae4-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3c0e54c6-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Vudro Vilsono 14-os punkt\u0173 programoje buvo deklaruota:", "choices": [{"text": "\u012fkurti Jungtini\u0173 Taut\u0173 Organizacij\u0105;", "label": "A"}, {"text": "prad\u0117ti kar\u0105 prie\u0161 bol\u0161evikin\u0119 Rusij\u0105;", "label": "B"}, {"text": "priskirti Klaip\u0117d\u0105 Lietuvos valstybei.", "label": "C"}, {"text": "atkurti Lenkijos valstyb\u0117s nepriklausomyb\u0119;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In Woodrow Wilson's 14 Points program, it was declared:\", \"A\": \"to establish the United Nations Organization;\", \"B\": \"to start a war against Bolshevik Russia;\", \"C\": \"to assign Klaip\u0117da to the Lithuanian state.\", \"D\": \"to restore the independence of the Polish state;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Vudro Vilsona 14 punktu programm\u0101 bija teikts:", "choices": [{"label": "A", "text": "Izveidot Apvienoto N\u0101ciju Organiz\u0101ciju;"}, {"label": "B", "text": "s\u0101kt karu pret bo\u013c\u0161evistisko Krieviju;"}, {"label": "C", "text": "Klaip\u0113da tiek pievienota Lietuvas valstij."}, {"label": "D", "text": "Polijas valsts neatkar\u012bbas atjauno\u0161ana;"}]}}, "id": "3c0e54c6-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4227b2dd-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 rei\u0161kini\u0173 n\u0117ra b\u016bdingas Antano Snie\u010dkaus valdymo laikotarpiui?", "choices": [{"text": "Deportacijos.", "label": "A"}, {"text": "Kolektyvizacija.", "label": "B"}, {"text": "Privatizacija.", "label": "C"}, {"text": "Rezistencija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these phenomena is not characteristic of the Antanas Snie\u010dkus era?\", \"A\": \"Deportations.\", \"B\": \"Collectivization.\", \"C\": \"Privatization.\", \"D\": \"Resistance.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kura no \u0161\u012bm par\u0101d\u012bb\u0101m nav rakstur\u012bga Antana Snie\u010dkaus vald\u012b\u0161anas laik\u0101?", "choices": [{"label": "A", "text": "Deport\u0101cijas."}, {"label": "B", "text": "Kolektiviz\u0101cija."}, {"label": "C", "text": "Privatiz\u0101cija."}, {"label": "D", "text": "Pretest\u012bba."}]}}, "id": "4227b2dd-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "0e0fb6ef-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 partij\u0173 \u012fsik\u016br\u0117 XX a. pirmame de\u0161imtmetyje?", "choices": [{"text": "Lietuvi\u0173 demokrat\u0173 partija.", "label": "A"}, {"text": "Lietuvi\u0173 tautinink\u0173 s\u0105junga.", "label": "B"}, {"text": "Lietuvos liberal\u0173 s\u0105junga.", "label": "C"}, {"text": "Lietuvos socialdemokrat\u0173 partija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these parties was established in the first decade of the 20th century?\", \"A\": \"Lithuanian Democratic Party\", \"B\": \"Lithuanian Nationalist Union\", \"C\": \"Lithuanian Liberal Union\", \"D\": \"Lithuanian Social Democratic Party\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kura no \u0161\u012bm partij\u0101m tika dibin\u0101ta 20. gadsimta pirmaj\u0101 desmitgad\u0113?", "choices": [{"label": "A", "text": "Lietuvas Demokr\u0101tisk\u0101 partija."}, {"label": "B", "text": "Lietuvas Nacion\u0101listu savien\u012bba."}, {"label": "C", "text": "Lietuvas Liber\u0101l\u0101 savien\u012bba."}, {"label": "D", "text": "Lietuvas Soci\u0101ldemokr\u0101tisk\u0101 partija."}]}}, "id": "0e0fb6ef-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "39e29d73-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurios politin\u0117s srov\u0117s atstovai teig\u0117, kad Ba\u017eny\u010dia yra valstyb\u0117s ir visuomen\u0117s ramstis?", "choices": [{"text": "Konservatizmo.", "label": "A"}, {"text": "Socializmo.", "label": "B"}, {"text": "Liberalizmo.", "label": "C"}, {"text": "Anarchizmo.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which political movement's representatives claimed that the Church is the pillar of the state and society?\", \"A\": \"Conservatism\", \"B\": \"Socialism\", \"C\": \"Liberalism\", \"D\": \"Anarchism\"}"}, "translated": {"question": {"stem": " Kura politisk\u0101 str\u0101va ir apgalvojusi, ka Bazn\u012bca ir valsts un sabiedr\u012bbas balsts?", "choices": [{"label": "A", "text": "Konservat\u012bvisms."}, {"label": "B", "text": "Soci\u0101lisms."}, {"label": "C", "text": "Liber\u0101lisms."}, {"label": "D", "text": "Anarhisms."}]}}, "id": "39e29d73-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4c25cbbe-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Napoleono civilinis kodeksas did\u017eiul\u0119 reik\u0161m\u0119 tur\u0117jo:", "choices": [{"text": "valstybin\u0117s nuosavyb\u0117s \u012fsigal\u0117jimui.", "label": "A"}, {"text": "baud\u017eiavini\u0173 santyki\u0173 formavimuisi;", "label": "B"}, {"text": "luomin\u0117s visuomen\u0117s k\u016brimuisi;", "label": "C"}, {"text": "privatin\u0117s nuosavyb\u0117s \u012ftvirtinimui;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Napoleon's civil code had a significant impact on:\", \"A\": \"The establishment of state ownership.\", \"B\": \"The formation of serfdom relations.\", \"C\": \"The creation of a class-based society.\", \"D\": \"The consolidation of private ownership.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Napoleona Civillikumam bija liela noz\u012bme:", "choices": [{"label": "A", "text": "valsts \u012bpa\u0161umties\u012bbu pieaugums."}, {"label": "B", "text": "dzimtb\u016b\u0161anas veido\u0161an\u0101s;"}, {"label": "C", "text": "par Luisas biedr\u012bbas izveidi;"}, {"label": "D", "text": "priv\u0101t\u012bpa\u0161uma konsolid\u0101cijai;"}]}}, "id": "4c25cbbe-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4841f647-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "XVIII a. pabaigoje, vykstant pramon\u0117s perversmui, Anglijoje:", "choices": [{"text": "darbo diena apribota iki 8 valand\u0173;", "label": "A"}, {"text": "fabrikuose u\u017edraustas vaik\u0173 darbas;", "label": "B"}, {"text": "balsavimo teis\u0117 suteikta visiems vyrams;", "label": "C"}, {"text": "plito liberalizmo id\u0117jos.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In the late 18th century, during the Industrial Revolution in England:\", \"A\": \"the workday was limited to 8 hours;\", \"B\": \"child labor was banned in factories;\", \"C\": \"voting rights were granted to all men;\", \"D\": \"ideas of liberalism spread.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "18. gadsimta beig\u0101s, industri\u0101l\u0101s revol\u016bcijas laik\u0101 Anglij\u0101:", "choices": [{"label": "A", "text": "darba diena ir ierobe\u017eota l\u012bdz 8 stund\u0101m;"}, {"label": "B", "text": "R\u016bpn\u012bc\u0101s ir aizliegts b\u0113rnu darbs;"}, {"label": "C", "text": "Ties\u012bbas balsot ir visiem v\u012brie\u0161iem;"}, {"label": "D", "text": "liber\u0101lo ideju izplat\u012bbu."}]}}, "id": "4841f647-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3ce28172-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 teigini\u0173 prie\u0161tarauja kontrreformacijos ideologijai?", "choices": [{"text": "Tik Popie\u017eius gali vadovauti Ba\u017eny\u010diai.", "label": "A"}, {"text": "Tik Ba\u017eny\u010dia turi teis\u0119 ai\u0161kinti Biblij\u0105.", "label": "B"}, {"text": "Vienintelis tik\u0117jimo \u0161altinis yra \u0160ventasis Ra\u0161tas.", "label": "C"}, {"text": "Vienintel\u0117 pamoksl\u0173 ir Biblijos kalba yra lotyn\u0173.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of the following statements contradicts the ideology of the Counter-Reformation?\", \"A\": \"Only the Pope can lead the Church.\", \"B\": \"Only the Church has the right to interpret the Bible.\", \"C\": \"The sole source of faith is the Holy Scripture.\", \"D\": \"The only language for sermons and the Bible is Latin.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0161 no \u0161iem apgalvojumiem ir pretrun\u0101 ar kontrreform\u0101cijas ideolo\u0123iju?", "choices": [{"label": "A", "text": "Bazn\u012bcu var vad\u012bt tikai p\u0101vests."}, {"label": "B", "text": "Tikai Bazn\u012bcai ir ties\u012bbas interpret\u0113t B\u012bbeli."}, {"label": "C", "text": "Vien\u012bgais tic\u012bbas avots ir Sv\u0113tie Raksti."}, {"label": "D", "text": "Vien\u012bg\u0101 spredi\u0137u un B\u012bbeles valoda ir lat\u012b\u0146u."}]}}, "id": "3ce28172-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "37b3b53f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Vilniaus universitetas buvo u\u017edarytas po:", "choices": [{"text": "1830\u20131831 m. sukilimo;", "label": "A"}, {"text": "1863\u20131864 m. sukilimo.", "label": "B"}, {"text": "1794 m. sukilimo;", "label": "C"}, {"text": "1772 m. ATR padalijimo;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Vilnius University was closed after:\", \"A\": \"The uprising of 1830\u20131831;\", \"B\": \"The uprising of 1863\u20131864.\", \"C\": \"The uprising of 1794;\", \"D\": \"The 1772 partition of the Polish-Lithuanian Commonwealth;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "P\u0113c tam Vi\u013c\u0146as Universit\u0101te tika sl\u0113gta:", "choices": [{"label": "A", "text": "1830.-1831. gada sacel\u0161an\u0101s;"}, {"label": "B", "text": "1863.-1864. gada sacel\u0161an\u0101s."}, {"label": "C", "text": "1794. gada sacel\u0161an\u0101s;"}, {"label": "D", "text": "ATR sadal\u012b\u0161ana 1772. gad\u0101;"}]}}, "id": "37b3b53f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "0e0fb72d-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kur\u012f rei\u0161kin\u012f galima laikyti Renesanso susiformavimo Italijoje prielaida?", "choices": [{"text": "Krik\u0161\u010dionyb\u0117s plitim\u0105.", "label": "A"}, {"text": "Knyg\u0173 perra\u0161in\u0117jimo prad\u017ei\u0105.", "label": "B"}, {"text": "Feodalini\u0173 santyki\u0173 \u012fsitvirtinim\u0105.", "label": "C"}, {"text": "1", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which phenomenon can be considered a precursor to the formation of the Renaissance in Italy?\", \"A\": \"The spread of Christianity.\", \"B\": \"The beginning of book transcription.\", \"C\": \"The establishment of feudal relations.\", \"D\": \"Urban development and trade expansion.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kuru par\u0101d\u012bbu var uzskat\u012bt par renesanses pirms\u0101kumu It\u0101lij\u0101?", "choices": [{"label": "A", "text": "Kristiet\u012bbas izplat\u012bba."}, {"label": "B", "text": "Gr\u0101matu p\u0101rrakst\u012b\u0161anas s\u0101kums."}, {"label": "C", "text": "Feod\u0101lo attiec\u012bbu konsolid\u0101cija."}, {"label": "D", "text": "1"}]}}, "id": "0e0fb72d-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4607baaf-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 \u0161alies Prezidentas:", "choices": [{"text": "turi teis\u0119 skelbti referendum\u0105;", "label": "A"}, {"text": "teikia malon\u0119 nuteistiesiems;", "label": "B"}, {"text": "tvirtina savivaldybi\u0173 biud\u017eetus.", "label": "C"}, {"text": "esant suirutei, leid\u017eia \u012fstatymus;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"According to the Constitution of the Republic of Lithuania of 1992, the President:\", \"A\": \"has the right to announce a referendum;\", \"B\": \"grants clemency to convicts;\", \"C\": \"approves municipal budgets.\", \"D\": \"in times of turmoil, issues laws;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Saska\u0146\u0101 ar Lietuvas Republikas 1992. gada Konstit\u016bciju valsts prezidents:", "choices": [{"label": "A", "text": "ir ties\u012bbas izsludin\u0101t referendumu;"}, {"label": "B", "text": "ap\u017e\u0113lo noties\u0101tos ieslodz\u012btos;"}, {"label": "C", "text": "apstiprina pa\u0161vald\u012bbu bud\u017eetus."}, {"label": "D", "text": "nemieru laik\u0101 pie\u0146emt likumus;"}]}}, "id": "4607baaf-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "0e0fb716-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 teigini\u0173 teisingai apib\u016bdina viduram\u017ei\u0173 cechus?", "choices": [{"text": "Amatinink\u0173 konkurencijos ribojimas.", "label": "A"}, {"text": "Samdomo darbo naudojimas.", "label": "B"}, {"text": "Darbo pasidalijimas gamybos procese.", "label": "C"}, {"text": "Prasta gamini\u0173 kokyb\u0117.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of the following statements correctly describes medieval guilds?\", \"A\": \"Restriction of competition among craftsmen.\", \"B\": \"Use of hired labor.\", \"C\": \"Division of labor in the production process.\", \"D\": \"Poor quality of products.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0161 no \u0161iem apgalvojumiem pareizi raksturo viduslaiku darbn\u012bcas?", "choices": [{"label": "A", "text": "Amatnieku konkurences ierobe\u017eo\u0161ana."}, {"label": "B", "text": "\u0100rpakalpojumu izmanto\u0161ana."}, {"label": "C", "text": "Darba dal\u012b\u0161ana ra\u017eo\u0161anas proces\u0101."}, {"label": "D", "text": "Slikta produkta kvalit\u0101te."}]}}, "id": "0e0fb716-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "37b3b543-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris politikas apib\u016bdintas \u0161ioje i\u0161traukoje?\nJis buvo puikus diplomatas, suprantantis, jog pati [jo \u0161alies] geografin\u0117 pad\u0117tis reikalauja labai lanks\u010dios politikos kaimyn\u0173 at\u017evilgiu. Tikruosius savo u\u017esienio politikos interesus jis mok\u0117jo meistri\u0161kai pridengti, o s\u0105moningai siekiam\u0105 tiksl\u0105 vaizduoti kaip nat\u016brali\u0105 \u012fvyki\u0173 eig\u0105. Savo po\u017ei\u016br\u012f, siekiant pagrindinio \u0161alies tikslo, jis i\u0161rei\u0161k\u0117 \u0161iais \u017eod\u017eiais: \u201eNe kalbomis ar bals\u0173 dauguma yra sprend\u017eiami didieji \u0161io laiko u\u017edaviniai, bet gele\u017eimi ir krauju.\u201c", "choices": [{"text": "Otas fon Bismarkas.", "label": "A"}, {"text": "Napoleonas Bonapartas.", "label": "B"}, {"text": "Adolfas Hitleris.", "label": "C"}, {"text": "Benitas Musolinis.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which politician is described in this excerpt? He was an excellent diplomat, understanding that his country's geographical position demanded very flexible policies towards neighbors. He skillfully concealed his true foreign policy interests and portrayed his deliberate goals as a natural course of events. He expressed his approach to achieving the country's primary goal with these words: 'Not through speeches and majority decisions are the great questions of the time decided, but by iron and blood.'\", \"A\": \"Otto von Bismarck.\", \"B\": \"Napoleon Bonaparte.\", \"C\": \"Adolf Hitler.\", \"D\": \"Benito Mussolini.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0161 politi\u0137is ir att\u0113lots \u0161aj\u0101 fragment\u0101? Vi\u0146\u0161 bija izcils diplom\u0101ts, kur\u0161 saprata, ka [vi\u0146a valsts] \u0123eogr\u0101fija prasa \u013coti elast\u012bgu politiku attiec\u012bb\u0101 uz kaimi\u0146valst\u012bm. Vi\u0146\u0161 prasm\u012bgi sl\u0113pa savas \u0101rpolitikas paties\u0101s intereses un apzin\u0101tu m\u0113r\u0137i att\u0113loja k\u0101 dabisku notikumu gaitu. Savu pieeju valsts galvenajam m\u0113r\u0137im vi\u0146\u0161 izteica ar \u0161\u0101diem v\u0101rdiem: \"Ne ar run\u0101m vai balsu vair\u0101kumu tiek risin\u0101ti \u0161\u0101 laika lielie uzdevumi, bet ar dzelzi un asin\u012bm.\" Vi\u0146\u0161 bija p\u0101rliecin\u0101ts, ka vi\u0146a pieeja valsts galvenajam m\u0113r\u0137im ir \u013coti svar\u012bga. ", "choices": [{"label": "A", "text": "Oto fon Bismarks."}, {"label": "B", "text": "Napoleons Bonaparts."}, {"label": "C", "text": "\u0100dolfs Hitlers."}, {"label": "D", "text": "Benito Musol\u012bni."}]}}, "id": "37b3b543-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4607baa7-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "JAV Vietnamo kare siek\u0117:", "choices": [{"text": "prijungti Piet\u0173 Vietnam\u0105 prie \u0160iaur\u0117s Vietnamo;", "label": "A"}, {"text": "i\u0161stumti pranc\u016bz\u0173 kolonistus i\u0161 Piet\u0173 Vietnamo;", "label": "B"}, {"text": "suteikti param\u0105 \u0160iaur\u0117s Vietnamo sukil\u0117liams.", "label": "C"}, {"text": "apsaugoti Piet\u0173 Vietnam\u0105 nuo komunist\u0173 \u012fsigal\u0117jimo;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"What did the USA aim for in the Vietnam War?\", \"A\": \"To annex South Vietnam to North Vietnam;\", \"B\": \"To drive French colonists out of South Vietnam;\", \"C\": \"To provide support to North Vietnamese insurgents.\", \"D\": \"To protect South Vietnam from the establishment of communists;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Vjetnamas kara laik\u0101 ASV cent\u0101s:", "choices": [{"label": "A", "text": "pievienoja Dienvidvjetnamu Zieme\u013cvjetnamai;"}, {"label": "B", "text": "izraid\u012bt fran\u010du kolonistus no Dienvidvjetnamas;"}, {"label": "C", "text": "sniegt atbalstu Zieme\u013cvjetnamas nemierniekiem."}, {"label": "D", "text": "Aizsarg\u0101t Dienvidvjetnamu no komunistu sagr\u0101b\u0161anas;"}]}}, "id": "4607baa7-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "0e0fb729-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurioje eilut\u0117je i\u0161vardytos abi asmenyb\u0117s priskiriamos Renesanso epochai?", "choices": [{"text": "Mikalojus Kopernikas ir Laurynas Ivinskis.", "label": "A"}, {"text": "Johanas Gutenbergas ir Motiejus Valan\u010dius.", "label": "B"}, {"text": "Leonardas da Vin\u010dis ir Mikalojus Dauk\u0161a.", "label": "C"}, {"text": "Kristupas Kolumbas ir Adomas Mickevi\u010dius.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which line lists both individuals attributed to the Renaissance era?\", \"A\": \"Nicolaus Copernicus and Laurynas Ivinskis.\", \"B\": \"Johannes Gutenberg and Motiejus Valan\u010dius.\", \"C\": \"Leonardo da Vinci and Mikalojus Dauk\u0161a.\", \"D\": \"Christopher Columbus and Adam Mickiewicz.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0101 rind\u0101 ir uzskait\u012btas divas renesanses laikmeta fig\u016bras?", "choices": [{"label": "A", "text": "Nikolajs Kopernikss un Lauri\u0146\u0161 Ivinskis."}, {"label": "B", "text": "Johans G\u016btenbergs un Motiejus Valan\u010dius."}, {"label": "C", "text": "Leonardo da Vin\u010di un Mikalojus Dauk\u0161a."}, {"label": "D", "text": "Kristofors Kolumbs un \u0100dams Mickevi\u010ds."}]}}, "id": "0e0fb729-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "0e0fb6d5-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "1921\u20131937 m. Lietuva nepalaik\u0117 diplomatini\u0173 santyki\u0173 su Lenkija d\u0117l:", "choices": [{"text": "glaud\u017ei\u0173 Lenkijos ry\u0161i\u0173 su Soviet\u0173 S\u0105junga;", "label": "A"}, {"text": "\u012fvesto Lenkijoje autoritarinio re\u017eimo;", "label": "B"}, {"text": "asmens laisvi\u0173 var\u017eymo Lenkijoje;", "label": "C"}, {"text": "pietry\u010di\u0173 Lietuvos prijungimo prie Lenkijos.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"From 1921 to 1937, Lithuania did not maintain diplomatic relations with Poland because:\", \"A\": \"of Poland's close ties with the Soviet Union;\", \"B\": \"of the establishment of an authoritarian regime in Poland;\", \"C\": \"of the restriction of personal freedoms in Poland;\", \"D\": \"of the annexation of southeastern Lithuania to Poland.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "1921.-1937. gad\u0101 Lietuva neuztur\u0113ja diplom\u0101tisk\u0101s attiec\u012bbas ar Poliju, jo:", "choices": [{"label": "A", "text": "Polijas cie\u0161\u0101s saites ar Padomju Savien\u012bbu;"}, {"label": "B", "text": "autorit\u0101ro re\u017e\u012bmu Polij\u0101;"}, {"label": "C", "text": "personas br\u012bv\u012bbu ierobe\u017eojumi Polij\u0101;"}, {"label": "D", "text": "Lietuvas dienvidaustrumu da\u013cas pievieno\u0161ana Polijai."}]}}, "id": "0e0fb6d5-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3c0e54c2-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Rusijoje Vladimiro Lenino valdymo metais:", "choices": [{"text": "\u012fsigal\u0117jo dvipartin\u0117 sistema;", "label": "A"}, {"text": "atkurtas demokratinis valdymas;", "label": "B"}, {"text": "vykdyta teroro politika.", "label": "C"}, {"text": "prad\u0117ta \u012fgyvendinti kolektyvizacija;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In Russia during the rule of Vladimir Lenin:\", \"A\": \"A two-party system was established;\", \"B\": \"Democratic governance was restored;\", \"C\": \"A policy of terror was implemented.\", \"D\": \"Collectivization was initiated;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Krievija Vladimira \u013be\u0146ina laik\u0101:", "choices": [{"label": "A", "text": "ir nostiprin\u0101jusies divu partiju sist\u0113ma;"}, {"label": "B", "text": "demokr\u0101tiskas p\u0101rvald\u012bbas atjauno\u0161ana;"}, {"label": "C", "text": "terora politika."}, {"label": "D", "text": "tiek ieviesta kolektiviz\u0101cija;"}]}}, "id": "3c0e54c2-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4d17cb72-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "JAV pilietinio karo padarinys:", "choices": [{"text": "priimta pirmoji pasaulyje konstitucija.", "label": "A"}, {"text": "\u012fteisinta pietini\u0173 valstij\u0173 konfederacija;", "label": "B"}, {"text": "i\u0161saugotas valstyb\u0117s vientisumas;", "label": "C"}, {"text": "\u012fgyvendinta visuotin\u0117 rinkim\u0173 teis\u0117;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Consequence of the American Civil War:\", \"A\": \"The first constitution in the world was adopted.\", \"B\": \"The Confederacy of Southern States was legalized;\", \"C\": \"The integrity of the state was preserved;\", \"D\": \"Universal suffrage was implemented;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "ASV pilso\u0146u kara sekas:", "choices": [{"label": "A", "text": "Tiek pie\u0146emta pasaul\u0113 pirm\u0101 konstit\u016bcija."}, {"label": "B", "text": "Tiek nodibin\u0101ta Dienvidu valstu konfeder\u0101cija;"}, {"label": "C", "text": "valsts integrit\u0101tes saglab\u0101\u0161ana;"}, {"label": "D", "text": "tiek \u012bstenotas visp\u0101r\u0113jas v\u0113l\u0113\u0161anas;"}]}}, "id": "4d17cb72-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "39e29d6f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 atradim\u0173 buvo padarytas anks\u010diausiai?", "choices": [{"text": "Johanas Gutenbergas i\u0161spausdino pirm\u0105j\u0105 knyg\u0105.", "label": "A"}, {"text": "Mikalojus Kopernikas paskelb\u0117 heliocentrin\u0119 teorij\u0105", "label": "B"}, {"text": "Vaskas da Gama atrado j\u016br\u0173 keli\u0105 \u012f Indij\u0105.", "label": "C"}, {"text": "Kristupas Kolumbas atrado keli\u0105 \u012f Amerik\u0105.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these discoveries was made the earliest?\", \"A\": \"Johannes Gutenberg printed the first book.\", \"B\": \"Nicolaus Copernicus published the heliocentric theory.\", \"C\": \"Vasco da Gama discovered the sea route to India.\", \"D\": \"Christopher Columbus discovered the route to America.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0161 no \u0161iem atkl\u0101jumiem tika veikts visagr\u0101k?", "choices": [{"label": "A", "text": "Johans G\u016btenbergs iespie\u017e pirmo gr\u0101matu."}, {"label": "B", "text": "Nikolajs Koperniks pazi\u0146o par heliocentrisko teoriju"}, {"label": "C", "text": "Vasko da Gama atkl\u0101j j\u016bras ce\u013cu uz Indiju."}, {"label": "D", "text": "Kristofors Kolumbs atkl\u0101j ce\u013cu uz Ameriku."}]}}, "id": "39e29d6f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "39e29d84-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 rei\u0161kini\u0173 b\u016bdingas 1918\u20131919 m. Lietuvai?", "choices": [{"text": "Privalomojo pradinio mokymo \u012fvedimas", "label": "A"}, {"text": "\u017dem\u0117s reformos \u012fstatymo \u012fgyvendinimas", "label": "B"}, {"text": "Susir\u0117mimai su Vokietija d\u0117l Klaip\u0117dos", "label": "C"}, {"text": "Nepriklausomyb\u0117s kovos su Soviet\u0173 Rusija", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these phenomena was characteristic of Lithuania in 1918\u20131919?\", \"A\": \"Introduction of compulsory primary education\", \"B\": \"Implementation of the land reform law\", \"C\": \"Clashes with Germany over Klaip\u0117da\", \"D\": \"Independence wars with Soviet Russia\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kura no \u0161\u012bm par\u0101d\u012bb\u0101m ir rakstur\u012bga Lietuvai 1918.-1919. gad\u0101?", "choices": [{"label": "A", "text": "Oblig\u0101t\u0101s pamatizgl\u012bt\u012bbas ievie\u0161ana"}, {"label": "B", "text": "Zemes reformas likuma \u012bsteno\u0161ana"}, {"label": "C", "text": "Sadursmes ar V\u0101ciju par Klaip\u0113du"}, {"label": "D", "text": "Neatkar\u012bbas c\u012b\u0146as pret Padomju Krieviju"}]}}, "id": "39e29d84-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4a5235cb-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurios i\u0161 \u0161i\u0173 doktrin\u0173 pagrindin\u0117 vertyb\u0117 yra socialin\u0117 lygyb\u0117 ir teisingumas?", "choices": [{"text": "Konservatizmo.", "label": "A"}, {"text": "Makiavelizmo.", "label": "B"}, {"text": "Socializmo.", "label": "C"}, {"text": "Liberalizmo.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these doctrines has social equality and justice as its core value?\", \"A\": \"Conservatism.\", \"B\": \"Machiavellianism.\", \"C\": \"Socialism.\", \"D\": \"Liberalism.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kuras no \u0161\u012bm doktr\u012bn\u0101m galven\u0101 v\u0113rt\u012bba ir soci\u0101l\u0101 vienl\u012bdz\u012bba un taisn\u012bgums?", "choices": [{"label": "A", "text": "Konservat\u012bvisms."}, {"label": "B", "text": "Makiavelisms."}, {"label": "C", "text": "Soci\u0101lisms."}, {"label": "D", "text": "Liber\u0101lisms."}]}}, "id": "4a5235cb-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4a5235e3-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "1990 m. atkurtoje Lietuvos valstyb\u0117je:", "choices": [{"text": "\u012fsigal\u0117jo planin\u0117 ekonomika;", "label": "A"}, {"text": "sustabdyta privatizacija;", "label": "B"}, {"text": "i\u0161gyvendinta korupcija;", "label": "C"}, {"text": "nevar\u017eoma emigracija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In the restored Lithuanian state in 1990:\", \"A\": \"A planned economy prevailed;\", \"B\": \"Privatization was halted;\", \"C\": \"Corruption was eradicated;\", \"D\": \"Emigration was unrestricted.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "1990. gad\u0101 atjaunotaj\u0101 Lietuvas valst\u012b:", "choices": [{"label": "A", "text": "Tiek ieviesta pl\u0101nveida ekonomika;"}, {"label": "B", "text": "privatiz\u0101cija ir aptur\u0113ta;"}, {"label": "C", "text": "Korupcija ir izskausta;"}, {"label": "D", "text": "neierobe\u017eota emigr\u0101cija."}]}}, "id": "4a5235e3-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "0e0fb6f4-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "JAV Prezidentas Vudro Vilsonas 14 punkt\u0173 programoje si\u016bl\u0117:", "choices": [{"text": "\u012fkurti Taut\u0173 S\u0105jung\u0105;", "label": "A"}, {"text": "panaikinti kolonijas;", "label": "B"}, {"text": "\u012fkurti Jungtini\u0173 Taut\u0173 Organizacij\u0105;", "label": "C"}, {"text": "u\u017edrausti atominio ginklo bandymus.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In the 14 Points program, U.S. President Woodrow Wilson proposed:\", \"A\": \"to establish the League of Nations;\", \"B\": \"to abolish colonies;\", \"C\": \"to establish the United Nations Organization;\", \"D\": \"to prohibit nuclear weapon tests.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "ASV prezidents Vudro Vilsons 14 punktu programm\u0101 ierosin\u0101ja:", "choices": [{"label": "A", "text": "nodibin\u0101t N\u0101ciju L\u012bgu;"}, {"label": "B", "text": "atcelt kolonijas;"}, {"label": "C", "text": "Izveidot Apvienoto N\u0101ciju Organiz\u0101ciju;"}, {"label": "D", "text": "aizliegt kodoliero\u010du izm\u0113\u0123in\u0101jumus."}]}}, "id": "0e0fb6f4-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "39e29d7f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105:", "choices": [{"text": "\u012fstatymo ne\u017einojimas atleid\u017eia nuo atsakomyb\u0117s", "label": "A"}, {"text": "privaloma priklausyti profesin\u0117ms s\u0105jungoms", "label": "B"}, {"text": "\u017emogus turi teis\u0119 laisvai reik\u0161ti savo \u012fsitikinimus", "label": "C"}, {"text": "Lietuvos Respublikos pilietyb\u0117 \u012fgyjama nuo 16 met\u0173", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"According to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania:\", \"A\": \"Ignorance of the law exempts from responsibility\", \"B\": \"Membership in trade unions is mandatory\", \"C\": \"A person has the right to freely express their beliefs\", \"D\": \"Citizenship of the Republic of Lithuania is acquired from the age of 16\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Saska\u0146\u0101 ar Lietuvas Republikas 1992. gada Konstit\u016bciju:", "choices": [{"label": "A", "text": "likuma nezin\u0101\u0161ana atbr\u012bvo no atbild\u012bbas."}, {"label": "B", "text": "oblig\u0101ta dal\u012bba arodbiedr\u012bb\u0101s"}, {"label": "C", "text": "cilv\u0113kiem ir ties\u012bbas uz v\u0101rda br\u012bv\u012bbu"}, {"label": "D", "text": "Lietuvas Republikas pilson\u012bbu ieg\u016bst no 16 gadu vecuma."}]}}, "id": "39e29d7f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4a5235d2-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "XV a. Klaip\u0117dos kra\u0161t\u0105 vald\u0117:", "choices": [{"text": "Vokie\u010di\u0173 ordinas.", "label": "A"}, {"text": "Lenkijos Karalyst\u0117;", "label": "B"}, {"text": "Abiej\u0173 Taut\u0173 Respublika;", "label": "C"}, {"text": "Lietuvos Did\u017eioji Kunigaik\u0161tyst\u0117;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In the 15th century, the Klaip\u0117da region was governed by:\", \"A\": \"The Teutonic Order.\", \"B\": \"The Kingdom of Poland;\", \"C\": \"The Polish-Lithuanian Commonwealth;\", \"D\": \"The Grand Duchy of Lithuania;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "15. gadsimt\u0101 Klaip\u0113das apgabalu p\u0101rvald\u012bja:", "choices": [{"label": "A", "text": "Teito\u0146u ordenis."}, {"label": "B", "text": "Polijas Karaliste;"}, {"label": "C", "text": "Divu tautu republika;"}, {"label": "D", "text": "Lietuvas Lielhercogiste;"}]}}, "id": "4a5235d2-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3e97b47e-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurioje eilut\u0117je i\u0161vardytos valstyb\u0117s pri\u0117m\u0117 lemiamus sprendimus 1919 m. Pary\u017eiaus taikos konferencijoje?", "choices": [{"text": "Did\u017eioji Britanija, Pranc\u016bzija, JAV.", "label": "A"}, {"text": "JAV, SSRS, Did\u017eioji Britanija.", "label": "B"}, {"text": "Vokietija, Rusija, Pranc\u016bzija.", "label": "C"}, {"text": "Vokietija, Italija, Austrija-Vengrija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which row lists the countries that made decisive decisions at the 1919 Paris Peace Conference?\", \"A\": \"Great Britain, France, USA.\", \"B\": \"USA, USSR, Great Britain.\", \"C\": \"Germany, Russia, France.\", \"D\": \"Germany, Italy, Austria-Hungary.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kuras valstis kur\u0101 rind\u0101 pie\u0146\u0113ma iz\u0161\u0137iro\u0161os l\u0113mumus Par\u012bzes miera konferenc\u0113 1919. gad\u0101?", "choices": [{"label": "A", "text": "Apvienot\u0101 Karaliste, Francija, ASV."}, {"label": "B", "text": "ASV, PSRS, APVIENOT\u0100 KARALISTE."}, {"label": "C", "text": "V\u0101cija, Krievija, Francija."}, {"label": "D", "text": "V\u0101cija, It\u0101lija, Austroung\u0101rija."}]}}, "id": "3e97b47e-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3ce28165-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 asmen\u0173 1940 m. vadovavo sovietinei \u201eLiaudies vyriausybei\u201c?", "choices": [{"text": "Justas Paleckis.", "label": "A"}, {"text": "Juozas Ambrazevi\u010dius.", "label": "B"}, {"text": "Juozas T\u016bbelis.", "label": "C"}, {"text": "Antanas Snie\u010dkus.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these individuals led the Soviet 'People's Government' in 1940?\", \"A\": \"Justas Paleckis.\", \"B\": \"Juozas Ambrazevi\u010dius.\", \"C\": \"Juozas T\u016bbelis.\", \"D\": \"Antanas Snie\u010dkus.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0161 no \u0161iem politi\u0137iem vad\u012bja padomju \"Tautas vald\u012bbu\" 1940. gad\u0101?", "choices": [{"label": "A", "text": "Justas Paleckis."}, {"label": "B", "text": "Juozas Ambrazevi\u010dius."}, {"label": "C", "text": "Juozas T\u016bbelis."}, {"label": "D", "text": "Antanas Snie\u010dkus."}]}}, "id": "3ce28165-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "0e0fb711-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kur\u012f i\u0161 \u0161i\u0173 atradim\u0173 priskirtum\u0117te Vasko da Gamai? A Atrado Amerik\u0105. B Atrado Australij\u0105. C Atrado j\u016br\u0173 keli\u0105 \u012f Indij\u0105. D Apiplauk\u0117 aplink pasaul\u012f. 19. Kurio dokumento i\u0161trauka pateikta \u0161iame tekste: \u201eDidysis kunigaik\u0161tis Jogaila su visais savo dar nekrik\u0161tytais broliais, artimaisiais didikais, didesniais ir ma\u017eesniais bajorais, jo \u017eem\u0117je gyvenan\u010diais, siekia, nori ir trok\u0161ta priimti \u0160ventosios Romos Ba\u017eny\u010dios katalik\u0173 tik\u0117jim\u0105. [...] Min\u0117tasis kunigaik\u0161tis Jogaila pa\u017eada savo Lietuvos ir Rusios \u017eemes prie Lenkijos karalyst\u0117s kar\u016bnos visiems laikams prijungti\u201c?", "choices": [{"text": "Aleksandro privilegijos.", "label": "A"}, {"text": "Kazimiero privilegijos.", "label": "B"}, {"text": "Liublino unijos.", "label": "C"}, {"text": "Kr\u0117vos sutarties.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these discoveries would you attribute to Vasco da Gama? A. Discovered America. B. Discovered Australia. C. Discovered the sea route to India. D. Circumnavigated the globe. 19. From which document is this excerpt taken: \\\"The Grand Duke Jogaila, with all his unbaptized brothers, close nobles, greater and lesser nobles residing in his land, seeks, desires, and longs to accept the Catholic faith of the Holy Roman Church. [...] The aforementioned Duke Jogaila promises to annex his lands of Lithuania and Ruthenia to the crown of the Kingdom of Poland forever\\\"?\", \"A\": \"Privileges of Alexander.\", \"B\": \"Privileges of Casimir.\", \"C\": \"Union of Lublin.\", \"D\": \"Union of Kreva.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kuru no \u0161iem atkl\u0101jumiem j\u016bs var\u0113tu attiecin\u0101t uz Vasko da Gamu? A Vi\u0146\u0161 atkl\u0101ja Ameriku. B Vi\u0146\u0161 atkl\u0101ja Austr\u0101liju. C Atkl\u0101ja j\u016bras ce\u013cu uz Indiju. D Vi\u0146\u0161 apbrauca apk\u0101rt pasaulei. 19. \"Lielk\u0146azs Jogaila ar visiem saviem nekrist\u012btajiem br\u0101\u013ciem, saviem tuv\u0101kajiem mui\u017eniekiem, liel\u0101kiem un maz\u0101kiem mui\u017eniekiem, kas dz\u012bvo vi\u0146a zem\u0113, cen\u0161as, v\u0113las un v\u0113las pie\u0146emt Sv\u0113t\u0101s Romas bazn\u012bcas kato\u013cu tic\u012bbu. [...] Min\u0113tais k\u0146azs Jogaila apsola uz visiem laikiem pievienot savas Lietuvas un Krievzemes zemes Polijas karalistes kronim.\"?", "choices": [{"label": "A", "text": "Aleksandra privil\u0113\u0123ijas."}, {"label": "B", "text": "Kazimira privil\u0113\u0123ijas."}, {"label": "C", "text": "\u013bub\u013cinas savien\u012bba."}, {"label": "D", "text": "Krevas l\u012bgums."}]}}, "id": "0e0fb711-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "0e0fb6da-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "1950\u20131953 m. Kor\u0117jos kare:", "choices": [{"text": "JAV ir jos s\u0105jungininkai gyn\u0117 \u0160iaur\u0117s Kor\u0117j\u0105;", "label": "A"}, {"text": "Kinijos kariuomen\u0117 kartu su Piet\u0173 Kor\u0117ja kovojo prie\u0161 JAV;", "label": "B"}, {"text": "Jungtini\u0173 Taut\u0173 Saugumo Taryba teik\u01171 pagalb\u0105 Piet\u0173 Kor\u0117jai;", "label": "C"}, {"text": "Var\u0161uvos sutarties organizacija r\u0117m\u0117 \u0160iaur\u0117s Kor\u0117j\u0105.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In the Korean War of 1950\u20131953:\", \"A\": \"The USA and its allies defended North Korea;\", \"B\": \"The Chinese army, along with South Korea, fought against the USA;\", \"C\": \"The United Nations Security Council provided assistance to South Korea;\", \"D\": \"The Warsaw Pact Organization supported North Korea.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "1950-1953 Korejas kar\u0161:", "choices": [{"label": "A", "text": "ASV un t\u0101s sabiedrotie aizst\u0101v\u0113ja Zieme\u013ckoreju;"}, {"label": "B", "text": "\u0136\u012bnas armija c\u012bn\u012bj\u0101s kop\u0101 ar Dienvidkoreju pret ASV;"}, {"label": "C", "text": "Apvienoto N\u0101ciju Organiz\u0101cijas Dro\u0161\u012bbas padome ir sniegusi1 pal\u012bdz\u012bbu Dienvidkorejai;"}, {"label": "D", "text": "Var\u0161avas pakts atbalst\u012bja Zieme\u013ckoreju."}]}}, "id": "0e0fb6da-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "40807937-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Nurodykite, kurios istorin\u0117s asmenyb\u0117s veikl\u0105 liudija \u0161ie duomenys:\n\u201eProfesionalus karininkas, 1944 m. tapo Vietin\u0117s rinktin\u0117s bataliono vadu, nuo 1945 m. \u012fsijung\u0117 \u012f partizanin\u012f antisovietin\u012f jud\u0117jim\u0105, 1949 m. partizan\u0173 vad\u0173 suva\u017eiavime i\u0161rinktas Lietuvos laisv\u0117s kovos s\u0105jungos tarybos prezidiumo pirmininku, tur\u0117jo auk\u0161\u010diausi\u0105 partizan\u0173 generolo laipsn\u012f.\u201c", "choices": [{"text": "Jonas \u017demaitis-Vytautas.", "label": "A"}, {"text": "Juozas Luk\u0161a-Daumantas.", "label": "B"}, {"text": "Adolfas Ramanauskas-Vanagas.", "label": "C"}, {"text": "Juozas Ambrazevi\u010dius-Brazaitis.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Identify which historical figure is indicated by the following details: 'A professional officer, in 1944 became the commander of the Local Squad battalion, from 1945 joined the partisan anti-Soviet movement, in 1949 at the partisan commanders' congress was elected chairman of the presidium of the Lithuanian Freedom Fighters Union council, held the highest rank of partisan general.'\", \"A\": \"Jonas \u017demaitis-Vytautas.\", \"B\": \"Juozas Luk\u0161a-Daumantas.\", \"C\": \"Adolfas Ramanauskas-Vanagas.\", \"D\": \"Juozas Ambrazevi\u010dius-Brazaitis.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "L\u016bdzu, nor\u0101diet, kuras v\u0113sturisk\u0101s personas darb\u012bbu apliecina \u0161\u0101di dati: \"B\u016bdams profesion\u0101ls virsnieks, 1944. gad\u0101 vi\u0146\u0161 k\u013cuva par viet\u0113j\u0101s da\u013cas bataljona komandieri, no  1945. gad\u0101 vi\u0146\u0161 iesaist\u012bj\u0101s partiz\u0101nu pretpadomju kust\u012bb\u0101, 1949. gada partiz\u0101nu vad\u012bt\u0101ju kongres\u0101 tika iev\u0113l\u0113ts par Lietuvas Br\u012bv\u012bbas c\u012b\u0146u savien\u012bbas padomes prezidija priek\u0161s\u0113d\u0113t\u0101ju un ieguva augst\u0101ko partiz\u0101nu \u0123ener\u0101\u013ca pak\u0101pi.", "choices": [{"label": "A", "text": "Jonas \u017demaitis-Vytautas."}, {"label": "B", "text": "Juozas Luk\u0161a-Daumantas."}, {"label": "C", "text": "Adolfas Ramanauskas-Vanagas."}, {"label": "D", "text": "Juozas Ambrazevi\u010dius-Brazaitis."}]}}, "id": "40807937-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3c0e54bb-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105:", "choices": [{"text": "pilie\u010diai, kuriems rinkim\u0173 dien\u0105 yra sukak\u0119 20 met\u0173, gali b\u016bti renkami \u012f Seim\u0105;", "label": "A"}, {"text": "negalioja joks \u012fstatymas ar kitas aktas, prie\u0161ingas Konstitucijai;", "label": "B"}, {"text": "\u017emogus gali b\u016bti baud\u017eiamas u\u017e t\u0105 pat\u012f nusikaltim\u0105 antr\u0105 kart\u0105.", "label": "C"}, {"text": "Lietuvos valstyb\u0117s teritorija gali b\u016bti dalijama \u012f atskirus valstybinius darinius;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"According to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania:\", \"A\": \"citizens who are 20 years old on the day of the election can be elected to the Seimas;\", \"B\": \"no law or other act contrary to the Constitution is valid;\", \"C\": \"a person can be punished for the same crime a second time.\", \"D\": \"the territory of the Lithuanian state can be divided into separate state formations;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Saska\u0146\u0101 ar Lietuvas Republikas 1992. gada Konstit\u016bciju:", "choices": [{"label": "A", "text": "Par Seima deput\u0101tiem var iev\u0113l\u0113t pilso\u0146us, kuri v\u0113l\u0113\u0161anu dien\u0101 ir sasniegu\u0161i 20 gadu vecumu;"}, {"label": "B", "text": "neviens likums vai cits akts, kas ir pretrun\u0101 ar Konstit\u016bciju, nav sp\u0113k\u0101;"}, {"label": "C", "text": "par to pa\u0161u p\u0101rk\u0101pumu personu var sod\u012bt otrreiz."}, {"label": "D", "text": "Lietuvas valsts teritoriju var iedal\u012bt atsevi\u0161\u0137os valsts veidojumos;"}]}}, "id": "3c0e54bb-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "0e0fb71d-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kas pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 sprend\u017eia pagrindinius u\u017esienio politikos klausimus ir kartu su Vyriausybe vykdo u\u017esienio politik\u0105?", "choices": [{"text": "Respublikos Prezidentas.", "label": "A"}, {"text": "Seimo Pirmininkas.", "label": "B"}, {"text": "Respublikos pilie\u010diai.", "label": "C"}, {"text": "Konstitucinis Teismas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Who, according to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, decides on key foreign policy issues and, together with the Government, conducts foreign policy?\", \"A\": \"The President of the Republic.\", \"B\": \"The Speaker of the Seimas.\", \"C\": \"The citizens of the Republic.\", \"D\": \"The Constitutional Court.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kas saska\u0146\u0101 ar Lietuvas Republikas 1992. gada Konstit\u016bciju lemj par galvenajiem \u0101rpolitikas jaut\u0101jumiem un kop\u0101 ar vald\u012bbu \u012bsteno \u0101rpolitiku?", "choices": [{"label": "A", "text": "Republikas prezidents."}, {"label": "B", "text": "Seima priek\u0161s\u0113d\u0113t\u0101js."}, {"label": "C", "text": "Republikas pilso\u0146i."}, {"label": "D", "text": "Konstitucion\u0101l\u0101 tiesa."}]}}, "id": "0e0fb71d-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4607bab4-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 teigini\u0173 teisingai nusako JTO veikl\u0105?", "choices": [{"text": "Nuolatiniai Saugumo Tarybos nariai turi veto teis\u0119.", "label": "A"}, {"text": "Saugumo Tarybai bet kuriuo atveju draud\u017eiama panaudoti karin\u0119 j\u0117g\u0105.", "label": "B"}, {"text": "Generalin\u0117s Asambl\u0117jos nutarimai yra privalomo pob\u016bd\u017eio.", "label": "C"}, {"text": "Generalinio sekretoriaus pareigas gali u\u017eimti tik Vakar\u0173 valstybi\u0173 atstovai.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of the following statements correctly describes the activities of the United Nations?\", \"A\": \"Permanent members of the Security Council have veto power.\", \"B\": \"The Security Council is prohibited from using military force under any circumstances.\", \"C\": \"The resolutions of the General Assembly are binding.\", \"D\": \"Only representatives from Western countries can hold the position of Secretary-General.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0161 no \u0161iem apgalvojumiem pareizi raksturo ANO darbu?", "choices": [{"label": "A", "text": "Dro\u0161\u012bbas padomes past\u0101v\u012bgaj\u0101m dal\u012bbvalst\u012bm ir veto ties\u012bbas."}, {"label": "B", "text": "Dro\u0161\u012bbas padomei jebkur\u0101 gad\u012bjum\u0101 ir aizliegts izmantot milit\u0101ru sp\u0113ku."}, {"label": "C", "text": "\u0122ener\u0101l\u0101s asamblejas rezol\u016bcijas ir saisto\u0161as."}, {"label": "D", "text": "\u0122ener\u0101lsekret\u0101ra amatu var ie\u0146emt tikai Rietumvalstu p\u0101rst\u0101vji."}]}}, "id": "4607bab4-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "40807927-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurios teis\u0117s pilie\u010diams NEGARANTUOJA 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucija?", "choices": [{"text": "Teis\u0117s \u012f nemokam\u0105 b\u016bst\u0105.", "label": "A"}, {"text": "Teis\u0117s \u012f valstyb\u0117s valdym\u0105.", "label": "B"}, {"text": "Teis\u0117s \u012f asmens nelie\u010diamyb\u0119.", "label": "C"}, {"text": "Teis\u0117s \u012f gyvyb\u0119.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which rights are NOT guaranteed to citizens by the Constitution of the Republic of Lithuania of 1992?\", \"A\": \"The right to free housing.\", \"B\": \"The right to govern the state.\", \"C\": \"The right to personal inviolability.\", \"D\": \"The right to life.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kuras pilso\u0146u ties\u012bbas NAV garant\u0113tas Lietuvas Republikas 1992. gada Konstit\u016bcij\u0101?", "choices": [{"label": "A", "text": "Ties\u012bbas uz bezmaksas m\u0101jokli."}, {"label": "B", "text": "Ties\u012bbas uz valsts p\u0101rvald\u012bbu."}, {"label": "C", "text": "Ties\u012bbas uz personas neaizskaram\u012bbu."}, {"label": "D", "text": "Ties\u012bbas uz dz\u012bv\u012bbu."}]}}, "id": "40807927-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "39e29d94-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris s\u0117jomainos tipas viduram\u017eiais Vakar\u0173 Europoje l\u0117m\u0117 spartesn\u0119 \u017eem\u0117s \u016bkio raid\u0105?", "choices": [{"text": "Lydiminis", "label": "A"}, {"text": "Daugialaukis", "label": "B"}, {"text": "Trilaukis", "label": "C"}, {"text": "Dvilaukis", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which type of crop rotation in medieval Western Europe led to faster agricultural development?\", \"A\": \"Slash-and-burn\", \"B\": \"Multi-field\", \"C\": \"Three-field\", \"D\": \"Two-field\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0161 augsekas veids veicin\u0101ja strauj\u0101ku lauksaimniec\u012bbas att\u012bst\u012bbu Rietumeirop\u0101 viduslaikos?", "choices": [{"label": "A", "text": "Pavado\u0161ais"}, {"label": "B", "text": "Daudzgalvainais"}, {"label": "C", "text": "Trilaukis"}, {"label": "D", "text": "Dvilaukis"}]}}, "id": "39e29d94-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "0e0fb6e8-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "1990 m. rinkimus \u012f Auk\u0161\u010diausi\u0105j\u0105 Taryb\u0105 laim\u0117jo:", "choices": [{"text": "Lietuvos Persitvarkymo S\u0105j\u016bd\u017eio kandidatai;", "label": "A"}, {"text": "Lietuvi\u0173 aktyvist\u0173 fronto nariai.", "label": "B"}, {"text": "Lietuvos Laisv\u0117s Lygos atstovai;", "label": "C"}, {"text": "Lietuvos komunist\u0173 partijos kandidatai;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In the 1990 elections to the Supreme Council, who won?\", \"A\": \"Candidates of the S\u0105j\u016bdis (Reform Movement of Lithuania)\", \"B\": \"Members of the Lithuanian Activist Front\", \"C\": \"Representatives of the Lithuanian Freedom League\", \"D\": \"Candidates of the Lithuanian Communist Party\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "1990. gad\u0101 vi\u0146\u0161 uzvar\u0113ja Augst\u0101k\u0101s padomes v\u0113l\u0113\u0161an\u0101s:", "choices": [{"label": "A", "text": "Lietuvas atbr\u012bvo\u0161anas kust\u012bbas kandid\u0101ti;"}, {"label": "B", "text": "Lietuvas akt\u012bvistu frontes biedri."}, {"label": "C", "text": "Lietuvas Br\u012bv\u012bbas l\u012bgas p\u0101rst\u0101vji;"}, {"label": "D", "text": "Lietuvas Komunistisk\u0101s partijas kandid\u0101ti;"}]}}, "id": "0e0fb6e8-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4a5235d3-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "I\u0161 kurio \u0161altinio paimti \u0161ie Lietuvos istorijai svarb\u016bs \u017eod\u017eiai:\n\u201e[1009 metais] \u0161ventasis Brunonas [\u2026] Rusijos ir Lietuvos pasienyje pagoni\u0173 trenktas \u012f galv\u0105, su 18 savi\u0161ki\u0173 kovo 9 dien\u0105 nukeliavo \u012f dang\u0173\u201c?", "choices": [{"text": "I\u0161 Tacito \u201eGermanijos\u201c.", "label": "A"}, {"text": "I\u0161 Livonijos kronikos.", "label": "B"}, {"text": "I\u0161 Kvedlinburgo anal\u0173.", "label": "C"}, {"text": "I\u0161 Lietuvos Metrikos.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"From which source are these important words regarding the history of Lithuania taken: \\\"[In the year 1009] Saint Bruno [...] was struck on the head by pagans at the border of Russia and Lithuania, and on March 9, he ascended to heaven with 18 of his companions\\\"?\", \"A\": \"From Tacitus's 'Germania'.\", \"B\": \"From the Livonian Chronicle.\", \"C\": \"From the Quedlinburg Annals.\", \"D\": \"From the Lithuanian Metrica.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "No kura avota ir \u0146emti \u0161ie Lietuvas v\u0113sturei svar\u012bgie v\u0101rdi: \"[1009. gad\u0101] Sv\u0113to Bruno [...] uz Krievijas un Lietuvas robe\u017eas pag\u0101ni sita pa galvu, un 9. mart\u0101 vi\u0146\u0161 uzk\u0101pa debes\u012bs kop\u0101 ar 18 saviem \u013caud\u012bm.\"?", "choices": [{"label": "A", "text": "No Tacita Germ\u0101nijas."}, {"label": "B", "text": "No Livonijas hronikas."}, {"label": "C", "text": "No Kvedlinburgas ann\u0101l\u0113m."}, {"label": "D", "text": "No Lietuvas metrikas."}]}}, "id": "4a5235d3-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3e97b48e-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pramoninis perversmas Vakar\u0173 Europoje l\u0117m\u0117:", "choices": [{"text": "urbanizacijos proceso sustipr\u0117jim\u0105.", "label": "A"}, {"text": "manufakt\u016brin\u0117s gamybos atsiradim\u0105;", "label": "B"}, {"text": "cech\u0173 ir gildij\u0173 vaidmens i\u0161augim\u0105;", "label": "C"}, {"text": "reformacinio s\u0105j\u016bd\u017eio pl\u0117tr\u0105;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The Industrial Revolution in Western Europe led to:\", \"A\": \"the strengthening of the urbanization process.\", \"B\": \"the emergence of manufacturing production;\", \"C\": \"the increased role of guilds and craftsmen associations;\", \"D\": \"the expansion of the Reformation movement;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": " R\u016bpniec\u012bbas apv\u0113rsums Rietumeirop\u0101 izrais\u012bja:", "choices": [{"label": "A", "text": "urbaniz\u0101cijas procesa intensifik\u0101cija."}, {"label": "B", "text": "manufakt\u016bru ra\u0161anos;"}, {"label": "C", "text": "\u0123il\u017eu un \u0123il\u017eu noz\u012bmes palielin\u0101\u0161an\u0101s;"}, {"label": "D", "text": "reform\u0101cijas kust\u012bbas att\u012bst\u012bbu;"}]}}, "id": "3e97b48e-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3ce2816d-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri\u0105 i\u0161 \u0161i\u0173 id\u0117j\u0173 skelb\u0117 Vudras Vilsonas 14 punkt\u0173 programoje?", "choices": [{"text": "Kolonijin\u0117s sistemos i\u0161saugojimo.", "label": "A"}, {"text": "Taut\u0173 apsisprendimo teis\u0117s.", "label": "B"}, {"text": "Valstybin\u0117s ekonomikos stiprinimo.", "label": "C"}, {"text": "Vyr\u0173 ir moter\u0173 lygyb\u0117s.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of the following ideas was proclaimed by Woodrow Wilson in his 14 Points program?\", \"A\": \"Preservation of the colonial system.\", \"B\": \"Right to national self-determination.\", \"C\": \"Strengthening of the state economy.\", \"D\": \"Equality between men and women.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kuru no \u0161\u012bm idej\u0101m Vudro Vilsons aizst\u0101v\u0113ja 14 punktu programm\u0101?", "choices": [{"label": "A", "text": "Koloni\u0101l\u0101s sist\u0113mas saglab\u0101\u0161ana."}, {"label": "B", "text": "Tautu pa\u0161noteik\u0161an\u0101s ties\u012bbas."}, {"label": "C", "text": "valsts ekonomikas stiprin\u0101\u0161ana."}, {"label": "D", "text": "V\u012brie\u0161u un sievie\u0161u l\u012bdzties\u012bba."}]}}, "id": "3ce2816d-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4607ba9c-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 rei\u0161kini\u0173 yra b\u016bdingas tiek carin\u0117s, tiek soviet\u0173 Rusijos re\u017eimams?", "choices": [{"text": "Sta\u010diatikyb\u0117s vertybi\u0173 i\u0161k\u0117limas.", "label": "A"}, {"text": "Visi\u0161kas asmens pajungimas vald\u017eios kontrolei.", "label": "B"}, {"text": "Internacionalizmo id\u0117j\u0173 propagavimas.", "label": "C"}, {"text": "Ekspansionistin\u0117 u\u017esienio politika.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these phenomena is characteristic of both Tsarist and Soviet Russian regimes?\", \"A\": \"Promotion of Orthodox values.\", \"B\": \"Complete subjugation of the individual under government control.\", \"C\": \"Promotion of internationalism ideas.\", \"D\": \"Expansionist foreign policy.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kura no \u0161\u012bm par\u0101d\u012bb\u0101m ir rakstur\u012bga gan cariskajai, gan padomju Krievijai?", "choices": [{"label": "A", "text": "Pareiztic\u012bbas v\u0113rt\u012bbu veicin\u0101\u0161ana."}, {"label": "B", "text": "Piln\u012bga indiv\u012bda pak\u013cau\u0161ana vald\u012bbas kontrolei."}, {"label": "C", "text": "Internacion\u0101lisma veicin\u0101\u0161ana."}, {"label": "D", "text": "Ekspansionistiska \u0101rpolitika."}]}}, "id": "4607ba9c-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "0e0fb70d-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "1922 m. vykdant Lietuvoje \u017eem\u0117s reform\u0105:", "choices": [{"text": "\u017eem\u0117 buvo dalijama ma\u017ea\u017eemiams ir be\u017eemiams.", "label": "A"}, {"text": "buvo konfiskuota visa dvarinink\u0173 \u017eem\u0117;", "label": "B"}, {"text": "valstie\u010diai prival\u0117jo i\u0161sipirkti \u017eem\u0119 i\u0161 dvarinink\u0173;", "label": "C"}, {"text": "prievarta prad\u0117ti kurti pirmieji kol\u016bkiai;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In 1922, during the land reform in Lithuania:\", \"A\": \"Land was distributed to smallholders and landless people.\", \"B\": \"All land of the nobility was confiscated;\", \"C\": \"Peasants were required to purchase land from the nobility;\", \"D\": \"The first collective farms were forcibly established;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Zemes reforma Lietuv\u0101 1922. gad\u0101:", "choices": [{"label": "A", "text": "zeme tika sadal\u012bta starp zemes \u012bpa\u0161niekiem un bezzemniekiem."}, {"label": "B", "text": "Visa \u012bpa\u0161niekiem piedero\u0161\u0101 zeme tika konfisc\u0113ta;"}, {"label": "C", "text": "Zemniekiem bija j\u0101p\u0113rk zeme no mui\u017eniekiem;"}, {"label": "D", "text": "Pirm\u0101s kopsaimniec\u012bbas tiek izveidotas piespiedu k\u0101rt\u0101;"}]}}, "id": "0e0fb70d-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4d17cb80-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Naci\u0173 okupacijos metais Lietuvoje:", "choices": [{"text": "nustojo eiti pogrindin\u0117 spauda;", "label": "A"}, {"text": "panaikinti politinio gyvenimo suvar\u017eymai;", "label": "B"}, {"text": "prad\u0117tas lietuvi\u0173 tr\u0117mimas \u012f Sibir\u0105;", "label": "C"}, {"text": "u\u017edaryti Vilniaus ir Kauno universitetai.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"During the Nazi occupation in Lithuania:\", \"A\": \"Underground press stopped being published;\", \"B\": \"Restrictions on political life were lifted;\", \"C\": \"The deportation of Lithuanians to Siberia began;\", \"D\": \"Vilnius and Kaunas universities were closed.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Lietuvas nacistu okup\u0101cijas laik\u0101:", "choices": [{"label": "A", "text": "pagr\u012bdes prese ir apst\u0101jusies;"}, {"label": "B", "text": "politisk\u0101s dz\u012bves ierobe\u017eojumu atcel\u0161ana;"}, {"label": "C", "text": "S\u0101kas lietuvie\u0161u deport\u0101cija uz Sib\u012briju;"}, {"label": "D", "text": "Vi\u013c\u0146as un Kau\u0146as universit\u0101tes ir sl\u0113gtas."}]}}, "id": "4d17cb80-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "36b4c779-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuria kalba para\u0161ytas Tre\u010diasis Lietuvos Statutas?", "choices": [{"text": "Lietuvi\u0173.", "label": "A"}, {"text": "Lenk\u0173.", "label": "B"}, {"text": "Lotyn\u0173.", "label": "C"}, {"text": "Rus\u0117n\u0173.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In which language was the Third Statute of Lithuania written?\", \"A\": \"Lithuanian\", \"B\": \"Polish\", \"C\": \"Latin\", \"D\": \"Ruthenian\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "K\u0101d\u0101 valod\u0101 ir uzrakst\u012bti Lietuvas Tre\u0161ie stat\u016bti?", "choices": [{"label": "A", "text": "Lietuvie\u0161u valod\u0101."}, {"label": "B", "text": "Po\u013cu valod\u0101."}, {"label": "C", "text": "Lat\u012b\u0146u valod\u0101."}, {"label": "D", "text": "Krievu valod\u0101."}]}}, "id": "36b4c779-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3c0e54cb-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Katalik\u0173 ba\u017eny\u010dia, \u012fgyvendindama Kliuni reform\u0105, siek\u0117:", "choices": [{"text": "panaikinti celibat\u0105;", "label": "A"}, {"text": "apriboti popie\u017eiaus gali\u0105;", "label": "B"}, {"text": "u\u017edrausti simonij\u0105.", "label": "C"}, {"text": "sustiprinti imperatoriaus autoritet\u0105;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"By implementing the Cluniac Reform, the Catholic Church aimed to:\", \"A\": \"abolish celibacy;\", \"B\": \"limit the power of the Pope;\", \"C\": \"prohibit simony.\", \"D\": \"strengthen the authority of the emperor;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kato\u013cu bazn\u012bcas m\u0113r\u0137is Klio reform\u0101 bija:", "choices": [{"label": "A", "text": "atcelt celib\u0101tu;"}, {"label": "B", "text": "ierobe\u017eot p\u0101vesta varu;"}, {"label": "C", "text": "aizliegt simoniju."}, {"label": "D", "text": "nostiprin\u0101t imperatora varu;"}]}}, "id": "3c0e54cb-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4227b2ed-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kur\u012f i\u0161 \u0161i\u0173 sprendim\u0173 1940 bir\u017eelio m\u0117n. pri\u0117m\u0117 Prezidentas A. Smetona pasitraukdamas i\u0161  Lietuvos?", "choices": [{"text": "Pasiliko teis\u0119 vadovauti Vyriausybei i\u0161 u\u017esienio.", "label": "A"}, {"text": "Paved\u0117 eiti Prezidento pareigas Ministrui Pirmininkui A. Merkiui.", "label": "B"}, {"text": "Atsistatydino, nepaved\u0119s eiti Prezidento pareig\u0173 jokiam pareig\u016bnui.", "label": "C"}, {"text": "\u012epareigojo J. Paleck\u012f sudaryti nauj\u0105 vyriausyb\u0119.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of the following decisions did President A. Smetona make when leaving Lithuania in June 1940?\", \"A\": \"Reserved the right to govern the government from abroad.\", \"B\": \"Assigned the Prime Minister A. Merkys to act as President.\", \"C\": \"Resigned without assigning presidential duties to any official.\", \"D\": \"Commissioned J. Paleckis to form a new government.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kuru no \u0161iem l\u0113mumiem pie\u0146\u0113ma prezidents Smetona, 1940. gada j\u016bnij\u0101 atst\u0101jot Lietuvu?", "choices": [{"label": "A", "text": "saglab\u0101ja ties\u012bbas vad\u012bt vald\u012bbu no \u0101rvalst\u012bm."}, {"label": "B", "text": "Dele\u0123\u0113 prezidenta pien\u0101kumus premjerministram Merk\u012bsam."}, {"label": "C", "text": "Vi\u0146\u0161 atk\u0101p\u0101s no amata, neuzticot prezidenta amatu nevienai amatpersonai."}, {"label": "D", "text": "Uzdod Paleckim izveidot jaunu vald\u012bbu."}]}}, "id": "4227b2ed-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4841f632-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal kuri\u0105 rinkim\u0173 sistem\u0105 2004 m. buvo i\u0161rinktas Lietuvos Respublikos Seimas?", "choices": [{"text": "Daugumos atstovavimo.", "label": "A"}, {"text": "Mi\u0161ri\u0105.", "label": "B"}, {"text": "Ma\u017eoritarin\u0119.", "label": "C"}, {"text": "Proporcingo atstovavimo.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Under which electoral system was the Seimas of the Republic of Lithuania elected in 2004?\", \"A\": \"Majority representation.\", \"B\": \"Mixed.\", \"C\": \"Majoritarian.\", \"D\": \"Proportional representation.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Saska\u0146\u0101 ar kuru v\u0113l\u0113\u0161anu sist\u0113mu 2004. gad\u0101 tika iev\u0113l\u0113ts Lietuvas Republikas Seims?", "choices": [{"label": "A", "text": "Vair\u0101kuma p\u0101rst\u0101v\u012bba."}, {"label": "B", "text": "Jaukti."}, {"label": "C", "text": "Minorit\u0101rais."}, {"label": "D", "text": "Proporcion\u0101l\u0101 p\u0101rst\u0101v\u012bba."}]}}, "id": "4841f632-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "38c8435d-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurios \u0161alies vald\u017eia XX a. ketvirtajame de\u0161imtmetyje dav\u0117 \u0161iuos nurodymus spaudai?\nBet kokia \u010carlio \u010caplino reklama yra nepageidaujama. [\u2026] Vartojant termin\u0105 \u201espalvotosios tautos\u201c reikia elgtis itin atsargiai, nes \u012f \u0161\u012f termin\u0105 jautriai reaguoja m\u016bs\u0173 s\u0105jungininkai japonai [\u2026]. B\u016btina skelbti kuo daugiau straipsni\u0173, nu\u0161vie\u010dian\u010di\u0173 brit\u0173 \u017eiaurumus per b\u016br\u0173 karus Afrikoje, kov\u0105 prie\u0161 JAV nepriklausomyb\u0119 ir kolonijin\u0119 politik\u0105 Indijoje.", "choices": [{"text": "Soviet\u0173 S\u0105jungos.", "label": "A"}, {"text": "Lietuvos.", "label": "B"}, {"text": "JAV.", "label": "C"}, {"text": "Naci\u0173 Vokietijos.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which country's government in the 1930s gave the following instructions to the press? Any advertisement of Charlie Chaplin is undesirable. [...] When using the term 'colored nations', utmost care must be taken as our Japanese allies are sensitive to this term [...]. It's necessary to publish as many articles as possible highlighting British atrocities during the Boer Wars in Africa, the fight against U.S. independence, and colonial policy in India.\", \"A\": \"Soviet Union.\", \"B\": \"Lithuania.\", \"C\": \"USA.\", \"D\": \"Nazi Germany.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": " Kuras valsts vald\u012bba deva \u0161os nor\u0101d\u012bjumus presei 20. gadsimta 30. gados? Jebkura \u010c\u0101rlija \u010caplina populariz\u0113\u0161ana nav v\u0113lama. [...] Izmantojot terminu Pret \"kr\u0101sainaj\u0101m taut\u0101m\" j\u0101izturas \u013coti piesardz\u012bgi, jo m\u016bsu sabiedrotie jap\u0101\u0146i ir jut\u012bgi pret \u0161o terminu [...]. Mums ir j\u0101public\u0113 p\u0113c iesp\u0113jas vair\u0101k rakstu, kuros tiktu uzsv\u0113rtas britu zv\u0113r\u012bbas B\u016bru karu laik\u0101 \u0100frik\u0101, c\u012b\u0146a pret ASV neatkar\u012bbu un koloni\u0101l\u0101 politika Indij\u0101.", "choices": [{"label": "A", "text": "Padomju Savien\u012bba."}, {"label": "B", "text": "Lietuva."}, {"label": "C", "text": "ASV."}, {"label": "D", "text": "Nacistisk\u0101 V\u0101cija."}]}}, "id": "38c8435d-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4c25cbaf-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Konstitucin\u0117 monarchija anks\u010diausiai atsirado:", "choices": [{"text": "Anglijoje;", "label": "A"}, {"text": "Vokietijoje.", "label": "B"}, {"text": "Italijoje;", "label": "C"}, {"text": "Pranc\u016bzijoje;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The constitutional monarchy first emerged in:\", \"A\": \"England\", \"B\": \"Germany\", \"C\": \"Italy\", \"D\": \"France\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Konstitucion\u0101l\u0101 monarhija ir sen\u0101k\u0101 valsts p\u0101rvaldes forma:", "choices": [{"label": "A", "text": "Anglij\u0101;"}, {"label": "B", "text": "V\u0101cija."}, {"label": "C", "text": "It\u0101lij\u0101;"}, {"label": "D", "text": "Francija;"}]}}, "id": "4c25cbaf-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3e97b474-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 teigini\u0173 yra \u012ftvirtintas 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucijoje?", "choices": [{"text": "Tautos suvereniteto galias riboja Konstitucija.", "label": "A"}, {"text": "\u0160eima yra visuomen\u0117s ir valstyb\u0117s pagrindas.", "label": "B"}, {"text": "Katalikyb\u0117 yra Lietuvos valstybin\u0117 religija.", "label": "C"}, {"text": "\u012estatymai nedraud\u017eia monopolizuoti gamybos ir rinkos.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these statements is enshrined in the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania?\", \"A\": \"The powers of national sovereignty are limited by the Constitution.\", \"B\": \"The family is the foundation of society and the state.\", \"C\": \"Catholicism is the state religion of Lithuania.\", \"D\": \"Laws do not prohibit monopolizing production and the market.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0161 no \u0161iem pantiem ir nostiprin\u0101ts Lietuvas Republikas 1992. gada Konstit\u016bcij\u0101?", "choices": [{"label": "A", "text": "Valsts suverenit\u0101tes pilnvaras ierobe\u017eo Konstit\u016bcija."}, {"label": "B", "text": "\u0122imene ir sabiedr\u012bbas un valsts pamats."}, {"label": "C", "text": "Lietuvas valsts reli\u0123ija ir katolicisms."}, {"label": "D", "text": "Likums neaizliedz monopoliz\u0113t ra\u017eo\u0161anu un tirgus."}]}}, "id": "3e97b474-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4841f63e-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "B. Musolinio valdomoje Italijoje buvo:", "choices": [{"text": "ma\u017einamas valstyb\u0117s vaidmuo kult\u016bros ir mokslo srityje;", "label": "A"}, {"text": "panaikinta konstitucin\u0117 monarchija;", "label": "B"}, {"text": "diegiama mokyklose ateizmo pasaul\u0117\u017ei\u016bra;", "label": "C"}, {"text": "tvirtinama korporacin\u0117 atstovavimo sistema.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In Mussolini's Italy, there was:\", \"A\": \"a reduction in the role of the state in culture and science;\", \"B\": \"the abolition of the constitutional monarchy;\", \"C\": \"the introduction of atheistic worldview in schools;\", \"D\": \"the establishment of a corporative representation system.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "B. Musol\u012bni It\u0101lij\u0101 bija:", "choices": [{"label": "A", "text": "samazin\u0101t valsts lomu kult\u016br\u0101 un zin\u0101tn\u0113;"}, {"label": "B", "text": "konstitucion\u0101l\u0101s monarhijas atcel\u0161ana;"}, {"label": "C", "text": "Ateistiskais pasaules uzskats skol\u0101s;"}, {"label": "D", "text": "pie\u0146emt korporat\u012bv\u0101s p\u0101rst\u0101v\u012bbas sist\u0113mu."}]}}, "id": "4841f63e-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "0e0fb6e4-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105:", "choices": [{"text": "vyriausyb\u0117 gali visoje valstyb\u0117s teritorijoje \u012fvesti nepaprast\u0105j\u0105 pad\u0117t\u012f3.", "label": "A"}, {"text": "\u012fstatymo ne\u017einojimas atleid\u017eia nuo atsakomyb\u0117s;", "label": "B"}, {"text": "\u012fstatymas nedraud\u017eia monopolizuoti gamyb\u0105 ir rink\u0105;", "label": "C"}, {"text": "auk\u0161tasis mokslas prieinamas visiems pagal kiekvieno \u017emogaus sugeb\u0117jimus;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"According to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania:\", \"A\": \"the government can impose a state of emergency across the entire territory of the state;\", \"B\": \"ignorance of the law exempts one from responsibility;\", \"C\": \"the law does not prohibit the monopolization of production and market;\", \"D\": \"higher education is accessible to all according to each person's abilities;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Saska\u0146\u0101 ar Lietuvas Republikas 1992. gada Konstit\u016bciju:", "choices": [{"label": "A", "text": "vald\u012bba var noteikt \u0101rk\u0101rtas st\u0101vokli vis\u0101 valst\u012b3."}, {"label": "B", "text": "likuma nezin\u0101\u0161ana atbr\u012bvo j\u016bs no atbild\u012bbas;"}, {"label": "C", "text": "likums neaizliedz monopoliz\u0113t ra\u017eo\u0161anu un tirgu;"}, {"label": "D", "text": "Augst\u0101k\u0101 izgl\u012bt\u012bba ir pieejama visiem atbilsto\u0161i katra cilv\u0113ka sp\u0113j\u0101m;"}]}}, "id": "0e0fb6e4-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4c25cbb3-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 \u012fvyki\u0173 siejamas su Aleksandro Makedonie\u010dio veikla?", "choices": [{"text": "Pirm\u0173j\u0173 krik\u0161\u010dioni\u0173 persekiojimas.", "label": "A"}, {"text": "Helenizmo kult\u016bros plitimas.", "label": "B"}, {"text": "German\u0173 gen\u010di\u0173 u\u017ekariavimas.", "label": "C"}, {"text": "Lotyni\u0161kosios kult\u016bros pl\u0117tra.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these events is associated with the activities of Alexander the Great?\", \"A\": \"The persecution of the first Christians.\", \"B\": \"The spread of Hellenistic culture.\", \"C\": \"The conquest of Germanic tribes.\", \"D\": \"The expansion of Latin culture.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0161 no \u0161iem notikumiem ir saist\u012bts ar Aleksandra Ma\u0137edonijas darb\u012bbu?", "choices": [{"label": "A", "text": "Agr\u012bno kristie\u0161u vaj\u0101\u0161anas."}, {"label": "B", "text": "Hel\u0113nisma kult\u016bras izplat\u012bba."}, {"label": "C", "text": "\u0122erm\u0101\u0146u cil\u0161u iekaro\u0161ana."}, {"label": "D", "text": "Lat\u012b\u0146u kult\u016bras att\u012bst\u012bba."}]}}, "id": "4c25cbb3-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "38c8434d-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 vald\u017eios institucij\u0173 pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 yra atsakinga u\u017e valstyb\u0117s biud\u017eeto tvirtinim\u0105?", "choices": [{"text": "Respublikos Prezidentas.", "label": "A"}, {"text": "Finans\u0173 ministerija.", "label": "B"}, {"text": "Seimas.", "label": "C"}, {"text": "Vyriausyb\u0117.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of the following government institutions is responsible for approving the state budget according to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania?\", \"A\": \"President of the Republic.\", \"B\": \"Ministry of Finance.\", \"C\": \"Seimas.\", \"D\": \"Government.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kura no \u0161\u012bm iest\u0101d\u0113m saska\u0146\u0101 ar 1992. gada Konstit\u016bciju ir atbild\u012bga par valsts bud\u017eeta apstiprin\u0101\u0161anu?", "choices": [{"label": "A", "text": "Republikas prezidents."}, {"label": "B", "text": "Finan\u0161u ministrija."}, {"label": "C", "text": "Parlaments."}, {"label": "D", "text": "Vald\u012bba."}]}}, "id": "38c8434d-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3ce2817d-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 Lietuvos politini\u0173 partij\u0173, 1936 m. u\u017edraudus partij\u0173 veikl\u0105, toliau legaliai t\u0119s\u0117 savo darb\u0105?", "choices": [{"text": "Krik\u0161\u010dionys demokratai.", "label": "A"}, {"text": "Tautininkai.", "label": "B"}, {"text": "Socialdemokratai.", "label": "C"}, {"text": "Valstie\u010diai liaudininkai.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of the Lithuanian political parties continued to operate legally after parties were banned in 1936?\", \"A\": \"Christian Democrats.\", \"B\": \"Nationalists.\", \"C\": \"Social Democrats.\", \"D\": \"Peasant Popular Party.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kura no Lietuvas politiskaj\u0101m partij\u0101m turpin\u0101ja leg\u0101li darboties p\u0113c partiju darb\u012bbas aizlieguma 1936. gad\u0101?", "choices": [{"label": "A", "text": "Krist\u012bgie demokr\u0101ti."}, {"label": "B", "text": "Nacion\u0101listi."}, {"label": "C", "text": "Soci\u0101ldemokr\u0101ti."}, {"label": "D", "text": "Zemnieku tautas partija."}]}}, "id": "3ce2817d-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3ce2818e-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 teigini\u0173 nebuvo deklaruotas 1789 m. Pranc\u016bzijoje paskelbtoje \u201e\u017dmogaus ir pilie\u010dio teisi\u0173 deklaracijoje\u201c?", "choices": [{"text": "Vald\u017ei\u0173 atskyrimas yra b\u016btinyb\u0117.", "label": "A"}, {"text": "\u012estatymas yra vis\u0173 \u017emoni\u0173 valios i\u0161rai\u0161ka.", "label": "B"}, {"text": "Nuosavyb\u0117 yra \u0161venta ir nelie\u010diama.", "label": "C"}, {"text": "Katalikyb\u0117 yra valstybin\u0117 religija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these statements was not declared in the 1789 French 'Declaration of the Rights of Man and of the Citizen'?\", \"A\": \"The separation of powers is a necessity.\", \"B\": \"The law is an expression of the will of all people.\", \"C\": \"Property is sacred and inviolable.\", \"D\": \"Catholicism is the state religion.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": " Kur\u0161 no \u0161iem apgalvojumiem netika deklar\u0113ts Francijas 1789. gada deklar\u0101cij\u0101? \"Cilv\u0113ka un pilso\u0146a ties\u012bbu deklar\u0101cij\u0101\"?", "choices": [{"label": "A", "text": "Varas dal\u012b\u0161ana ir nepiecie\u0161ama."}, {"label": "B", "text": "Likums ir visu cilv\u0113ku gribas izpausme."}, {"label": "C", "text": "\u012apa\u0161ums ir neaizskarams."}, {"label": "D", "text": "Katolicisms ir valsts reli\u0123ija."}]}}, "id": "3ce2818e-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "441c5af1-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 rei\u0161kini\u0173 b\u016bdingas 1926\u20131939 m. Lietuvai?", "choices": [{"text": "\u012evestas privalomas vidurinis mokymas.", "label": "A"}, {"text": "Atidaryta pirmoji oro susisiekimo linija.", "label": "B"}, {"text": "Pastatyta Kauno hidroelektrin\u0117.", "label": "C"}, {"text": "Prad\u0117jo veikti Kauno Operos teatras.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these events is characteristic of Lithuania during the years 1926\u20131939?\", \"A\": \"Compulsory secondary education was introduced.\", \"B\": \"The first air transport line was opened.\", \"C\": \"Kaunas Hydroelectric Power Plant was built.\", \"D\": \"Kaunas Opera Theater began operations.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kura no \u0161\u012bm par\u0101d\u012bb\u0101m ir rakstur\u012bga Lietuvai 1926.-1939. gad\u0101?", "choices": [{"label": "A", "text": "Tiek ieviesta oblig\u0101t\u0101 vid\u0113j\u0101 izgl\u012bt\u012bba."}, {"label": "B", "text": "Tiek atv\u0113rts pirmais gaisa savienojums."}, {"label": "C", "text": "Tiek uzcelta Kau\u0146as hidroelektrostacija."}, {"label": "D", "text": "Tiek atkl\u0101ts Kau\u0146as Operas te\u0101tris."}]}}, "id": "441c5af1-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "37b3b536-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 valstybinius mokes\u010dius ir kitus privalomus mok\u0117jimus nustato:", "choices": [{"text": "Vyriausyb\u0117.", "label": "A"}, {"text": "Finans\u0173 ministerija;", "label": "B"}, {"text": "Seimas;", "label": "C"}, {"text": "Respublikos Prezidentas;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"According to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, state taxes and other compulsory payments are determined by:\", \"A\": \"The Government.\", \"B\": \"The Ministry of Finance;\", \"C\": \"The Seimas;\", \"D\": \"The President of the Republic;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Saska\u0146\u0101 ar Lietuvas Republikas 1992. gada Konstit\u016bciju valsts nodok\u013cus un citus oblig\u0101tos maks\u0101jumus nosaka:", "choices": [{"label": "A", "text": "Vald\u012bba."}, {"label": "B", "text": "Finan\u0161u ministrija;"}, {"label": "C", "text": "Parlaments;"}, {"label": "D", "text": "Republikas prezidents;"}]}}, "id": "37b3b536-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4d17cb7c-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "A. Smetonos autoritarinio valdymo metais Lietuvoje:", "choices": [{"text": "naikinama privati \u017eem\u0117s \u016bkio nuosavyb\u0117;", "label": "A"}, {"text": "\u012fgyvendinama socialin\u0117s lygyb\u0117s politika;", "label": "B"}, {"text": "prad\u0117ta \u017eem\u0117s reforma.", "label": "C"}, {"text": "\u012fvesta laikra\u0161\u010di\u0173 ir \u017eurnal\u0173 cenz\u016bra;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"During A. Smetona's authoritarian rule in Lithuania:\", \"A\": \"Private agricultural ownership was abolished;\", \"B\": \"A policy of social equality was implemented;\", \"C\": \"Land reform was initiated.\", \"D\": \"Censorship of newspapers and magazines was introduced;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "A. Smetonas autorit\u0101r\u0101 re\u017e\u012bma laik\u0101 Lietuv\u0101:", "choices": [{"label": "A", "text": "likvid\u0113t priv\u0101t\u012bpa\u0161umu lauksaimniec\u012bb\u0101;"}, {"label": "B", "text": "soci\u0101l\u0101s vienl\u012bdz\u012bbas politikas \u012bsteno\u0161ana."}, {"label": "C", "text": "Tiek uzs\u0101kta zemes reforma."}, {"label": "D", "text": "Tiek ieviesta laikrakstu un \u017eurn\u0101lu cenz\u016bra;"}]}}, "id": "4d17cb7c-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "441c5ae9-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pirmosios sovietin\u0117s okupacijos metais (1940\u20131941) buvo:", "choices": [{"text": "prijungtas Klaip\u0117dos kra\u0161tas prie Lietuvos;", "label": "A"}, {"text": "prijungtos \u0160ven\u010dioni\u0173, \u0160al\u010dinink\u0173 ir Druskinink\u0173 apylink\u0117s prie Lietuvos;", "label": "B"}, {"text": "valstie\u010diams panaikinti mokes\u010diai.", "label": "C"}, {"text": "leista veikti socialdemokrat\u0173 partijai;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"During the first Soviet occupation (1940\u20131941):\", \"A\": \"The Klaip\u0117da region was annexed to Lithuania;\", \"B\": \"The surrounding areas of \u0160ven\u010dionys, \u0160al\u010dininkai, and Druskininkai were annexed to Lithuania;\", \"C\": \"Taxes were abolished for peasants.\", \"D\": \"The Social Democratic Party was allowed to operate;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Pirm\u0101s padomju okup\u0101cijas laik\u0101 (1940-1941):", "choices": [{"label": "A", "text": "Klaip\u0113da tiek pievienota Lietuvai;"}, {"label": "B", "text": "\u0160ven\u010dionu, \u0160al\u010dininku un Druskininku rajoni ir pievienoti Lietuvai;"}, {"label": "C", "text": "zemnieku nodok\u013cu atcel\u0161ana."}, {"label": "D", "text": "soci\u0101ldemokr\u0101tu partija dr\u012bkst darboties;"}]}}, "id": "441c5ae9-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3ce28169-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pasirinkite teising\u0105 chronologin\u0119 \u012fvyki\u0173 sek\u0105.", "choices": [{"text": "1, 3, 4, 2.", "label": "A"}, {"text": "4, 3, 1, 2.", "label": "B"}, {"text": "3, 4, 1, 2.", "label": "C"}, {"text": "3, 1, 4, 2.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Choose the correct chronological order of events.\", \"A\": \"1, 3, 4, 2.\", \"B\": \"4, 3, 1, 2.\", \"C\": \"3, 4, 1, 2.\", \"D\": \"3, 1, 4, 2.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Izv\u0113lieties pareizo notikumu hronolo\u0123isko sec\u012bbu.", "choices": [{"label": "A", "text": "1, 3, 4, 2."}, {"label": "B", "text": "4, 3, 1, 2."}, {"label": "C", "text": "3, 4, 1, 2."}, {"label": "D", "text": "3, 1, 4, 2."}]}}, "id": "3ce28169-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "0e0fb6f8-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Vienoje i\u0161 Soviet\u0173 S\u0105jungos doktrin\u0173 buvo deklaruota: jeigu socialistinei santvarkai vienoje \u0161alyje gresia pavojus, kitos socialistin\u0117s \u0161alys turi teis\u0119 \u012fsiki\u0161ti, kad socializmas b\u016bt\u0173 i\u0161gelb\u0117tas. Kurio SSRS politiko vardu buvo pavadinta \u0161i doktrina? A Nikitos Chru\u0161\u010diovo. B Leonido Bre\u017enevo. C Michailo Gorba\u010diovo. D Josifo Stalino. 17. Kurioje eilut\u0117je yra i\u0161vardytos valstyb\u0117s, labiausiai nukent\u0117jusios nuo 1929\u20131933 m. did\u017eiosios ekonomin\u0117s kriz\u0117s?", "choices": [{"text": "Graikija ir Italija.", "label": "A"}, {"text": "Anglija ir Pranc\u016bzija.", "label": "B"}, {"text": "Vokietija ir SSRS.", "label": "C"}, {"text": "JAV ir Vokietija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In one of the Soviet Union's doctrines, it was declared that if socialism in one country is in danger, other socialist countries have the right to intervene to save socialism. By the name of which Soviet politician was this doctrine named? A Nikita Khrushchev. B Leonid Brezhnev. C Mikhail Gorbachev. D Joseph Stalin. 17. In which line are the countries listed that were most affected by the Great Economic Crisis of 1929\u20131933?\", \"A\": \"Greece and Italy.\", \"B\": \"England and France.\", \"C\": \"Germany and the USSR.\", \"D\": \"USA and Germany.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Viena no Padomju Savien\u012bbas doktr\u012bn\u0101m v\u0113st\u012bja, ka gad\u012bjum\u0101, ja soci\u0101listisk\u0101 sist\u0113ma vien\u0101 valst\u012b ir apdraud\u0113ta, cit\u0101m soci\u0101listiskaj\u0101m valst\u012bm ir ties\u012bbas iejaukties, lai gl\u0101btu soci\u0101lismu. Kura PSRS politi\u0137a v\u0101rd\u0101 tika nosaukta \u0161\u012b doktr\u012bna? A \u0145ikita Hru\u0161\u010dovs. B Leon\u012bds Bre\u017e\u0146evs. C Mihails Gorba\u010dovs. D Josifs Sta\u013cins. 17. Kur\u0101 rind\u0101 ir nor\u0101d\u012bta valsts, kuru 1929.-1933. gada liel\u0101 ekonomisk\u0101 kr\u012bze sk\u0101ra visvair\u0101k?", "choices": [{"label": "A", "text": "Grie\u0137ija un It\u0101lija."}, {"label": "B", "text": "Anglija un Francija."}, {"label": "C", "text": "V\u0101cija un PSRS."}, {"label": "D", "text": "ASV un V\u0101cija."}]}}, "id": "0e0fb6f8-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4d17cb6b-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Senov\u0117s Romoje \u012fsigal\u0117jus respublikiniam valdymui:", "choices": [{"text": "konsul\u0173 vald\u017eia tapo paveldima;", "label": "A"}, {"text": "suirut\u0117ms \u0161alyje \u012fveikti buvo skiriami diktatoriai.", "label": "B"}, {"text": "Senatas atstovavo tik pleb\u0117j\u0173 interesams;", "label": "C"}, {"text": "patricij\u0173 teis\u0117ms ginti buvo renkami liaudies trib\u016bnai;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"After the establishment of the republican government in ancient Rome:\", \"A\": \"The authority of consuls became hereditary;\", \"B\": \"Dictators were appointed to overcome crises within the country.\", \"C\": \"The Senate represented only the interests of the plebeians;\", \"D\": \"People\u2019s tribunes were elected to defend the rights of patricians;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Sen\u0101 Roma republik\u0101\u0146u vald\u012b\u0161anas laik\u0101:", "choices": [{"label": "A", "text": "konsulu pilnvaras k\u013cuva mantojamas;"}, {"label": "B", "text": "Diktatori ir iecelti, lai c\u012bn\u012btos ar nemieriem valsts iek\u0161ien\u0113."}, {"label": "C", "text": "Sen\u0101ts p\u0101rst\u0101v\u0113ja tikai plebeju intereses;"}, {"label": "D", "text": "Lai aizst\u0101v\u0113tu patricie\u0161u ties\u012bbas, tika iev\u0113l\u0113ti tautas trib\u012bni;"}]}}, "id": "4d17cb6b-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "39e29d68-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris teiginys yra \u012ftvirtintas 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucijoje?", "choices": [{"text": "Suverenitetas priklauso Respublikos Prezidentui.", "label": "A"}, {"text": "Valstyb\u0117s vald\u017ei\u0105 Lietuvoje vykdo tik Seimas ir Vyriausyb\u0117.", "label": "B"}, {"text": "Lietuvos teritorija gali b\u016bti dalijama \u012f valstybinius darinius.", "label": "C"}, {"text": "Lietuvos Respublikos pilietyb\u0117 \u012fgyjama gimstant.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which statement is enshrined in the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania?\", \"A\": \"Sovereignty belongs to the President of the Republic.\", \"B\": \"State power in Lithuania is exercised only by the Seimas and the Government.\", \"C\": \"The territory of Lithuania can be divided into state formations.\", \"D\": \"Citizenship of the Republic of Lithuania is acquired by birth.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": " Kur\u0161 apgalvojums ir ietverts Lietuvas Republikas 1992. gada Konstit\u016bcij\u0101?", "choices": [{"label": "A", "text": "Suverenit\u0101te pieder Republikas prezidentam."}, {"label": "B", "text": "Lietuv\u0101 valsts varu \u012bsteno tikai Seims un vald\u012bba."}, {"label": "C", "text": "Lietuvas teritoriju var iedal\u012bt valsts veidojumos."}, {"label": "D", "text": "Lietuvas Republikas pilson\u012bba tiek ieg\u016bta p\u0113c dzim\u0161anas."}]}}, "id": "39e29d68-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4a5235ce-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105:", "choices": [{"text": "valstyb\u0117 gali monopolizuoti masines informacijos priemones;", "label": "A"}, {"text": "valstyb\u0117 nepripa\u017e\u012fsta ba\u017enytin\u0117s santuokos registracijos.", "label": "B"}, {"text": "vaik\u0173 pareiga \u2013 gerbti t\u0117vus, globoti juos senatv\u0117je ir tausoti j\u0173 palikim\u0105;", "label": "C"}, {"text": "Lietuvoje valstybine religija pripa\u017e\u012fstama krik\u0161\u010dionyb\u0117;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"According to the Constitution of the Republic of Lithuania of 1992:\", \"A\": \"The state can monopolize mass media;\", \"B\": \"The state does not recognize church marriage registration.\", \"C\": \"Children have a duty to respect their parents, care for them in old age, and cherish their heritage;\", \"D\": \"Christianity is recognized as the state religion in Lithuania;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Saska\u0146\u0101 ar Lietuvas Republikas 1992. gada Konstit\u016bciju:", "choices": [{"label": "A", "text": "valsts var monopoliz\u0113t pla\u0161sazi\u0146as l\u012bdzek\u013cus;"}, {"label": "B", "text": "valsts neatz\u012bst bazn\u012bcas laul\u012bbu re\u0123istr\u0101ciju."}, {"label": "C", "text": "B\u0113rniem ir pien\u0101kums cien\u012bt savus vec\u0101kus, aizsarg\u0101t vi\u0146us vecumdien\u0101s un saglab\u0101t vi\u0146u mantojumu;"}, {"label": "D", "text": "Lietuv\u0101 kristiet\u012bba ir atz\u012bta par valsts reli\u0123iju;"}]}}, "id": "4a5235ce-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "37b3b54a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "1945 m. Potsdamo konferencijoje buvo nutarta:", "choices": [{"text": "atidaryti Antr\u0105j\u012f front\u0105 prie\u0161 Vokietij\u0105;", "label": "A"}, {"text": "padalyti Ryt\u0173 Pr\u016bsij\u0105 tarp SSRS ir Lenkijos;", "label": "B"}, {"text": "panaudoti atomin\u012f ginkl\u0105 prie\u0161 Japonij\u0105.", "label": "C"}, {"text": "atiduoti vis\u0105 Berlyn\u0105 administruoti SSRS;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In the Potsdam Conference of 1945, it was decided to:\", \"A\": \"Open the Second Front against Germany;\", \"B\": \"Divide East Prussia between the USSR and Poland;\", \"C\": \"Use atomic weapons against Japan.\", \"D\": \"Hand over all of Berlin to be administered by the USSR;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Potsdamas konferenc\u0113 1945. gad\u0101 tika nolemts:", "choices": [{"label": "A", "text": "Otr\u0101s frontes atv\u0113r\u0161ana pret V\u0101ciju;"}, {"label": "B", "text": "sadal\u012bt Austrumpr\u016bsiju starp PSRS un Poliju;"}, {"label": "C", "text": "izmantot atomiero\u010dus pret Jap\u0101nu."}, {"label": "D", "text": "nodot visu Berl\u012bni PSRS p\u0101rvald\u012bb\u0101;"}]}}, "id": "37b3b54a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "0e0fb6d6-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "XX a. totalitarini\u0173 re\u017eim\u0173 \u012fsitvirtinim\u0105 Europoje paskatino:", "choices": [{"text": "parlamentarizmo \u012fsigal\u0117jimas;", "label": "A"}, {"text": "radikali\u0173 politini\u0173 j\u0117g\u0173 i\u0161kilimas;", "label": "B"}, {"text": "separatistini\u0173 id\u0117j\u0173 sklaida3.", "label": "C"}, {"text": "anarchistini\u0173 id\u0117j\u0173 pl\u0117tra2;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The establishment of totalitarian regimes in Europe in the 20th century was encouraged by:\", \"A\": \"the establishment of parliamentarism;\", \"B\": \"the rise of radical political forces;\", \"C\": \"the spread of separatist ideas;\", \"D\": \"the expansion of anarchist ideas;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Totalit\u0101ro re\u017e\u012bmu uzplaukumu Eirop\u0101 20. gadsimt\u0101 veicin\u0101ja:", "choices": [{"label": "A", "text": "parlament\u0101risma uzplaukums;"}, {"label": "B", "text": "radik\u0101lo politisko sp\u0113ku uzplaukums;"}, {"label": "C", "text": "separ\u0101tisma ideju izplat\u012b\u0161ana3."}, {"label": "D", "text": "anarhisma ideju att\u012bst\u012bba2;"}]}}, "id": "0e0fb6d6-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "0e0fb722-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Ko Lietuvoje siekta 1830\u20131831 m. sukilimu?", "choices": [{"text": "I\u0161sivaduoti i\u0161 Rusijos imperijos ir atkurti ATR.", "label": "A"}, {"text": "I\u0161sivaduoti i\u0161 Lenkijos priklausomyb\u0117s.", "label": "B"}, {"text": "Sukurti nepriklausom\u0105 demokratin\u0119 Lietuvos valstyb\u0119.", "label": "C"}, {"text": "I\u0161sivaduoti i\u0161 Napoleono Bonaparto vald\u017eios.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"What was the aim of the uprising in Lithuania in 1830\u20131831?\", \"A\": \"To liberate from the Russian Empire and restore the Polish-Lithuanian Commonwealth.\", \"B\": \"To free from Polish dependency.\", \"C\": \"To create an independent democratic Lithuanian state.\", \"D\": \"To free from the rule of Napoleon Bonaparte.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "K\u0101ds bija 1830.-1831. gada sacel\u0161an\u0101s Lietuv\u0101 m\u0113r\u0137is?", "choices": [{"label": "A", "text": "Atbr\u012bvoties no Krievijas imp\u0113rijas un atjaunot ATR."}, {"label": "B", "text": "Atbr\u012bvoties no Polijas atkar\u012bbas."}, {"label": "C", "text": "Izveidot neatkar\u012bgu, demokr\u0101tisku Lietuvu."}, {"label": "D", "text": "Atbr\u012bvoties no Napoleona Bonaparta varas."}]}}, "id": "0e0fb722-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4607baa4-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Nacistin\u0117s okupacijos metais Lietuvoje:", "choices": [{"text": "skatinta antisemitizmo politika.", "label": "A"}, {"text": "panaikinta privatin\u0117 nuosavyb\u0117;", "label": "B"}, {"text": "diegta ateizmo politika;", "label": "C"}, {"text": "garantuota \u017eod\u017eio ir spaudos laisv\u0117;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"During the years of Nazi occupation in Lithuania:\", \"A\": \"An antisemitism policy was promoted.\", \"B\": \"Private property was abolished;\", \"C\": \"A policy of atheism was introduced;\", \"D\": \"Freedom of speech and press was guaranteed;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Lietuvas nacistu okup\u0101cijas laik\u0101:", "choices": [{"label": "A", "text": "veicinot antisem\u012btisku politiku."}, {"label": "B", "text": "tiek atcelts priv\u0101t\u012bpa\u0161ums;"}, {"label": "C", "text": "ateisma politiku;"}, {"label": "D", "text": "v\u0101rda un preses br\u012bv\u012bbu;"}]}}, "id": "4607baa4-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "39e29d98-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "K\u0105 rei\u0161k\u0117 viduram\u017eiais vartotas posakis \u201eMiesto oras gr\u0105\u017eina laisv\u0119\u201c?", "choices": [{"text": "Baud\u017eiauninkas, i\u0161gyven\u0119s mieste vienus metus, atgaudavo asmens laisv\u0119", "label": "A"}, {"text": "Miestie\u010diams nustodavo galioti luomin\u0117s privilegijos", "label": "B"}, {"text": "Amatininkas, buv\u0119s vienus metus cecho nariu, gaudavo meistro titul\u0105", "label": "C"}, {"text": "Miesto gyventojams buvo suteikiama visuotin\u0117 rinkim\u0173 teis\u0117", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"What did the medieval phrase 'City air brings freedom' mean?\", \"A\": \"A serf who lived in the city for one year regained personal freedom\", \"B\": \"Guild privileges ceased to apply to townspeople\", \"C\": \"An artisan who had been a guild member for one year received the title of master\", \"D\": \"City residents were granted universal suffrage\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Ko noz\u012bm\u0113ja viduslaiku teiciens \"Pils\u0113tas gaiss atgrie\u017e br\u012bv\u012bbu\"?", "choices": [{"label": "A", "text": "Ieslodz\u012btais, kur\u0161 pils\u0113t\u0101 ir nodz\u012bvojis vienu gadu, atg\u016bst personisko br\u012bv\u012bbu."}, {"label": "B", "text": "Pils\u0113tnieku privil\u0113\u0123ijas vairs netiek piem\u0113rotas"}, {"label": "C", "text": "Amatnieks, kas vienu gadu bija bijis k\u0101das \u0123ildes biedrs, sa\u0146\u0113ma meistara nosaukumu."}, {"label": "D", "text": "Pils\u0113tas iedz\u012bvot\u0101jiem tiek pie\u0161\u0137irtas visp\u0101r\u0113jas v\u0113l\u0113\u0161anu ties\u012bbas."}]}}, "id": "39e29d98-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "0e0fb721-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kam atiteko did\u017eiausia Lietuvos Did\u017eiosios Kunigaik\u0161tyst\u0117s (LDK) teritorijos dalis po Abiej\u0173 Taut\u0173 Respublikos (ATR) padalijim\u0173?", "choices": [{"text": "Pr\u016bsijai.", "label": "A"}, {"text": "Austrijai.", "label": "B"}, {"text": "Rusijai.", "label": "C"}, {"text": "Lenkijai.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which country received the largest part of the Grand Duchy of Lithuania's territory after the partitions of the Polish-Lithuanian Commonwealth?\", \"A\": \"Prussia.\", \"B\": \"Austria.\", \"C\": \"Russia.\", \"D\": \"Poland.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0161 ieguva liel\u0101ko Lietuvas Lielk\u0146azistes (LDK) teritorijas da\u013cu p\u0113c Abas Tautu Republikas (ATR) sadal\u012b\u0161anas?", "choices": [{"label": "A", "text": "Pr\u016bsija."}, {"label": "B", "text": "Austrija."}, {"label": "C", "text": "Krievijai."}, {"label": "D", "text": "Polija."}]}}, "id": "0e0fb721-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "37b3b53a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 veikl\u0173 nebuvo atliekama viduram\u017ei\u0173 vienuolynuose?", "choices": [{"text": "Padedama piligrimams.", "label": "A"}, {"text": "Perra\u0161in\u0117jamos knygos.", "label": "B"}, {"text": "Pl\u0117tojami amatai.", "label": "C"}, {"text": "Organizuojami turnyrai.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these activities was not performed in medieval monasteries?\", \"A\": \"Helping pilgrims.\", \"B\": \"Copying books.\", \"C\": \"Developing crafts.\", \"D\": \"Organizing tournaments.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kura no \u0161\u012bm darb\u012bb\u0101m netika veikta viduslaiku klosteros?", "choices": [{"label": "A", "text": "Pal\u012bdz\u012bba sv\u0113tce\u013cniekiem."}, {"label": "B", "text": "Gr\u0101matu p\u0101rrakst\u012b\u0161ana."}, {"label": "C", "text": "Amatniec\u012bbas att\u012bst\u012bba."}, {"label": "D", "text": "Turn\u012bri."}]}}, "id": "37b3b53a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4607bab0-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucija:", "choices": [{"text": "draud\u017eia priver\u010diamuosius darbus;", "label": "A"}, {"text": "pinig\u0173 emisijos teis\u0119 suteikia ir privatiems bankams.", "label": "B"}, {"text": "draud\u017eia ba\u017enytin\u0119 santuokos registracij\u0105;", "label": "C"}, {"text": "nesuteikia auk\u0161tosioms mokykloms autonomijos;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The Constitution of the Republic of Lithuania of 1992:\", \"A\": \"Prohibits forced labor;\", \"B\": \"Grants the right to issue currency to private banks as well.\", \"C\": \"Prohibits church marriage registration;\", \"D\": \"Does not grant autonomy to higher education institutions;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": " 1992. gads - Lietuvas Republikas Konstit\u016bcija:", "choices": [{"label": "A", "text": "aizliedz piespiedu darbu;"}, {"label": "B", "text": "ties\u012bbas emit\u0113t naudu ir pie\u0161\u0137irtas ar\u012b priv\u0101taj\u0101m bank\u0101m."}, {"label": "C", "text": "aizliedz bazn\u012bc\u0101 re\u0123istr\u0113t laul\u012bbas;"}, {"label": "D", "text": "nepie\u0161\u0137ir augst\u0101k\u0101s izgl\u012bt\u012bbas iest\u0101d\u0113m autonomiju;"}]}}, "id": "4607bab0-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "36b4c774-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kas pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 riboja vald\u017eios galias?", "choices": [{"text": "Konstitucija.", "label": "A"}, {"text": "Seimas.", "label": "B"}, {"text": "Teismas.", "label": "C"}, {"text": "Vyriausyb\u0117.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"What limits the powers of the government according to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania?\", \"A\": \"The Constitution.\", \"B\": \"The Seimas (Parliament).\", \"C\": \"The Court.\", \"D\": \"The Government.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kas ierobe\u017eo vald\u012bbas pilnvaras saska\u0146\u0101 ar 1992. gada Konstit\u016bciju?", "choices": [{"label": "A", "text": "Konstit\u016bcija."}, {"label": "B", "text": "Parlaments."}, {"label": "C", "text": "Tiesa."}, {"label": "D", "text": "Vald\u012bba."}]}}, "id": "36b4c774-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "39e29d78-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurioje eilut\u0117je pateikta teisinga chronologin\u0117 \u0161i\u0173 \u012fvyki\u0173 seka?", "choices": [{"text": "2, 1, 3, 4.", "label": "A"}, {"text": "4, 1, 2, 3.", "label": "B"}, {"text": "2, 3, 1, 4.", "label": "C"}, {"text": "1, 3, 4, 2.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In which line is the correct chronological order of these events provided?\", \"A\": \"2, 1, 3, 4.\", \"B\": \"4, 1, 2, 3.\", \"C\": \"2, 3, 1, 4.\", \"D\": \"1, 3, 4, 2.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0101 rind\u0101 ir nor\u0101d\u012bta pareiza \u0161o notikumu hronolo\u0123isk\u0101 sec\u012bba?", "choices": [{"label": "A", "text": "2, 1, 3, 4."}, {"label": "B", "text": "4, 1, 2, 3."}, {"label": "C", "text": "2, 3, 1, 4."}, {"label": "D", "text": "1, 3, 4, 2."}]}}, "id": "39e29d78-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4c25cbc3-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 bruo\u017e\u0173 b\u016bdingas 1940\u20131941 met\u0173 Lietuvos sovietizacijai?", "choices": [{"text": "Masinis kol\u016bki\u0173 k\u016brimas.", "label": "A"}, {"text": "Lito stiprinimas.", "label": "B"}, {"text": "Priva\u010di\u0173 bendrovi\u0173 steigimas.", "label": "C"}, {"text": "Cenz\u016bros \u012fvedimas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of the following characteristics is typical of the Sovietization of Lithuania in 1940\u20131941?\", \"A\": \"Mass creation of collective farms.\", \"B\": \"Strengthening of the litas.\", \"C\": \"Establishment of private companies.\", \"D\": \"Introduction of censorship.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0161 no \u0161iem faktoriem ir rakstur\u012bgs Lietuvas sovjetiz\u0101cijai 1940.-1941. gad\u0101?", "choices": [{"label": "A", "text": "Kolekt\u012bvo saimniec\u012bbu masveida izveide."}, {"label": "B", "text": "Litu stiprin\u0101\u0161ana."}, {"label": "C", "text": "Priv\u0101tu uz\u0146\u0113mumu izveide."}, {"label": "D", "text": "Cenz\u016bras ievie\u0161ana."}]}}, "id": "4c25cbc3-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "39e29d8f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri asmenyb\u0117 apib\u016bdinama \u0161ioje i\u0161traukoje: \u201eRetam valstybininkui yra pavyk\u0119 taip pakeisti istorijos t\u0117km\u0119. [\u2026] Po penkeri\u0173 met\u0173 [jis] jau buvo bema\u017e i\u0161sprend\u0119s t\u0105 problem\u0105, nedavusi\u0105 ramyb\u0117s trims vokie\u010di\u0173 kartoms, ta\u010diau jis r\u0117m\u0117si pr\u016bs\u0173 galios prana\u0161umu, o ne demokratiniais konstitucionalizmo principais\u201c?", "choices": [{"text": "Martynas Liuteris", "label": "A"}, {"text": "Adolfas Hitleris", "label": "B"}, {"text": "Otas fon Bismarkas", "label": "C"}, {"text": "Johanas Gutenbergas", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which personality is described in this excerpt: \\\"Rarely has a statesman succeeded in altering the course of history so markedly. [...] After five years [he] had almost solved the problem that had troubled three German generations, but he relied on the superiority of Prussian power, not on the principles of democratic constitutionalism\\\"?\", \"A\": \"Martin Luther\", \"B\": \"Adolf Hitler\", \"C\": \"Otto von Bismarck\", \"D\": \"Johannes Gutenberg\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kura person\u012bba ir raksturota \u0161aj\u0101 fragment\u0101: \"Tikai nedaudziem valstsv\u012briem ir izdevies \u0161\u0101di main\u012bt v\u0113stures gaitu. [...] Piecus gadus v\u0113l\u0101k [vi\u0146\u0161] bija gandr\u012bz atrisin\u0101jis probl\u0113mu, kas bija nomoc\u012bjusi tr\u012bs v\u0101cu paaudzes, bet vi\u0146\u0161 pa\u013c\u0101v\u0101s uz pr\u016b\u0161u varas p\u0101r\u0101kumu, nevis uz konstitucion\u0101lisma demokr\u0101tiskajiem principiem\"?", "choices": [{"label": "A", "text": "M\u0101rti\u0146\u0161 Luters"}, {"label": "B", "text": "\u0100dolfs Hitlers"}, {"label": "C", "text": "Otto fon Bismarks"}, {"label": "D", "text": "Johans G\u016btenbergs"}]}}, "id": "39e29d8f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4841f646-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 rei\u0161kini\u0173 buvo b\u016bdingas tiek reformacijai, tiek kontrreformacijai?", "choices": [{"text": "Celibato panaikinimas.", "label": "A"}, {"text": "I\u0161silavinimo ir intelektualaus lygio kilimas.", "label": "B"}, {"text": "Popie\u017eiaus gali\u0173 stiprinimas.", "label": "C"}, {"text": "Predestinacijos dogmos nuoseklus laikymasis.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these phenomena was characteristic of both the Reformation and the Counter-Reformation?\", \"A\": \"Abolition of celibacy.\", \"B\": \"Rise in education and intellectual level.\", \"C\": \"Strengthening of papal powers.\", \"D\": \"Consistent adherence to the doctrine of predestination.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kura no \u0161\u012bm par\u0101d\u012bb\u0101m bija rakstur\u012bga gan reform\u0101cijai, gan kontrreform\u0101cijai?", "choices": [{"label": "A", "text": "Celib\u0101ta atcel\u0161ana."}, {"label": "B", "text": "izgl\u012bt\u012bbas un intelektu\u0101l\u0101 l\u012bme\u0146a paaugstin\u0101\u0161an\u0101s."}, {"label": "C", "text": "P\u0101vesta pilnvaru stiprin\u0101\u0161ana."}, {"label": "D", "text": "Konsekventa seko\u0161ana dogmai par predestin\u0101ciju."}]}}, "id": "4841f646-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3c0e54c7-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Fa\u0161istin\u0117je Italijoje:", "choices": [{"text": "atsisakyta militaristin\u0117s politikos;", "label": "A"}, {"text": "propaguota ateizmo pasaul\u0117\u017ei\u016bra;", "label": "B"}, {"text": "diegta tautos auk\u0161tinimo ideologija;", "label": "C"}, {"text": "sulygintos vyr\u0173 ir moter\u0173 teis\u0117s.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In Fascist Italy:\", \"A\": \"militaristic policies were abandoned;\", \"B\": \"an atheistic worldview was promoted;\", \"C\": \"an ideology of national exaltation was instilled;\", \"D\": \"men's and women's rights were equalized.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Fa\u0161istiskaj\u0101 It\u0101lij\u0101:", "choices": [{"label": "A", "text": "atteik\u0161an\u0101s no milit\u0101r\u0101s politikas;"}, {"label": "B", "text": "ateisma pasaules uzskatu;"}, {"label": "C", "text": "n\u0101cijas veido\u0161anas ideolo\u0123ija;"}, {"label": "D", "text": "vienl\u012bdz\u012bgas ties\u012bbas v\u012brie\u0161iem un sieviet\u0113m."}]}}, "id": "3c0e54c7-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4227b2d8-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Cechas \u2013 tai:", "choices": [{"text": "\u012fmon\u0117, kurioje vyrauja darbo pasidalijimas;", "label": "A"}, {"text": "paveldima \u017eem\u0117s valda, gauta u\u017e karin\u0119 tarnyb\u0105;", "label": "B"}, {"text": "to paties amato amatinink\u0173 susivienijimas;", "label": "C"}, {"text": "\u017eem\u0117s valda, gauta u\u017e karin\u0119 tarnyb\u0105 be paveld\u0117jimo.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"A guild is:\", \"A\": \"A company characterized by the division of labor;\", \"B\": \"An inheritable land estate received for military service;\", \"C\": \"An association of craftsmen of the same trade;\", \"D\": \"A land estate received for military service without inheritance rights.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Semin\u0101rs ir:", "choices": [{"label": "A", "text": "uz\u0146\u0113mums ar darba dal\u012b\u0161anu;"}, {"label": "B", "text": "par milit\u0101ro dienestu sa\u0146emt\u0101s zemes manto\u0161ana;"}, {"label": "C", "text": "amatnieku apvien\u012bba, kas str\u0101d\u0101 vien\u0101 arod\u0101;"}, {"label": "D", "text": "zeme, kas sa\u0146emta par milit\u0101ro dienestu bez mantojuma."}]}}, "id": "4227b2d8-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4607baa0-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Prezidento Aleksandro Stulginskio valdymo metais Lietuvoje:", "choices": [{"text": "vyko reguliar\u016bs Seimo rinkimai.", "label": "A"}, {"text": "vald\u017eioje \u012fsitvirtino valstie\u010di\u0173 liaudinink\u0173 partija;", "label": "B"}, {"text": "u\u017edrausta Tautinink\u0173 s\u0105junga;", "label": "C"}, {"text": "suvar\u017eyta Katalik\u0173 Ba\u017eny\u010dios veikla;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"During the presidency of Aleksandras Stulginskis in Lithuania:\", \"A\": \"regular Seimas elections took place.\", \"B\": \"the Peasants' Populist Party established itself in power;\", \"C\": \"the Nationalists' Union was banned;\", \"D\": \"the activities of the Catholic Church were restricted;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Lietuvas prezidenta Aleksandra Stulginska vald\u012b\u0161anas laik\u0101:", "choices": [{"label": "A", "text": "Regul\u0101ri notiek parlamenta v\u0113l\u0113\u0161anas."}, {"label": "B", "text": "pie varas n\u0101k Zemnieku tautas partija;"}, {"label": "C", "text": "Nacion\u0101listu savien\u012bba ir aizliegta;"}, {"label": "D", "text": "Kato\u013cu bazn\u012bcas darb\u012bbas ierobe\u017eojumi;"}]}}, "id": "4607baa0-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "0e0fb709-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuriuo b\u016bdu Lietuva 1923 m. prisijung\u0117 Klaip\u0117dos kra\u0161t\u0105?", "choices": [{"text": "Kra\u0161to gyventojams apsisprendus referendume.", "label": "A"}, {"text": "Sudarius prekybos ir sien\u0173 sutart\u012f su Vokietija.", "label": "B"}, {"text": "Organizavus vietos gyventoj\u0173 sukilim\u0105.", "label": "C"}, {"text": "Pary\u017eiaus taikos konferencijos sprendimu.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"By what means did Lithuania annex the Klaip\u0117da Region in 1923?\", \"A\": \"By a referendum decision of the region's inhabitants.\", \"B\": \"By concluding a trade and border agreement with Germany.\", \"C\": \"By organizing an uprising of local residents.\", \"D\": \"Through the decision of the Paris Peace Conference.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "K\u0101 Lietuva 1923. gad\u0101 anekt\u0113ja Klaip\u0113du?", "choices": [{"label": "A", "text": "P\u0113c valsts iedz\u012bvot\u0101ju referenduma."}, {"label": "B", "text": "P\u0113c tirdzniec\u012bbas un robe\u017el\u012bguma nosl\u0113g\u0161anas ar V\u0101ciju."}, {"label": "C", "text": "P\u0113c viet\u0113jo iedz\u012bvot\u0101ju sacel\u0161an\u0101s."}, {"label": "D", "text": "Par\u012bzes Miera konferences l\u0113mums."}]}}, "id": "0e0fb709-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3ce28181-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurios organizacijos \u012fk\u016brim\u0105 paskatino Berlyno blokada?", "choices": [{"text": "Var\u0161uvos sutarties organizacijos.", "label": "A"}, {"text": "Europos ekonomin\u0117s bendrijos.", "label": "B"}, {"text": "NATO.", "label": "C"}, {"text": "JTO.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The establishment of which organization was spurred by the Berlin Blockade?\", \"A\": \"Warsaw Pact Organization\", \"B\": \"European Economic Community\", \"C\": \"NATO\", \"D\": \"UN (United Nations)\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kuru organiz\u0101ciju iedvesmoja Berl\u012bnes blok\u0101de?", "choices": [{"label": "A", "text": "Var\u0161avas pakta organiz\u0101cijas."}, {"label": "B", "text": "Eiropas Ekonomikas kopiena."}, {"label": "C", "text": "NATO."}, {"label": "D", "text": "JTO."}]}}, "id": "3ce28181-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "40807922-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kas paskatino rengti Valak\u0173 reform\u0105 Lietuvoje?", "choices": [{"text": "\u017demvald\u017ei\u0173 \u012ftakos ma\u017e\u0117jimas.", "label": "A"}, {"text": "Jav\u0173 paklausos i\u0161augimas.", "label": "B"}, {"text": "Baud\u017eiavos panaikinimas.", "label": "C"}, {"text": "Liublino unijos sudarymas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"What prompted the implementation of the Valakai Reform in Lithuania?\", \"A\": \"The decline of landowners' influence.\", \"B\": \"The increase in grain demand.\", \"C\": \"The abolition of serfdom.\", \"D\": \"The conclusion of the Union of Lublin.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kas veicin\u0101ja Lietuvas val\u0161u sist\u0113mas reformu?", "choices": [{"label": "A", "text": "Iz\u012br\u0113t\u0101ju ietekmes samazin\u0101\u0161an\u0101s."}, {"label": "B", "text": "Piepras\u012bjuma pieaugums p\u0113c lab\u012bbas."}, {"label": "C", "text": "Dzimtb\u016b\u0161anas atcel\u0161ana."}, {"label": "D", "text": "\u013bub\u013cinas savien\u012bbas dibin\u0101\u0161ana."}]}}, "id": "40807922-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3ce28179-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 teigini\u0173 yra \u012fra\u0161ytas \u012f 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105?", "choices": [{"text": "Negalima kritikuoti Auk\u0161\u010diausiojo Teismo ir Konstitucinio Teismo sprendim\u0173.", "label": "A"}, {"text": "Teismas priima sprendimus Seimo vardu.", "label": "B"}, {"text": "Lietuvos Respublika yra federacin\u0117 valstyb\u0117.", "label": "C"}, {"text": "Negalima drausti ar trukdyti pilie\u010diams rinktis be ginklo \u012f taikius susirinkimus.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of the following statements is included in the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania?\", \"A\": \"It is not allowed to criticize the decisions of the Supreme Court and the Constitutional Court.\", \"B\": \"The court makes decisions in the name of the Seimas.\", \"C\": \"The Republic of Lithuania is a federal state.\", \"D\": \"It is not allowed to prohibit or hinder citizens from gathering without arms for peaceful assemblies.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0161 no \u0161iem pantiem ir iek\u013cauts Lietuvas Republikas 1992. gada konstit\u016bcij\u0101?", "choices": [{"label": "A", "text": "Augst\u0101k\u0101s tiesas un Konstitucion\u0101l\u0101s tiesas l\u0113mumus nevar kritiz\u0113t."}, {"label": "B", "text": "Tiesa pie\u0146em l\u0113mumus Seima v\u0101rd\u0101."}, {"label": "C", "text": "Lietuva ir feder\u0101la valsts."}, {"label": "D", "text": "Pilso\u0146iem nedr\u012bkst liegt vai trauc\u0113t mierm\u012bl\u012bgi pulc\u0113ties bez"}]}}, "id": "3ce28179-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "40807912-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 teigini\u0173 yra \u012ftvirtintas 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucijoje?", "choices": [{"text": "Valstyb\u0117 remia kult\u016br\u0105 ir moksl\u0105.", "label": "A"}, {"text": "Katalikyb\u0117 yra Lietuvos valstybin\u0117 religija.", "label": "B"}, {"text": "\u012estatymai nedraud\u017eia monopolizuoti gamybos ir rinkos.", "label": "C"}, {"text": "Tautos suvereniteto galias riboja Konstitucija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these statements is enshrined in the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania?\", \"A\": \"The state supports culture and science.\", \"B\": \"Catholicism is the state religion of Lithuania.\", \"C\": \"The laws do not prohibit the monopolization of production and market.\", \"D\": \"The sovereignty powers of the nation are limited by the Constitution.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "iero\u010diem. Kur\u0161 no \u0161iem pantiem ir nostiprin\u0101ts Lietuvas Republikas 1992. gada Konstit\u016bcij\u0101?", "choices": [{"label": "A", "text": "Valsts atbalsta kult\u016bru un zin\u0101tni."}, {"label": "B", "text": "Lietuvas valsts reli\u0123ija ir katolicisms."}, {"label": "C", "text": "Likums neaizliedz monopoliz\u0113t ra\u017eo\u0161anu un tirgus."}, {"label": "D", "text": "Valsts suverenit\u0101tes pilnvaras ierobe\u017eo Konstit\u016bcija."}]}}, "id": "40807912-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4841f642-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "M. Gorba\u010diovo valdymo metais (1985\u20131991):", "choices": [{"text": "pager\u0117jo ekonomin\u0117 pad\u0117tis;", "label": "A"}, {"text": "sustipr\u0117jo nacionaliniai jud\u0117jimai;", "label": "B"}, {"text": "pablog\u0117jo santykiai su Vakar\u0173 valstyb\u0117mis;", "label": "C"}, {"text": "u\u017edrausta komunistin\u0117 ideologija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"During M. Gorbachev's rule (1985\u20131991):\", \"A\": \"the economic situation improved;\", \"B\": \"national movements strengthened;\", \"C\": \"relations with Western countries deteriorated;\", \"D\": \"communist ideology was banned.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Gorba\u010dova laik\u0101 (1985-1991):", "choices": [{"label": "A", "text": "uzlabojusies ekonomisk\u0101 situ\u0101cija;"}, {"label": "B", "text": "ir nostiprin\u0101ju\u0161\u0101s nacion\u0101l\u0101s kust\u012bbas;"}, {"label": "C", "text": "attiec\u012bbas ar Rietumvalst\u012bm ir pasliktin\u0101ju\u0161\u0101s;"}, {"label": "D", "text": "Komunistisk\u0101 ideolo\u0123ija ir aizliegta."}]}}, "id": "4841f642-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "0e0fb6e0-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "1987 m. rugpj\u016b\u010dio 23 d. Vilniuje vie\u0161\u0105 miting\u0105, kuriame buvo pasmerktas Molotovo ir Ribentropo paktas, organizavo:", "choices": [{"text": "Lietuvi\u0173 aktyvist\u0173 frontas;", "label": "A"}, {"text": "Lietuvos Laisv\u0117s Lyga;", "label": "B"}, {"text": "Lietuvos tautinink\u0173 s\u0105junga.", "label": "C"}, {"text": "Lietuvos Persitvarkymo S\u0105j\u016bdis;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"On August 23, 1987, a public rally in Vilnius condemning the Molotov-Ribbentrop Pact was organized by:\", \"A\": \"Lithuanian Activist Front\", \"B\": \"Lithuanian Liberty League\", \"C\": \"Union of Lithuanian Nationalists\", \"D\": \"Lithuanian Reform Movement (S\u0105j\u016bdis)\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "1987. gada 23. augusts Vi\u013c\u0146\u0101 publisku m\u012bti\u0146u, kur\u0101 tika nosod\u012bts Molotova-Ribentropa pakts, organiz\u0113ja:", "choices": [{"label": "A", "text": "Lietuvas akt\u012bvistu fronte;"}, {"label": "B", "text": "Lietuvas Br\u012bv\u012bbas l\u012bga;"}, {"label": "C", "text": "Lietuvas Nacion\u0101listu savien\u012bba."}, {"label": "D", "text": "Lietuvas pa\u0161noteik\u0161an\u0101s kust\u012bba;"}]}}, "id": "0e0fb6e0-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3c0e54cf-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Martynas Liuteris pasisak\u0117 u\u017e:", "choices": [{"text": "celibato i\u0161saugojim\u0105;", "label": "A"}, {"text": "j\u0117zuit\u0173 ordino \u012fk\u016brim\u0105;", "label": "B"}, {"text": "valstie\u010di\u0173 sukilimo nuslopinim\u0105.", "label": "C"}, {"text": "popie\u017eiaus vald\u017eios i\u0161saugojim\u0105;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Martin Luther advocated for:\", \"A\": \"the preservation of celibacy;\", \"B\": \"the founding of the Jesuit order;\", \"C\": \"the suppression of the peasant uprising.\", \"D\": \"the preservation of the Pope's authority;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "M\u0101rti\u0146\u0161 Luters to atbalst\u012bja:", "choices": [{"label": "A", "text": "uztur\u0113t celib\u0101tu;"}, {"label": "B", "text": "jezu\u012btu orde\u0146a dibin\u0101\u0161ana;"}, {"label": "C", "text": "zemnieku sacel\u0161an\u0101s apspie\u0161ana."}, {"label": "D", "text": "p\u0101vesta autorit\u0101tes saglab\u0101\u0161ana;"}]}}, "id": "3c0e54cf-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "441c5aed-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 ypatybi\u0173 b\u016bdinga dabartin\u0117s Lietuvos raidai?", "choices": [{"text": "Suma\u017e\u0117jo biurokratijos vaidmuo valstyb\u0117s valdyme.", "label": "A"}, {"text": "I\u0161augo stambaus verslo \u012ftaka.", "label": "B"}, {"text": "Ma\u017e\u0117ja gyventoj\u0173 socialin\u0117 atskirtis.", "label": "C"}, {"text": "Tautin\u0117ms bendrijoms suteikta teritorin\u0117 autonomija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these characteristics is typical of the development of present-day Lithuania?\", \"A\": \"The role of bureaucracy in state governance has decreased.\", \"B\": \"The influence of large businesses has increased.\", \"C\": \"Social inequality among the population is decreasing.\", \"D\": \"Ethnic communities have been granted territorial autonomy.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kura no \u0161\u012bm iez\u012bm\u0113m ir rakstur\u012bga Lietuvas att\u012bst\u012bbai m\u016bsdien\u0101s?", "choices": [{"label": "A", "text": "Birokr\u0101tijas loma valsts p\u0101rvald\u0113 ir samazin\u0101jusies."}, {"label": "B", "text": "Liel\u0101 biznesa ietekme ir pieaugusi."}, {"label": "C", "text": "Soci\u0101l\u0101 atstumt\u012bba samazin\u0101s."}, {"label": "D", "text": "Nacion\u0101laj\u0101m kopien\u0101m ir teritori\u0101l\u0101 autonomija."}]}}, "id": "441c5aed-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4227b2e8-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "2008 m. vykusiuose rinkimuose \u012f Lietuvos Respublikos Seim\u0105 daugiausia mandat\u0173 laim\u0117jo:", "choices": [{"text": "Lietuvos socialdemokrat\u0173 partija;", "label": "A"}, {"text": "Darbo partija;", "label": "B"}, {"text": "T\u0117vyn\u0117s S\u0105junga-Lietuvos krik\u0161\u010dionys demokratai.", "label": "C"}, {"text": "Partija \u201eTvarka ir teisingumas\u201c;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In the 2008 elections for the Seimas of the Republic of Lithuania, which party won the most seats?\", \"A\": \"Lithuanian Social Democratic Party\", \"B\": \"Labour Party\", \"C\": \"Homeland Union-Lithuanian Christian Democrats\", \"D\": \"Order and Justice Party\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "2008. gada Lietuvas Republikas Seima v\u0113l\u0113\u0161an\u0101s visvair\u0101k vietu ieguva:", "choices": [{"label": "A", "text": "Lietuvas Soci\u0101ldemokr\u0101tisk\u0101 partija;"}, {"label": "B", "text": "Leiboristu partija;"}, {"label": "C", "text": "T\u0113vzemes savien\u012bba - Lietuvas Krist\u012bgie demokr\u0101ti."}, {"label": "D", "text": "Tvarka un ties\u012bgums;"}]}}, "id": "4227b2e8-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "0e0fb6fd-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 id\u0117j\u0173 nebuvo skelbiama 1789 m. \u017dmogaus ir pilie\u010di\u0173 teisi\u0173 deklaracijoje?", "choices": [{"text": "\u017dmon\u0117s gimsta laisvi ir lygiateisiai ir tokie i\u0161lieka.", "label": "A"}, {"text": "Katalik\u0173 ba\u017eny\u010dios \u017eem\u0117s nelie\u010diamos.", "label": "B"}, {"text": "Suverenios vald\u017eios \u0161altinis yra tauta.", "label": "C"}, {"text": "Nuosavyb\u0117 \u0161venta ir nelie\u010diama.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these ideas was not proclaimed in the 1789 Declaration of the Rights of Man and of the Citizen?\", \"A\": \"Men are born and remain free and equal in rights.\", \"B\": \"The lands of the Catholic Church are inviolable.\", \"C\": \"The source of sovereign power is the nation.\", \"D\": \"Property is sacred and inviolable.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kura no \u0161\u012bm idej\u0101m netika pasludin\u0101ta 1789. gada Deklar\u0101cij\u0101 par cilv\u0113ka un pilso\u0146a ties\u012bb\u0101m?", "choices": [{"label": "A", "text": "Cilv\u0113ki piedzimst br\u012bvi un vienl\u012bdz\u012bgi, un t\u0101di ar\u012b paliek."}, {"label": "B", "text": "Kato\u013cu bazn\u012bcas zeme ir neaizskarama."}, {"label": "C", "text": "Suver\u0113n\u0101s varas avots ir tauta."}, {"label": "D", "text": "\u012apa\u0161ums ir neaizskarams."}]}}, "id": "0e0fb6fd-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "0e0fb6fc-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurie augalai po Did\u017ei\u0173j\u0173 geografini\u0173 atradim\u0173 i\u0161 Europos buvo \u012fve\u017eti \u012f Amerik\u0105?", "choices": [{"text": "Kvie\u010diai, ry\u017eiai, svog\u016bnai.", "label": "A"}, {"text": "Bulv\u0117s, cukranendr\u0117s, pomidorai.", "label": "B"}, {"text": "Kakava, kukur\u016bzai, persikai.", "label": "C"}, {"text": "22.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which plants were introduced to America from Europe after the Great Geographical Discoveries?\", \"A\": \"Wheat, rice, onions.\", \"B\": \"Potatoes, sugarcane, tomatoes.\", \"C\": \"Cocoa, corn, peaches.\", \"D\": \"22.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kurus augus no Eiropas ieveda Amerik\u0101 p\u0113c Liel\u0101 \u0123eogr\u0101fisk\u0101 atkl\u0101juma?", "choices": [{"label": "A", "text": "Kvie\u0161i, r\u012bsi, s\u012bpoli."}, {"label": "B", "text": "Kartupe\u013ci, cukurniedres, tom\u0101ti."}, {"label": "C", "text": "Kakao, kukur\u016bza, persiki."}, {"label": "D", "text": "22."}]}}, "id": "0e0fb6fc-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3c0e54d0-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "1815 m. Vienos kongreso nutarimais buvo:", "choices": [{"text": "\u012fkurta Var\u0161uvos kunigaik\u0161tyst\u0117;", "label": "A"}, {"text": "atkurta absoliutin\u0117 monarchija Pranc\u016bzijoje;", "label": "B"}, {"text": "atkurta Austrijos-Vengrijos imperija;", "label": "C"}, {"text": "sukurta Vokietijos s\u0105junga.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Decisions of the 1815 Congress of Vienna were:\", \"A\": \"The Duchy of Warsaw was established;\", \"B\": \"Absolute monarchy was restored in France;\", \"C\": \"The Austro-Hungarian Empire was restored;\", \"D\": \"The German Confederation was created.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "V\u012bnes kongress 1815. gad\u0101 nol\u0113ma:", "choices": [{"label": "A", "text": "Tiek dibin\u0101ta Var\u0161avas hercogiste;"}, {"label": "B", "text": "Francij\u0101 tiek atjaunota absol\u016bt\u0101 monarhija;"}, {"label": "C", "text": "Tiek atjaunota Austroung\u0101rijas imp\u0113rija;"}, {"label": "D", "text": "Tiek izveidota V\u0101cijas Savien\u012bba."}]}}, "id": "3c0e54d0-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "441c5aee-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuriai i\u0161 \u0161i\u0173 interes\u0173 grupi\u0173 priklauso profesin\u0117s s\u0105jungos?", "choices": [{"text": "Neasocijuot\u0173 interes\u0173.", "label": "A"}, {"text": "Institucini\u0173 interes\u0173.", "label": "B"}, {"text": "Asocijuot\u0173 interes\u0173.", "label": "C"}, {"text": "Anonimini\u0173 interes\u0173.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"To which of these interest groups do trade unions belong?\", \"A\": \"Non-associated interests.\", \"B\": \"Institutional interests.\", \"C\": \"Associated interests.\", \"D\": \"Anonymous interests.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0101m no \u0161\u012bm intere\u0161u grup\u0101m pieder arodbiedr\u012bbas?", "choices": [{"label": "A", "text": "Nesaist\u012btas intereses."}, {"label": "B", "text": "Institucion\u0101l\u0101s intereses."}, {"label": "C", "text": "Saist\u012bt\u0101s intereses."}, {"label": "D", "text": "Anon\u012bm\u0101s intereses."}]}}, "id": "441c5aee-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4227b2e7-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris terminas geriausiai atitinka \u017eemiau pateikt\u0105 politinio re\u017eimo apra\u0161ym\u0105?\n\u201eRe\u017eim\u0173 politinis smurtas pasiek\u0117 lig tol nereg\u0117t\u0105 mast\u0105. [\u0160ie] re\u017eimai skatindavo visoki\u0105 veikl\u0105, stiprinan\u010di\u0105 kolektyvinius saitus ir silpninan\u010di\u0105 \u0161eim\u0105 bei \u017emogaus individualum\u0105. Valstyb\u0117s i\u0161laikomi dar\u017eeliai, jaunimo organizacijos, partiniai ritualai, kariniai paradai ir grupi\u0173 uniformos \u2013 visa tai ugd\u0117 visuomen\u0117s drausmingum\u0105 ir prisitaik\u0117li\u0161k\u0105 elgsen\u0105.\u201c", "choices": [{"text": "Konservatizmas.", "label": "A"}, {"text": "Totalitarizmas.", "label": "B"}, {"text": "Autoritarizmas.", "label": "C"}, {"text": "Liberalizmas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which term best matches the description of the political regime below? 'The political violence of the regime reached unprecedented levels. [These] regimes encouraged all activities that strengthened collective ties and weakened the family and individualism. State-sponsored kindergartens, youth organizations, party rituals, military parades, and group uniforms all fostered societal discipline and conformist behavior.'\", \"A\": \"Conservatism\", \"B\": \"Totalitarianism\", \"C\": \"Authoritarianism\", \"D\": \"Liberalism\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0161 termins vislab\u0101k atbilst turpm\u0101k sniegtajam politisk\u0101 re\u017e\u012bma aprakstam? \"Politisk\u0101 vardarb\u012bba starp re\u017e\u012bmiem ir sasniegusi v\u0113l nepieredz\u0113tu l\u012bmeni. [\u0160ie] re\u017e\u012bmi ir veicin\u0101ju\u0161i visda\u017e\u0101d\u0101k\u0101s darb\u012bbas, kas stiprina kolekt\u012bv\u0101s saites un v\u0101jina \u0123imeni un indiv\u012bdu. Valsts vad\u012bti b\u0113rnud\u0101rzi, jaunie\u0161u organiz\u0101cijas, partiju ritu\u0101li, milit\u0101r\u0101s par\u0101des un grupu formas t\u0113rpi - tas viss veicin\u0101ja soci\u0101lo discipl\u012bnu un piel\u0101goties sp\u0113j\u012bgu uzved\u012bbu.\"", "choices": [{"label": "A", "text": "Konservat\u012bvisms."}, {"label": "B", "text": "Totalit\u0101risms."}, {"label": "C", "text": "Autorit\u0101risms."}, {"label": "D", "text": "Liber\u0101lisms."}]}}, "id": "4227b2e7-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4841f641-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 Europos valstybi\u0173 n\u0117ra Europos S\u0105jungos nar\u0117?", "choices": [{"text": "Norvegija.", "label": "A"}, {"text": "Danija.", "label": "B"}, {"text": "\u0160vedija.", "label": "C"}, {"text": "Suomija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these European countries is not a member of the European Union?\", \"A\": \"Norway.\", \"B\": \"Denmark.\", \"C\": \"Sweden.\", \"D\": \"Finland.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kura no \u0161\u012bm Eiropas valst\u012bm nav Eiropas Savien\u012bbas dal\u012bbvalsts?", "choices": [{"label": "A", "text": "Norv\u0113\u0123ija."}, {"label": "B", "text": "D\u0101nija."}, {"label": "C", "text": "Zviedrija."}, {"label": "D", "text": "Somija."}]}}, "id": "4841f641-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "0e0fb6e1-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurios organizacijos vald\u017eios institucijose Lietuva turi atstovus1, i\u0161renkamus visuotiniuose rinkimuose?", "choices": [{"text": "NATO.", "label": "A"}, {"text": "JTO.", "label": "B"}, {"text": "Europos Tarybos.", "label": "C"}, {"text": "Europos S\u0105jungos.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In which organization's governing bodies does Lithuania have representatives elected in general elections?\", \"A\": \"NATO.\", \"B\": \"UN.\", \"C\": \"Council of Europe.\", \"D\": \"European Union.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kuras organiz\u0101cijas p\u0101rst\u0101vjus1 Lietuvas valsts iest\u0101d\u0113s iev\u0113l visp\u0101r\u0113j\u0101s v\u0113l\u0113\u0161an\u0101s?", "choices": [{"label": "A", "text": "NATO."}, {"label": "B", "text": "JTO."}, {"label": "C", "text": "Eiropas Padome."}, {"label": "D", "text": "Eiropas Savien\u012bba."}]}}, "id": "0e0fb6e1-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3ce28178-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 teigini\u0173 yra \u012ftvirtintas 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucijoje?", "choices": [{"text": "Lietuvoje yra valstybin\u0117 religija.", "label": "A"}, {"text": "Draud\u017eiama persekioti u\u017e kritik\u0105.", "label": "B"}, {"text": "Nuosavyb\u0117 negali b\u016bti paimama jokiais atvejais.", "label": "C"}, {"text": "\u012estatymo ne\u017einojimas atleid\u017eia nuo atsakomyb\u0117s.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these statements is established in the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania?\", \"A\": \"There is a state religion in Lithuania.\", \"B\": \"It is prohibited to persecute for criticism.\", \"C\": \"Property cannot be taken under any circumstances.\", \"D\": \"Ignorance of the law exempts from responsibility.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0161 no \u0161iem pantiem ir nostiprin\u0101ts Lietuvas Republikas 1992. gada Konstit\u016bcij\u0101?", "choices": [{"label": "A", "text": "Lietuv\u0101 ir valsts reli\u0123ija."}, {"label": "B", "text": "Par kritiku ir aizliegts saukt pie atbild\u012bbas."}, {"label": "C", "text": "\u012apa\u0161umties\u012bbas nevar p\u0101r\u0146emt nek\u0101dos apst\u0101k\u013cos."}, {"label": "D", "text": "Likuma nezin\u0101\u0161ana atbr\u012bvo j\u016bs no atbild\u012bbas."}]}}, "id": "3ce28178-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "40807913-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris teiginys neatitinka 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucijos?", "choices": [{"text": "Lietuvos \u016bkis grind\u017eiamas valstybine nuosavyb\u0117s teise.", "label": "A"}, {"text": "Valstyb\u0117 pripa\u017e\u012fsta ir ba\u017enytin\u0117s santuokos registracij\u0105.", "label": "B"}, {"text": "Darbuotojai, gindami savo ekonominius ir socialinius interesus, turi teis\u0119 streikuoti.", "label": "C"}, {"text": "Auk\u0161tasis mokslas prieinamas visiems pagal kiekvieno \u017emogaus sugeb\u0117jimus.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which statement does not correspond to the Constitution of the Republic of Lithuania of 1992?\", \"A\": \"The Lithuanian economy is based on state ownership rights.\", \"B\": \"The state recognizes the registration of church marriages.\", \"C\": \"Employees, in defending their economic and social interests, have the right to strike.\", \"D\": \"Higher education is accessible to all according to each person's abilities.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0161 apgalvojums neatbilst Lietuvas Republikas 1992. gada Konstit\u016bcijai?", "choices": [{"label": "A", "text": "Lietuvas ekonomikas pamat\u0101 ir valsts \u012bpa\u0161umties\u012bbas."}, {"label": "B", "text": "Valsts atz\u012bst ar\u012b bazn\u012bcas laul\u012bbu re\u0123istr\u0101ciju."}, {"label": "C", "text": "Darba \u0146\u0113m\u0113jiem ir ties\u012bbas streikot, lai aizst\u0101v\u0113tu savas ekonomisk\u0101s un soci\u0101l\u0101s intereses."}, {"label": "D", "text": "Augst\u0101k\u0101 izgl\u012bt\u012bba ir pieejama visiem atbilsto\u0161i katra cilv\u0113ka sp\u0113j\u0101m."}]}}, "id": "40807913-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3ce28180-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 teigini\u0173 neteisingai apib\u016bdina sovietin\u0119 Lietuv\u0105?", "choices": [{"text": "Ribotos i\u0161vykos \u012f socialistines \u0161alis.", "label": "A"}, {"text": "Naudota apyvartoje nacionalin\u0117 valiuta.", "label": "B"}, {"text": "Cenz\u016bruotos masin\u0117s informacijos priemon\u0117s.", "label": "C"}, {"text": "Var\u017eyta Katalik\u0173 ba\u017eny\u010dios veikla.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these statements incorrectly describes Soviet Lithuania?\", \"A\": \"Limited trips to socialist countries.\", \"B\": \"National currency used in circulation.\", \"C\": \"Censored mass media.\", \"D\": \"Restricted activities of the Catholic Church.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0161 no \u0161iem apgalvojumiem nepareizi raksturo Padomju Lietuvu?", "choices": [{"label": "A", "text": "Ierobe\u017eoti braucieni uz soci\u0101listiskaj\u0101m valst\u012bm."}, {"label": "B", "text": "Nacion\u0101l\u0101 val\u016bta apgroz\u012bb\u0101."}, {"label": "C", "text": "Cenzur\u0113ti pla\u0161sazi\u0146as l\u012bdzek\u013ci."}, {"label": "D", "text": "Kato\u013cu bazn\u012bcas darb\u012bba ir ierobe\u017eota."}]}}, "id": "3ce28180-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "40807923-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri interes\u0173 grup\u0117 apib\u016bdinta \u0161iame tekste?\n\u201eTokio tipo interes\u0173 grup\u0117s yra armija, biurokratija, valstyb\u0117s l\u0117\u0161omis i\u0161laikomos mokslo ir mokymo \u012fstaigos. Jos gali b\u016bti visi\u0161kai abejingos politikai ir u\u017esiimti tik paskirtos funkcijos vykdymu. Bet jeigu vyriausyb\u0117s politika pradeda gr\u0117sti j\u0173 normaliam funkcionavimui ir gerovei, palie\u010dia j\u0173 gyvybinius interesus, tada jos darosi politi\u0161kai aktyvios\u201c.", "choices": [{"text": "Anonimin\u0117 interes\u0173 grup\u0117.", "label": "A"}, {"text": "Institucin\u0117 interes\u0173 grup\u0117.", "label": "B"}, {"text": "Neasocijuota interes\u0173 grup\u0117.", "label": "C"}, {"text": "Asocijuota interes\u0173 grup\u0117.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which type of interest group is described in this text? \\\"Such types of interest groups include the army, bureaucracy, and state-funded educational and research institutions. They may be completely indifferent to politics and focus solely on performing their assigned functions. However, if the government's policy begins to threaten their normal functioning and well-being, affecting their vital interests, they become politically active.\\\"\", \"A\": \"Anonymous interest group.\", \"B\": \"Institutional interest group.\", \"C\": \"Unassociated interest group.\", \"D\": \"Associated interest group.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kura intere\u0161u grupa ir aprakst\u012bta tekst\u0101? \"\u0160\u0101da veida intere\u0161u grupas ir armija, birokr\u0101tija un valsts finans\u0113tas p\u0113tniec\u012bbas un m\u0101c\u012bbu iest\u0101des. T\u0101s var b\u016bt piln\u012bgi vienaldz\u012bgas pret politiku un nodarboties tikai ar t\u0101m uztic\u0113to funkciju izpildi. Ta\u010du, ja vald\u012bbas politika s\u0101k apdraud\u0113t to norm\u0101lu funkcion\u0113\u0161anu un labkl\u0101j\u012bbu, ietekm\u0113t to vit\u0101li svar\u012bg\u0101s intereses, tad t\u0101s k\u013c\u016bst politiski akt\u012bvas.\"", "choices": [{"label": "A", "text": "Anon\u012bma intere\u0161u grupa."}, {"label": "B", "text": "Institucion\u0101l\u0101 intere\u0161u grupa."}, {"label": "C", "text": "Nesaist\u012bta intere\u0161u grupa."}, {"label": "D", "text": "Saist\u012bt\u0101 intere\u0161u grupa."}]}}, "id": "40807923-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4607baa1-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Antano Smetonos valdymo laikotarpiu:", "choices": [{"text": "Vilnius ir Vilniaus kra\u0161tas prijungtas prie Lenkijos.", "label": "A"}, {"text": "nacionalizuota Lietuvos pramon\u0117 ir \u017eem\u0117s \u016bkis;", "label": "B"}, {"text": "\u012fvesta Lietuvos nacionalin\u0117 valiuta litas;", "label": "C"}, {"text": "sudaryta Lietuvos, Latvijos ir Estijos santarv\u0117s sutartis;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"During the rule of Antanas Smetona:\", \"A\": \"Vilnius and the Vilnius region were annexed to Poland.\", \"B\": \"Lithuania's industry and agriculture were nationalized;\", \"C\": \"The Lithuanian national currency, the litas, was introduced;\", \"D\": \"An entente agreement was concluded between Lithuania, Latvia, and Estonia;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Antana Smetonas vald\u012b\u0161anas laik\u0101:", "choices": [{"label": "A", "text": "Vi\u013c\u0146a un Vi\u013c\u0146as re\u0123ions tiek pievienoti Polijai."}, {"label": "B", "text": "Lietuvas r\u016bpniec\u012bba un lauksaimniec\u012bba tiek nacionaliz\u0113ta;"}, {"label": "C", "text": "Lietuvas nacion\u0101l\u0101 val\u016bta ir lits;"}, {"label": "D", "text": "Tiek parakst\u012bts Lietuvas, Latvijas un Igaunijas izl\u012bguma l\u012bgums;"}]}}, "id": "4607baa1-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "0e0fb708-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurios valstyb\u0117s interesus Lietuvoje 1919 m. gyn\u0117 bermontininkai?", "choices": [{"text": "Vokietijos.", "label": "A"}, {"text": "Anglijos.", "label": "B"}, {"text": "Pranc\u016bzijos.", "label": "C"}, {"text": "Lenkijos.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In 1919, whose interests were the Bermontians protecting in Lithuania?\", \"A\": \"Germany's.\", \"B\": \"England's.\", \"C\": \"France's.\", \"D\": \"Poland's.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kuras valsts intereses 1919. gad\u0101 Lietuv\u0101 aizst\u0101v\u0113ja bermontisti?", "choices": [{"label": "A", "text": "V\u0101cija."}, {"label": "B", "text": "Anglija."}, {"label": "C", "text": "Fran\u010du valod\u0101."}, {"label": "D", "text": "Polija."}]}}, "id": "0e0fb708-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3c0e54c8-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Soviet\u0173 S\u0105jungoje Josifo Stalino valdymo metais:", "choices": [{"text": "apribotos moter\u0173 teis\u0117s;", "label": "A"}, {"text": "propaguota rasistin\u0117 ideologija.", "label": "B"}, {"text": "atsisakyta valstybin\u0117s nuosavyb\u0117s;", "label": "C"}, {"text": "\u012fdiegta socialistin\u0117 sistema;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In the Soviet Union during Joseph Stalin's rule:\", \"A\": \"Women's rights were restricted;\", \"B\": \"Racist ideology was promoted.\", \"C\": \"State ownership was abandoned;\", \"D\": \"A socialist system was implemented;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Padomju Savien\u012bb\u0101 Josifa Sta\u013cina laik\u0101:", "choices": [{"label": "A", "text": "sievie\u0161u ties\u012bbu ierobe\u017eojumi;"}, {"label": "B", "text": "veicina rasistisku ideolo\u0123iju."}, {"label": "C", "text": "Atteik\u0161an\u0101s no valsts \u012bpa\u0161umties\u012bb\u0101m;"}, {"label": "D", "text": "soci\u0101listisku sist\u0113mu;"}]}}, "id": "3c0e54c8-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4080793a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kas vyko Lietuvoje 1922\u20131926 m.", "choices": [{"text": "Priimta autoritarin\u012f valdym\u0105 \u012ftvirtinusi konstitucija.", "label": "A"}, {"text": "\u012evestas privalomas vidurinis mokslas.", "label": "B"}, {"text": "U\u017edraustos visos politin\u0117s partijos.", "label": "C"}, {"text": "Vykdyta \u017eem\u0117s reforma", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"What happened in Lithuania from 1922 to 1926?\", \"A\": \"A constitution establishing authoritarian rule was adopted.\", \"B\": \"Compulsory secondary education was introduced.\", \"C\": \"All political parties were banned.\", \"D\": \"Land reform was implemented.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kas notika Lietuv\u0101 1922-1926", "choices": [{"label": "A", "text": "Tiek pie\u0146emta konstit\u016bcija, kas nosaka autorit\u0101ru varu."}, {"label": "B", "text": "Tiek ieviesta oblig\u0101t\u0101 vid\u0113j\u0101 izgl\u012bt\u012bba."}, {"label": "C", "text": "Visas politisk\u0101s partijas ir aizliegtas."}, {"label": "D", "text": "Zemes reforma"}]}}, "id": "4080793a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "39e29d79-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kur\u012f sprendim\u0105 pri\u0117m\u0117 Didysis Vilniaus seimas?", "choices": [{"text": "Siekti autonomijos Rusijos imperijos sud\u0117tyje.", "label": "A"}, {"text": "Prijungti Ma\u017e\u0105j\u0105 Lietuv\u0105 prie Lietuvos valstyb\u0117s.", "label": "B"}, {"text": "I\u0161rinkti dvide\u0161imties \u017emoni\u0173 valdan\u010di\u0105j\u0105 taryb\u0105.", "label": "C"}, {"text": "Atkurti nepriklausom\u0105 Lietuvos valstyb\u0119.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"What decision was made at the Great Seimas of Vilnius?\", \"A\": \"To seek autonomy within the Russian Empire.\", \"B\": \"To annex Little Lithuania to the Lithuanian state.\", \"C\": \"To elect a governing council of twenty people.\", \"D\": \"To restore an independent Lithuanian state.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "K\u0101du l\u0113mumu pie\u0146\u0113ma Vi\u013c\u0146as Lielais Seims?", "choices": [{"label": "A", "text": "Mekl\u0113 autonomiju Krievijas imp\u0113rijas sast\u0101v\u0101."}, {"label": "B", "text": "Maz\u0101s Lietuvas pievieno\u0161ana Lietuvas valstij."}, {"label": "C", "text": "iev\u0113l\u0113t valdi 20 cilv\u0113ku sast\u0101v\u0101."}, {"label": "D", "text": "Atjaunot neatkar\u012bgu Lietuvas valsti."}]}}, "id": "39e29d79-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4c25cbc4-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kairiosios politin\u0117s partijos pirmenyb\u0119 teikia:", "choices": [{"text": "liberalizmo id\u0117j\u0173 platinimui;", "label": "A"}, {"text": "radikalaus tauti\u0161kumo skatinimui;", "label": "B"}, {"text": "socialiai orientuotos rinkos diegimui.", "label": "C"}, {"text": "individualizmo principo propagavimui;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Left-wing political parties give priority to:\", \"A\": \"the spread of liberal ideas;\", \"B\": \"promoting radical nationalism;\", \"C\": \"implementing a socially oriented market.\", \"D\": \"propagating the principle of individualism;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kreis\u0101s politisk\u0101s partijas dod priek\u0161roku:", "choices": [{"label": "A", "text": "izplat\u012bt liber\u0101lisma idejas;"}, {"label": "B", "text": "radik\u0101l\u0101 nacion\u0101lisma veicin\u0101\u0161anai;"}, {"label": "C", "text": "soci\u0101li orient\u0113ta tirgus ievie\u0161anai."}, {"label": "D", "text": "individu\u0101lisma principa veicin\u0101\u0161ana;"}]}}, "id": "4c25cbc4-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "39e29d8e-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurios trys valstyb\u0117s 1882 m. \u012fk\u016br\u0117 Trilyp\u0119 s\u0105jung\u0105?", "choices": [{"text": "Austrija-Vengrija, Rusija ir Italija", "label": "A"}, {"text": "Vokietija, Turkija ir Pranc\u016bzija", "label": "B"}, {"text": "Did\u017eioji Britanija, Rusija ir Pranc\u016bzija", "label": "C"}, {"text": "Vokietija, Austrija-Vengrija ir Italija", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which three countries founded the Triple Alliance in 1882?\", \"A\": \"Austria-Hungary, Russia, and Italy\", \"B\": \"Germany, Turkey, and France\", \"C\": \"Great Britain, Russia, and France\", \"D\": \"Germany, Austria-Hungary, and Italy\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kuras tr\u012bs valstis 1882. gad\u0101 nodibin\u0101ja Tr\u012bspus\u0113jo savien\u012bbu?", "choices": [{"label": "A", "text": "Austroung\u0101rija, Krievija un It\u0101lija"}, {"label": "B", "text": "V\u0101cija, Turcija un Francija"}, {"label": "C", "text": "Apvienot\u0101 Karaliste, Krievija un Francija"}, {"label": "D", "text": "V\u0101cija, Austroung\u0101rija un It\u0101lija"}]}}, "id": "39e29d8e-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4841f645-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 gamybos organizavimo form\u0173 buvo b\u016bdinga Europos manufakt\u016broms?", "choices": [{"text": "Darbo pasidalijimo vyravimas.", "label": "A"}, {"text": "Amatininkas prek\u0119 gamindavo nuo prad\u017eios iki galo.", "label": "B"}, {"text": "Prad\u0117ta taikyti konvejerin\u0117 gamyba.", "label": "C"}, {"text": "Pereita nuo rankinio darbo prie ma\u0161ininio.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these forms of production organization was characteristic of European manufactories?\", \"A\": \"The predominance of division of labor.\", \"B\": \"An artisan would produce an item from start to finish.\", \"C\": \"Assembly line production was introduced.\", \"D\": \"Transitioned from manual labor to machine work.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0161 no \u0161iem ra\u017eo\u0161anas organiz\u0101cijas veidiem bija rakstur\u012bgs Eiropas manufakt\u016br\u0101m?", "choices": [{"label": "A", "text": "Darba dal\u012b\u0161anas izplat\u012bba."}, {"label": "B", "text": "Meistars izgatavoja izstr\u0101d\u0101jumu no s\u0101kuma l\u012bdz beig\u0101m."}, {"label": "C", "text": "Tiek ieviesta konveijera ra\u017eo\u0161ana."}, {"label": "D", "text": "P\u0101reja no roku darba uz ma\u0161\u012bn\u0101m."}]}}, "id": "4841f645-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "0e0fb720-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Lietuva \u012fsived\u0117 eur\u0105, nes tai padaryti \u012fsipareigojo stodama \u012f:", "choices": [{"text": "Europos S\u0105jung\u0105;", "label": "A"}, {"text": "Jungtini\u0173 Taut\u0173 Organizacij\u0105;", "label": "B"}, {"text": "Europos Taryb\u0105;", "label": "C"}, {"text": "\u0160iaur\u0117s Atlanto Sutarties Organizacij\u0105.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Lithuania adopted the euro because it committed to do so when joining:\", \"A\": \"the European Union;\", \"B\": \"the United Nations Organization;\", \"C\": \"the Council of Europe;\", \"D\": \"the North Atlantic Treaty Organization.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Lietuva ieviesa eiro, jo t\u0101 ap\u0146\u0113m\u0101s to dar\u012bt, pievienojoties ES:", "choices": [{"label": "A", "text": "Eiropas Savien\u012bba;"}, {"label": "B", "text": "Apvienoto N\u0101ciju Organiz\u0101cija;"}, {"label": "C", "text": "Eiropadome;"}, {"label": "D", "text": "Zieme\u013catlantijas l\u012bguma organiz\u0101cija."}]}}, "id": "0e0fb720-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "37b3b539-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Po kry\u017eiaus \u017eygi\u0173:", "choices": [{"text": "Vakar\u0173 Europoje \u0117m\u0117 plisti islamas", "label": "A"}, {"text": "Pranc\u016bzijoje sustipr\u0117jo baud\u017eiava;", "label": "B"}, {"text": "\u012fsitvirtino kry\u017einink\u0173 \u012fkurtos valstyb\u0117s;", "label": "C"}, {"text": "pagyv\u0117jo prekyba Vidur\u017eemio j\u016broje;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"After the Crusades:\", \"A\": \"Islam began to spread in Western Europe\", \"B\": \"Serfdom strengthened in France\", \"C\": \"States founded by the Crusaders became established\", \"D\": \"Trade in the Mediterranean Sea was revitalized\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "P\u0113c krusta kariem:", "choices": [{"label": "A", "text": "Isl\u0101ms s\u0101k izplat\u012bties Rietumeirop\u0101"}, {"label": "B", "text": "Francij\u0101 tiek nostiprin\u0101ta verdz\u012bba;"}, {"label": "C", "text": "valstis dibin\u0101ja krustne\u0161i;"}, {"label": "D", "text": "Tiek veicin\u0101ta tirdzniec\u012bba Vidusj\u016bras re\u0123ion\u0101;"}]}}, "id": "37b3b539-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4607bab1-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kairiajai politinei ideologijai demokratin\u0117se valstyb\u0117se paprastai atstovauja:", "choices": [{"text": "liberalai;", "label": "A"}, {"text": "konservatoriai;", "label": "B"}, {"text": "krik\u0161\u010dionys demokratai;", "label": "C"}, {"text": "socialdemokratai.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In democratic countries, left-wing political ideology is usually represented by:\", \"A\": \"liberals\", \"B\": \"conservatives\", \"C\": \"Christian democrats\", \"D\": \"social democrats\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kreis\u0101s politisk\u0101s ideolo\u0123ijas demokr\u0101tisk\u0101s valst\u012bs parasti p\u0101rst\u0101v:", "choices": [{"label": "A", "text": "liber\u0101\u013ci;"}, {"label": "B", "text": "Konservat\u012bvie;"}, {"label": "C", "text": "Krist\u012bgie demokr\u0101ti;"}, {"label": "D", "text": "Soci\u0101ldemokr\u0101ti."}]}}, "id": "4607bab1-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "36b4c775-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri nuostata n\u0117ra \u012ftvirtinta 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucijoje?", "choices": [{"text": "Pilietis turi teis\u0119 \u012fstatymo nustatyta tvarka gauti valstyb\u0117s \u012fstaig\u0173 turim\u0105 informacij\u0105 apie j\u012f.", "label": "A"}, {"text": "Nuosavyb\u0117 gali b\u016bti paimama tik \u012fstatymo nustatyta tvarka visuomen\u0117s poreikiams ir teisingai\natlyginama.", "label": "B"}, {"text": "Pilie\u010diams laiduojama teis\u0117 kritikuoti valstyb\u0117s \u012fstaig\u0173 ar pareig\u016bn\u0173 darb\u0105.", "label": "C"}, {"text": "Informacija apie privat\u0173 asmens gyvenim\u0105 gali b\u016bti renkama tik jam sutikus.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which provision is not established in the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania?\", \"A\": \"A citizen has the right, in the manner prescribed by law, to receive information about themselves held by state institutions.\", \"B\": \"Property can only be taken for public needs in the manner prescribed by law and with fair compensation.\", \"C\": \"Citizens are guaranteed the right to criticize the work of state institutions or officials.\", \"D\": \"Information about a person's private life can only be collected with their consent.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0161 noteikums nav iek\u013cauts Lietuvas Republikas 1992. gada Konstit\u016bcij\u0101?", "choices": [{"label": "A", "text": "Iedz\u012bvot\u0101jiem ir ties\u012bbas sa\u0146emt inform\u0101ciju par sevi no valsts iest\u0101d\u0113m saska\u0146\u0101 ar likumu."}, {"label": "B", "text": "\u012apa\u0161umu var at\u0146emt sabiedr\u012bbas vajadz\u012bb\u0101m tikai saska\u0146\u0101 ar likumu un taisn\u012bg\u0101 veid\u0101. atalgojums."}, {"label": "C", "text": "Pilso\u0146iem ir ties\u012bbas kritiz\u0113t valsts iest\u0101\u017eu vai amatpersonu darbu."}, {"label": "D", "text": "Inform\u0101ciju par personas priv\u0101to dz\u012bvi dr\u012bkst v\u0101kt tikai ar personas piekri\u0161anu."}]}}, "id": "36b4c775-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "39e29d99-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 proces\u0173 vyko Naujaisiais am\u017eiais?", "choices": [{"text": "\u012esitvirtino scholastinis mokymas", "label": "A"}, {"text": "Susik\u016br\u0117 Hanzos s\u0105junga.", "label": "B"}, {"text": "Plito Magdeburgo teis\u0117", "label": "C"}, {"text": "Prasid\u0117jo reformacija", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these processes took place in the Modern Age?\", \"A\": \"Scholastic teaching became established\", \"B\": \"The Hanseatic League was formed\", \"C\": \"Magdeburg law spread\", \"D\": \"The Reformation began\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0161 no \u0161iem procesiem norisin\u0101j\u0101s Jaunaj\u0101 gadsimt\u0101? ", "choices": [{"label": "A", "text": "Skolot\u0101ju m\u0101c\u012b\u0161ana pie\u0146emas sp\u0113k\u0101"}, {"label": "B", "text": "Tiek izveidota Hanzas savien\u012bba."}, {"label": "C", "text": "Magdeburgas likums izplat\u0101s"}, {"label": "D", "text": "Reform\u0101cija s\u0101kas"}]}}, "id": "39e29d99-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "0e0fb723-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Koks buvo 1863\u20131864 m. sukilimo Lietuvoje padarinys?", "choices": [{"text": "Lietuva i\u0161sivadavo i\u0161 Rusijos imperijos.", "label": "A"}, {"text": "U\u017edraustas lietuvi\u0161kas ra\u0161tas lotyni\u0161kais ra\u0161menimis.", "label": "B"}, {"text": "Pristabdyta rusinimo politika.", "label": "C"}, {"text": "U\u017edrausta ra\u0161yti kirilica.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"What was the consequence of the 1863\u20131864 uprising in Lithuania?\", \"A\": \"Lithuania was liberated from the Russian Empire.\", \"B\": \"Lithuanian writing in Latin letters was banned.\", \"C\": \"Russification policies were halted.\", \"D\": \"Writing in Cyrillic was prohibited.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "K\u0101ds bija 1863.-1864. gada sacel\u0161an\u0101s rezult\u0101ts Lietuv\u0101?", "choices": [{"label": "A", "text": "Lietuva tiek atbr\u012bvota no Krievijas imp\u0113rijas."}, {"label": "B", "text": "Lietuvie\u0161u rakst\u012bba ar lat\u012b\u0146u burtiem ir aizliegta."}, {"label": "C", "text": "Rusifik\u0101cijas politika tiek aptur\u0113ta."}, {"label": "D", "text": "kirilicas rakst\u012bba ir aizliegta."}]}}, "id": "0e0fb723-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "0e0fb6d7-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Lietuvos santykius su Vokietija XX a. ketvirtajame de\u0161imtmetyje labiausiai komplikavo:", "choices": [{"text": "Lietuvos ir Vokietijos nesutarimai d\u0117l Klaip\u0117dos kra\u0161to valdymo;", "label": "A"}, {"text": "Vilniaus ir Vilniaus kra\u0161to atpl\u0117\u0161imas4 nuo Lietuvos.", "label": "B"}, {"text": "Lietuvos ir Vokietijos \u016bkin\u0117 konkurencija Klaip\u0117dos uoste;", "label": "C"}, {"text": "Austrijos prijungimas ir Miuncheno susitarimas;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Lithuania's relations with Germany in the 1930s were most complicated by:\", \"A\": \"Disagreements between Lithuania and Germany over the administration of the Klaip\u0117da region;\", \"B\": \"The separation of Vilnius and the Vilnius region from Lithuania.\", \"C\": \"Economic competition between Lithuania and Germany in the port of Klaip\u0117da;\", \"D\": \"The annexation of Austria and the Munich Agreement;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Lietuvas attiec\u012bbas ar V\u0101ciju 20. gadsimta 30. gados visvair\u0101k sare\u017e\u0123\u012bja:", "choices": [{"label": "A", "text": "Domstarp\u012bbas starp Lietuvu un V\u0101ciju par Klaip\u0113das re\u0123iona p\u0101rvald\u012bbu;"}, {"label": "B", "text": "Vi\u013c\u0146as un Vi\u013c\u0146as apgabala4 atdal\u012b\u0161ana no Lietuvas."}, {"label": "C", "text": "Lietuvas un V\u0101cijas ekonomisk\u0101 konkurence Klaip\u0113das ost\u0101;"}, {"label": "D", "text": "Austrijas aneksija un Minhenes l\u012bgums;"}]}}, "id": "0e0fb6d7-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4607baa5-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Vienas i\u0161 antihitlerin\u0117s koalicijos u\u017edavini\u0173 buvo:", "choices": [{"text": "NATO karinio bloko suk\u016brimas;", "label": "A"}, {"text": "Antrojo fronto atidarymas;", "label": "B"}, {"text": "Taut\u0173 S\u0105jungos \u012fk\u016brimas.", "label": "C"}, {"text": "Mar\u0161alo plano \u012fgyvendinimas;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"One of the objectives of the anti-Hitler coalition was:\", \"A\": \"Creation of the NATO military bloc;\", \"B\": \"Opening of the second front;\", \"C\": \"Establishment of the League of Nations.\", \"D\": \"Implementation of the Marshall Plan;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Viens no antihitlerisk\u0101s koal\u012bcijas uzdevumiem bija:", "choices": [{"label": "A", "text": "NATO milit\u0101r\u0101 bloka izveide;"}, {"label": "B", "text": "Otr\u0101s frontes atkl\u0101\u0161ana;"}, {"label": "C", "text": "N\u0101ciju L\u012bgas izveide."}, {"label": "D", "text": "M\u0101r\u0161ala pl\u0101na \u012bsteno\u0161ana;"}]}}, "id": "4607baa5-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4d17cb6c-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 bruo\u017e\u0173 atspindi kapitalistini\u0173 santyki\u0173 atsiradim\u0105?", "choices": [{"text": "Alodo nuosavyb\u0117s dominavimas.", "label": "A"}, {"text": "Valstie\u010di\u0173 \u012fbaud\u017eiavinimo paspartinimas.", "label": "B"}, {"text": "Nat\u016brinio \u016bkio \u012fsigal\u0117jimas.", "label": "C"}, {"text": "Samdomojo darbo naudojimas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these features reflects the emergence of capitalist relations?\", \"A\": \"Dominance of allodial ownership.\", \"B\": \"Acceleration in the enserfment of peasants.\", \"C\": \"Prevalence of a natural economy.\", \"D\": \"Use of wage labor.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0161 no \u0161iem faktoriem atspogu\u013co kapit\u0101listisko attiec\u012bbu ra\u0161anos?", "choices": [{"label": "A", "text": "Aloda \u012bpa\u0161umties\u012bbu dominante."}, {"label": "B", "text": "Pa\u0101trin\u0101t zemnieku iesp\u0113ju palielin\u0101\u0161anu."}, {"label": "C", "text": "Dabas ekonomikas uzplaukums."}, {"label": "D", "text": "Pa\u0161nodarbin\u0101t\u012bbas izmanto\u0161ana."}]}}, "id": "4d17cb6c-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "39e29d69-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 visiems pilie\u010diams laiduojama teis\u0117:", "choices": [{"text": "gauti privilegij\u0173 d\u0117l savo socialin\u0117s pad\u0117ties;", "label": "A"}, {"text": "su ginklu rinktis \u012f visuomeninius susib\u016brimus.", "label": "B"}, {"text": "kritikuoti valstyb\u0117s \u012fstaig\u0173 ar pareig\u016bn\u0173 darb\u0105;", "label": "C"}, {"text": "b\u016bti kartu Lietuvos ir kitos valstyb\u0117s pilie\u010diu;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"According to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, all citizens are guaranteed the right to:\", \"A\": \"Receive privileges due to their social status;\", \"B\": \"Assemble for public gatherings with arms.\", \"C\": \"Criticize the work of state institutions or officials;\", \"D\": \"Hold dual citizenship with Lithuania and another country;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Saska\u0146\u0101 ar Lietuvas Republikas 1992. gada Konstit\u016bciju visiem pilso\u0146iem ir garant\u0113tas ties\u012bbas uz:", "choices": [{"label": "A", "text": "sa\u0146em privil\u0113\u0123ijas sava soci\u0101l\u0101 statusa d\u0113\u013c;"}, {"label": "B", "text": "piedal\u012bties publisk\u0101s sapulc\u0113s, bru\u0146oju\u0161ies ar iero\u010diem."}, {"label": "C", "text": "kritiz\u0113t valsts iest\u0101\u017eu vai amatpersonu darbu;"}, {"label": "D", "text": "j\u0101b\u016bt gan Lietuvas, gan citas valsts pilsonim;"}]}}, "id": "39e29d69-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4a5235cd-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuriame m\u016b\u0161yje LDK kariuomen\u0117 kov\u0117si su mongolais totoriais?", "choices": [{"text": "Durb\u0117s.", "label": "A"}, {"text": "Saul\u0117s.", "label": "B"}, {"text": "Vorsklos.", "label": "C"}, {"text": "Or\u0161os.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In which battle did the army of the Grand Duchy of Lithuania fight against the Mongol Tatars?\", \"A\": \"Battle of Durbe\", \"B\": \"Battle of Saule\", \"C\": \"Battle of Vorskla\", \"D\": \"Battle of Orsha\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0101 kauj\u0101 LDK armija c\u012bn\u012bj\u0101s pret mongo\u013cu tat\u0101riem?", "choices": [{"label": "A", "text": "Durbe."}, {"label": "B", "text": "Saules ener\u0123ija."}, {"label": "C", "text": "Vorsklos."}, {"label": "D", "text": "Or\u0161a."}]}}, "id": "4a5235cd-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3ce28168-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuriai valdymo sistemai priskirtum\u0117te Stalino re\u017eim\u0105?", "choices": [{"text": "Prezidentiniam valdymui.", "label": "A"}, {"text": "Totalitarizmui.", "label": "B"}, {"text": "Parlamentiniam valdymui.", "label": "C"}, {"text": "Autoritarizmui.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"To which system of governance would you attribute Stalin's regime?\", \"A\": \"Presidential governance.\", \"B\": \"Totalitarianism.\", \"C\": \"Parliamentary governance.\", \"D\": \"Authoritarianism.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kurai valsts p\u0101rvaldes sist\u0113mai j\u016bs pied\u0113v\u0113jat Sta\u013cina re\u017e\u012bmu?", "choices": [{"label": "A", "text": "Prezidentu p\u0101rvald\u012bba."}, {"label": "B", "text": "Totalit\u0101risms."}, {"label": "C", "text": "Parlament\u0101r\u0101 p\u0101rvald\u012bba."}, {"label": "D", "text": "Par autorit\u0101rismu."}]}}, "id": "3ce28168-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "441c5aea-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "LKP CK pirmasis sekretorius Petras Gri\u0161kevi\u010dius (1974\u20131987 m.) Lietuvoje:", "choices": [{"text": "sustiprino Lietuvos komunist\u0173 partijos savaranki\u0161kum\u0105.", "label": "A"}, {"text": "galutinai nuslopino disidentin\u012f jud\u0117jim\u0105;", "label": "B"}, {"text": "nuolaid\u017eiavo rusifikacijos politikai;", "label": "C"}, {"text": "gr\u0105\u017eino tikintiesiems Kristaus Prisik\u0117limo ba\u017eny\u010di\u0105 Kaune;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"First Secretary of the Central Committee of the Lithuanian Communist Party, Petras Gri\u0161kevi\u010dius (1974\u20131987) in Lithuania:\", \"A\": \"Strengthened the independence of the Lithuanian Communist Party.\", \"B\": \"Ultimately suppressed the dissident movement.\", \"C\": \"Was lenient towards the policy of Russification.\", \"D\": \"Returned the Church of the Resurrection of Christ to believers in Kaunas.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Petras Gri\u0161kevi\u010ds, Lietuvas Komunistisk\u0101s partijas Centr\u0101l\u0101s komitejas pirmais sekret\u0101rs (1974-1987) Lietuva:", "choices": [{"label": "A", "text": "nostiprin\u0101ja Lietuvas Komunistisk\u0101s partijas neatkar\u012bbu."}, {"label": "B", "text": "gal\u012bgi apspieda disidentu kust\u012bbu;"}, {"label": "C", "text": "piekrita rusifik\u0101cijas politikai;"}, {"label": "D", "text": "Kau\u0146as Kristus Aug\u0161\u0101mcel\u0161an\u0101s bazn\u012bcu atdeva atpaka\u013c tic\u012bgajiem;"}]}}, "id": "441c5aea-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "441c5af2-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Lietuvos vyriausyb\u0117 1938 m. su Lenkija u\u017emezg\u0117 diplomatinius santykius, nes:", "choices": [{"text": "Lietuva steng\u0117si i\u0161vengti karinio konflikto;", "label": "A"}, {"text": "Lietuva band\u0117 u\u017esitikrinti karin\u0119 pagalb\u0105 SSRS u\u017epuolimo atveju;", "label": "B"}, {"text": "Lietuvai reik\u0117jo diplomatin\u0117s paramos, atgaunant Klaip\u0117dos kra\u0161t\u0105.", "label": "C"}, {"text": "Lenkija \u012fsipareigojo Lietuvai gr\u0105\u017einti Vilniaus kra\u0161t\u0105;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The Lithuanian government established diplomatic relations with Poland in 1938 because:\", \"A\": \"Lithuania sought to avoid a military conflict;\", \"B\": \"Lithuania attempted to secure military assistance in case of an attack by the USSR;\", \"C\": \"Lithuania needed diplomatic support for regaining the Klaip\u0117da region.\", \"D\": \"Poland committed to returning the Vilnius region to Lithuania;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": " 1938. gad\u0101 Lietuvas vald\u012bba nodibin\u0101ja diplom\u0101tisk\u0101s attiec\u012bbas ar Poliju, jo:", "choices": [{"label": "A", "text": "Lietuva ir centusies izvair\u012bties no milit\u0101ra konflikta;"}, {"label": "B", "text": "Lietuva cent\u0101s nodro\u0161in\u0101t milit\u0101ru pal\u012bdz\u012bbu uzbrukuma gad\u012bjum\u0101 PSRS;"}, {"label": "C", "text": "Lietuvai bija nepiecie\u0161ams diplom\u0101tisks atbalsts, lai atg\u016btu Klaip\u0113das re\u0123ionu."}, {"label": "D", "text": "Polija ap\u0146emas atdot Vi\u013c\u0146u Lietuvai;"}]}}, "id": "441c5af2-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "36b4c788-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "1988 m. spalio 22\u201323 d. Lietuvos Persitvarkymo S\u0105j\u016bd\u017eio steigiamajame suva\u017eiavime buvo nutarta siekti:", "choices": [{"text": "Lietuvos i\u0161stojimo i\u0161 Soviet\u0173 S\u0105jungos;", "label": "A"}, {"text": "Lietuvos suvereniteto Soviet\u0173 S\u0105jungoje.", "label": "B"}, {"text": "soviet\u0173 kariuomen\u0117s i\u0161vedimo i\u0161 Lietuvos;", "label": "C"}, {"text": "komunist\u0173 partijos u\u017edraudimo Lietuvoje;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"At the founding congress of the Lithuanian Reform Movement (S\u0105j\u016bdis) on October 22\u201323, 1988, it was decided to pursue:\", \"A\": \"Lithuania's secession from the Soviet Union;\", \"B\": \"Lithuania's sovereignty within the Soviet Union.\", \"C\": \"Withdrawal of Soviet troops from Lithuania;\", \"D\": \"Ban of the communist party in Lithuania;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "1988. gada 22.-23. oktobris Lietuvas Izpirk\u0161anas kust\u012bbas dibin\u0101\u0161anas kongress nol\u0113ma:", "choices": [{"label": "A", "text": "Lietuvas izst\u0101\u0161an\u0101s no Padomju Savien\u012bbas;"}, {"label": "B", "text": "Lietuvas suverenit\u0101te Padomju Savien\u012bb\u0101."}, {"label": "C", "text": "padomju karasp\u0113ka izve\u0161ana no Lietuvas;"}, {"label": "D", "text": "Komunistisk\u0101s partijas aizlieg\u0161ana Lietuv\u0101;"}]}}, "id": "36b4c788-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4d17cb7b-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Po Antrojo pasaulinio karo:", "choices": [{"text": "paleistas pirmasis dirbtinis \u017dem\u0117s palydovas;", "label": "A"}, {"text": "prad\u0117tos pirmosios televizijos transliacijos;", "label": "B"}, {"text": "sukurta reliatyvumo teorija.", "label": "C"}, {"text": "i\u0161bandyta pirmoji atomin\u0117 bomba;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"After World War II:\", \"A\": \"the first artificial Earth satellite was launched;\", \"B\": \"the first television broadcasts began;\", \"C\": \"the theory of relativity was developed;\", \"D\": \"the first atomic bomb was tested;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "P\u0113c Otr\u0101 pasaules kara:", "choices": [{"label": "A", "text": "Tiek palaists pirmais m\u0101ksl\u012bgais Zemes pavadonis;"}, {"label": "B", "text": "S\u0101kas pirm\u0101s telev\u012bzijas p\u0101rraides;"}, {"label": "C", "text": "Relativit\u0101tes teorija."}, {"label": "D", "text": "Tiek izm\u0113\u0123in\u0101ta pirm\u0101 atombumba;"}]}}, "id": "4d17cb7b-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3ce2817c-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuriuo b\u016bdu Lietuva 1923 m. prisijung\u0117 Klaip\u0117dos kra\u0161t\u0105?", "choices": [{"text": "Pary\u017eiaus taikos konferencijos sprendimu.", "label": "A"}, {"text": "Organizavus vietini\u0173 gyventoj\u0173 sukilim\u0105.", "label": "B"}, {"text": "Kra\u0161to gyventojams apsisprendus referendume.", "label": "C"}, {"text": "Sudarius prekybos ir sien\u0173 sutart\u012f su Vokietija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"By what means did Lithuania annex the Klaip\u0117da Region in 1923?\", \"A\": \"By decision of the Paris Peace Conference.\", \"B\": \"By organizing a revolt of local residents.\", \"C\": \"By residents of the region deciding in a referendum.\", \"D\": \"By concluding a trade and border agreement with Germany.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "K\u0101 Lietuva 1923. gad\u0101 anekt\u0113ja Klaip\u0113du?", "choices": [{"label": "A", "text": "Par\u012bzes Miera konferences l\u0113mums."}, {"label": "B", "text": "Viet\u0113jo iedz\u012bvot\u0101ju sacel\u0161an\u0101s organiz\u0113\u0161ana."}, {"label": "C", "text": "P\u0113c valsts iedz\u012bvot\u0101ju referenduma."}, {"label": "D", "text": "P\u0113c tirdzniec\u012bbas un robe\u017el\u012bguma nosl\u0113g\u0161anas ar V\u0101ciju."}]}}, "id": "3ce2817c-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3ce2818f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 rei\u0161kini\u0173 neb\u016bdingas Napoleono valdomai Pranc\u016bzijai?", "choices": [{"text": "Cenz\u016bruoti spaudos leidiniai.", "label": "A"}, {"text": "Galutinai nutraukti ry\u0161iai su Ba\u017eny\u010dia.", "label": "B"}, {"text": "Atkurtas monarchinis valdymas.", "label": "C"}, {"text": "Susidorota su politiniais prie\u0161ininkais.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these phenomena is not characteristic of Napoleonic France?\", \"A\": \"Censored press publications.\", \"B\": \"Completely severed ties with the Church.\", \"C\": \"Restored monarchical governance.\", \"D\": \"Dealt with political opponents.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0161 no \u0161iem faktoriem nav rakstur\u012bgs Napoleona Francijai?", "choices": [{"label": "A", "text": "Cenzur\u0113tas preses publik\u0101cijas."}, {"label": "B", "text": "Saiknes ar Bazn\u012bcu ir gal\u012bgi p\u0101rrautas."}, {"label": "C", "text": "Tiek atjaunota monarhija."}, {"label": "D", "text": "Politisko oponentu apspie\u0161ana."}]}}, "id": "3ce2818f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4841f63d-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "1921 m. Soviet\u0173 Rusijoje \u012fvedus nauj\u0105j\u0105 ekonomin\u0119 politik\u0105:", "choices": [{"text": "panaikinta komunist\u0173 partijos vienvaldyst\u0117;", "label": "A"}, {"text": "u\u017edrausta privati prekyba ir \u017eem\u0117s nuoma.", "label": "B"}, {"text": "leista ma\u017e\u0173 ir vidutini\u0173 \u012fmoni\u0173 privati nuosavyb\u0117;", "label": "C"}, {"text": "nusavinami maisto produkt\u0173 liku\u010diai;", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In 1921, with the introduction of the New Economic Policy in Soviet Russia:\", \"A\": \"The monopoly of the Communist Party was abolished;\", \"B\": \"Private trade and land leasing were banned;\", \"C\": \"Private ownership of small and medium enterprises was allowed;\", \"D\": \"Surplus food products were confiscated;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "1921. gad\u0101 Padomju Krievij\u0101 tika ieviesta jaun\u0101 ekonomisk\u0101 politika:", "choices": [{"label": "A", "text": "tiek atcelta Komunistisk\u0101s partijas vienpartijas vara;"}, {"label": "B", "text": "ir aizliegta priv\u0101ta tirdzniec\u012bba un zemes noma."}, {"label": "C", "text": "mazo un vid\u0113jo uz\u0146\u0113mumu priv\u0101to \u012bpa\u0161umties\u012bbu at\u013cau\u0161ana;"}, {"label": "D", "text": "konfisc\u0113t p\u0101rtikas p\u0101rpalikumus;"}]}}, "id": "4841f63d-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "0e0fb6e5-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Europos S\u0105jungos nar\u0117s:", "choices": [{"text": "gali b\u016bti tik rinkos ekonomikos \u0161alys;", "label": "A"}, {"text": "negali ekonomi\u0161kai bendradarbiauti su diktat\u016briniais re\u017eimais;", "label": "B"}, {"text": "privalo dalyvauti visose NATO karin\u0117se operacijose;", "label": "C"}, {"text": "turi po lygiai viet\u0173 Europos Parlamente.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Members of the European Union:\", \"A\": \"can only be market economy countries;\", \"B\": \"cannot economically cooperate with dictatorial regimes;\", \"C\": \"must participate in all NATO military operations;\", \"D\": \"have an equal number of seats in the European Parliament.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Eiropas Savien\u012bbas dal\u012bbvalstis:", "choices": [{"label": "A", "text": "var b\u016bt tikai tirgus ekonomika;"}, {"label": "B", "text": "nevar ekonomiski sadarboties ar diktat\u016br\u0101m;"}, {"label": "C", "text": "j\u0101piedal\u0101s vis\u0101s NATO milit\u0101raj\u0101s oper\u0101cij\u0101s;"}, {"label": "D", "text": "ir vien\u0101ds vietu skaits Eiropas Parlament\u0101."}]}}, "id": "0e0fb6e5-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4c25cbb4-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 \u012fvyki\u0173 chronologi\u0161kai siejasi su gotikos stiliaus formavimusi Vakar\u0173 Europoje?", "choices": [{"text": "Karolio Did\u017eiojo imperijos susik\u016brimas.", "label": "A"}, {"text": "\u0160viet\u0117ji\u0161k\u0173 id\u0117j\u0173 sklidimas.", "label": "B"}, {"text": "Kry\u017eiaus \u017eygiai \u012f Artimuosius Rytus.", "label": "C"}, {"text": "\u0160ventosios Romos imperijos susik\u016brimas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these events is chronologically associated with the development of Gothic style in Western Europe?\", \"A\": \"The formation of Charlemagne's empire.\", \"B\": \"The spread of Enlightenment ideas.\", \"C\": \"The Crusades to the Near East.\", \"D\": \"The formation of the Holy Roman Empire.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0161 no \u0161iem notikumiem ir hronolo\u0123iski saist\u012bts ar gotikas stila veido\u0161anos Rietumeirop\u0101?", "choices": [{"label": "A", "text": "K\u0101r\u013ca Liel\u0101 imp\u0113rijas izveide."}, {"label": "B", "text": "Izgl\u012bt\u012bbas ideju izplat\u012b\u0161ana."}, {"label": "C", "text": "Krusta kari uz Tuvajiem Austrumiem."}, {"label": "D", "text": "Sv\u0113t\u0101s Romas imp\u0113rijas izveide."}]}}, "id": "4c25cbb4-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "38c8434e-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 Seimo ir Respublikos Prezidento \u012fgaliojimai gali b\u016bti prat\u0119sti:", "choices": [{"text": "karo veiksm\u0173 metu;", "label": "A"}, {"text": "vykstant Respublikos Prezidento apkaltos procesui.", "label": "B"}, {"text": "iki met\u0173 pabaigos nepatvirtinus valstyb\u0117s biud\u017eeto;", "label": "C"}, {"text": "ilgalaikio streiko metu;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"According to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, the powers of the Seimas and the President of the Republic can be extended:\", \"A\": \"During acts of war;\", \"B\": \"During an impeachment process of the President of the Republic.\", \"C\": \"Until the end of the year if the state budget is not approved;\", \"D\": \"During a long-term strike;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Saska\u0146\u0101 ar 1992. gada Lietuvas Republikas Konstit\u016bciju Seima un Republikas prezidenta pilnvaras var tikt papla\u0161in\u0101tas:", "choices": [{"label": "A", "text": "karadarb\u012bbas laik\u0101;"}, {"label": "B", "text": "saist\u012bb\u0101 ar imp\u012b\u010dmenta proced\u016bru pret Republikas prezidentu."}, {"label": "C", "text": "valsts bud\u017eets netiek pie\u0146emts l\u012bdz gada beig\u0101m;"}, {"label": "D", "text": "ilgsto\u0161a streika laik\u0101;"}]}}, "id": "38c8434e-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3e97b475-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 Valstyb\u0117s gynimo tarybai vadovauja:", "choices": [{"text": "Seimo pirmininkas.", "label": "A"}, {"text": "kariuomen\u0117s vadas;", "label": "B"}, {"text": "kra\u0161to apsaugos ministras;", "label": "C"}, {"text": "Respublikos Prezidentas;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"According to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, who leads the State Defense Council?\", \"A\": \"Speaker of the Seimas\", \"B\": \"Commander of the Armed Forces\", \"C\": \"Minister of National Defense\", \"D\": \"President of the Republic\"}"}, "translated": {"question": {"stem": " Saska\u0146\u0101 ar Lietuvas Republikas 1992. gada Konstit\u016bciju Valsts aizsardz\u012bbas padomi vada:", "choices": [{"label": "A", "text": "Seima priek\u0161s\u0113d\u0113t\u0101js."}, {"label": "B", "text": "Armijas komandieris;"}, {"label": "C", "text": "Valsts aizsardz\u012bbas ministrs;"}, {"label": "D", "text": "Republikas prezidents;"}]}}, "id": "3e97b475-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4841f631-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 politinio gyvenimo rei\u0161kini\u0173 yra neb\u016btinas demokratin\u0117s valstyb\u0117s funkcionavimui?", "choices": [{"text": "Daugiapartin\u0117 sistema.", "label": "A"}, {"text": "Vald\u017eios legitimumas.", "label": "B"}, {"text": "Nepriklausomi teismai.", "label": "C"}, {"text": "S\u0105\u017ein\u0117s laisv\u0117.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these political phenomena is not necessary for the functioning of a democratic state?\", \"A\": \"Multi-party system.\", \"B\": \"Legitimacy of power.\", \"C\": \"Independent judiciary.\", \"D\": \"Freedom of conscience.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kura no \u0161\u012bm politisk\u0101s dz\u012bves par\u0101d\u012bb\u0101m nav nepiecie\u0161ama demokr\u0101tiskas valsts funkcion\u0113\u0161anai?", "choices": [{"label": "A", "text": "Daudzpartiju sist\u0113ma."}, {"label": "B", "text": "Vald\u012bbas le\u0123itimit\u0101te."}, {"label": "C", "text": "Neatkar\u012bg\u0101s tiesas."}, {"label": "D", "text": "Br\u012bv\u012bba uz sirdsapzi\u0146as br\u012bv\u012bbu."}]}}, "id": "4841f631-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "38c8435e-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri valstyb\u0117 1939 m. paskelb\u0117 kar\u0105 Vokietijai d\u0117l Lenkijos u\u017epuolimo?", "choices": [{"text": "Did\u017eioji Britanija.", "label": "A"}, {"text": "Soviet\u0173 S\u0105junga.", "label": "B"}, {"text": "Italija.", "label": "C"}, {"text": "JAV.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which country declared war on Germany in 1939 due to the invasion of Poland?\", \"A\": \"Great Britain.\", \"B\": \"Soviet Union.\", \"C\": \"Italy.\", \"D\": \"USA.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kura valsts 1939. gad\u0101 pieteica karu V\u0101cijai par t\u0101s uzbrukumu Polijai?", "choices": [{"label": "A", "text": "Lielbrit\u0101nija."}, {"label": "B", "text": "Padomju Savien\u012bba."}, {"label": "C", "text": "It\u0101lija."}, {"label": "D", "text": "ASV."}]}}, "id": "38c8435e-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4c25cbb0-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurioje eilut\u0117je visos i\u0161vardytos valstyb\u0117s susik\u016br\u0117 XIX am\u017eiuje?", "choices": [{"text": "Suomija, Lenkija, \u010cekija.", "label": "A"}, {"text": "Bulgarija, Italija, Vokietija.", "label": "B"}, {"text": "Danija, Rumunija, Serbija.", "label": "C"}, {"text": "Vengrija, Belgija, Jugoslavija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In which line did all of the listed countries form in the 19th century?\", \"A\": \"Finland, Poland, Czech Republic.\", \"B\": \"Bulgaria, Italy, Germany.\", \"C\": \"Denmark, Romania, Serbia.\", \"D\": \"Hungary, Belgium, Yugoslavia.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0101 rind\u0101 19. gadsimt\u0101 tika izveidotas visas sarakst\u0101 uzskait\u012bt\u0101s valstis?", "choices": [{"label": "A", "text": "Somija, Polija, \u010cehija."}, {"label": "B", "text": "Bulg\u0101rija, It\u0101lija, V\u0101cija."}, {"label": "C", "text": "D\u0101nija, Rum\u0101nija, Serbija."}, {"label": "D", "text": "Ung\u0101rija, Be\u013c\u0123ija, Dienvidsl\u0101vija."}]}}, "id": "4c25cbb0-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3c0e54cc-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Europoje viduram\u017ei\u0173 universitetuose buvo:", "choices": [{"text": "diegiama racionalistin\u0117 filosofija;", "label": "A"}, {"text": "prad\u0117ta mokyti nacionalin\u0117mis kalbomis;", "label": "B"}, {"text": "akcentuojamas gamtamokslinis ugdymas;", "label": "C"}, {"text": "taikomas scholastinis mokymo metodas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In medieval European universities, there was:\", \"A\": \"implementation of rationalist philosophy;\", \"B\": \"teaching began in national languages;\", \"C\": \"an emphasis on scientific education;\", \"D\": \"application of the scholastic teaching method.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Eirop\u0101 viduslaiku universit\u0101tes bija:", "choices": [{"label": "A", "text": "racion\u0101lisma filozofijas ievie\u0161ana;"}, {"label": "B", "text": "tiek ieviestas valsts valodas;"}, {"label": "C", "text": "uzsvars uz dabaszin\u0101t\u0146u izgl\u012bt\u012bbu;"}, {"label": "D", "text": "skololastisk\u0101 m\u0101c\u012bbu metode."}]}}, "id": "3c0e54cc-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4227b2ee-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 \u0161ali\u0173 tarpukario epochoje i\u0161veng\u0117 autoritarinio valdymo?", "choices": [{"text": "Vengrija.", "label": "A"}, {"text": "Lenkija.", "label": "B"}, {"text": "\u010cekoslovakija.", "label": "C"}, {"text": "Rumunija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these countries avoided authoritarian rule during the interwar period?\", \"A\": \"Hungary\", \"B\": \"Poland\", \"C\": \"Czechoslovakia\", \"D\": \"Romania\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kura no \u0161\u012bm valst\u012bm starpkaru period\u0101 izvair\u012bj\u0101s no autorit\u0101risma?", "choices": [{"label": "A", "text": "Ung\u0101rija."}, {"label": "B", "text": "Polija."}, {"label": "C", "text": "\u010cehoslov\u0101kija."}, {"label": "D", "text": "Rum\u0101nija."}]}}, "id": "4227b2ee-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4607ba9d-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "1917 m. bol\u0161evikai Rusijoje:", "choices": [{"text": "nuvert\u0117 Laikin\u0105j\u0105 vyriausyb\u0119;", "label": "A"}, {"text": "paskelb\u0117 Soviet\u0173 S\u0105jungos \u012fk\u016brim\u0105;", "label": "B"}, {"text": "prad\u0117jo vykdyti Nauj\u0105j\u0105 ekonomin\u0119 politik\u0105;", "label": "C"}, {"text": "privert\u0117 atsistatydinti car\u0105 Nikolaj\u0173 II.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In 1917, the Bolsheviks in Russia:\", \"A\": \"Overthrew the Provisional Government;\", \"B\": \"Announced the formation of the Soviet Union;\", \"C\": \"Began implementing the New Economic Policy;\", \"D\": \"Forced Tsar Nicholas II to abdicate.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "bo\u013c\u0161eviki Krievij\u0101 1917. gad\u0101:", "choices": [{"label": "A", "text": "g\u0101za Pagaidu vald\u012bbu;"}, {"label": "B", "text": "pasludina Padomju Savien\u012bbas izveidi;"}, {"label": "C", "text": "Tiek uzs\u0101kta jaun\u0101 ekonomikas politika (NEP);"}, {"label": "D", "text": "piespieda atk\u0101pties caru Nikolaju II."}]}}, "id": "4607ba9d-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "0e0fb70c-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "1920 m. Lietuva Vilniaus kra\u0161t\u0105 prarado:", "choices": [{"text": "Lenkijai ultimatyviai pareikalavus u\u017emegzti diplomatinius santykius;", "label": "A"}, {"text": "Liucijano \u017deligovskio kariniams daliniams u\u017e\u0117mus Ryt\u0173 Lietuv\u0105.", "label": "B"}, {"text": "Lietuvai pasira\u0161ius taikos sutart\u012f su Soviet\u0173 Rusija;", "label": "C"}, {"text": "\u012fsigaliojus Pary\u017eiaus taikos konferencijos nutarimams;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In 1920, Lithuania lost the Vilnius region:\", \"A\": \"Due to Poland's ultimatum demanding the establishment of diplomatic relations;\", \"B\": \"When Lucjan \u017beligowski's military units occupied Eastern Lithuania.\", \"C\": \"After Lithuania signed a peace treaty with Soviet Russia;\", \"D\": \"Upon the enforcement of the resolutions from the Paris Peace Conference;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "1920. gad\u0101 Lietuva zaud\u0113ja Vi\u013c\u0146as apgabalu:", "choices": [{"label": "A", "text": "Polijas ultim\u0101ts nodibin\u0101t diplom\u0101tisk\u0101s attiec\u012bbas;"}, {"label": "B", "text": "P\u0113c tam, kad Austrumlietuvu okup\u0113ja Lu\u010diana \u017deligovska karasp\u0113ks."}, {"label": "C", "text": "Lietuva paraksta miera l\u012bgumu ar Padomju Krieviju;"}, {"label": "D", "text": "p\u0113c Par\u012bzes Miera konferences st\u0101\u0161an\u0101s sp\u0113k\u0101;"}]}}, "id": "0e0fb70c-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4d17cb7f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pirmojo pasaulinio karo metais Lietuvoje:", "choices": [{"text": "paskelbta Lietuvos nepriklausomyb\u0117;", "label": "A"}, {"text": "\u012fvesta nacionalin\u0117 valiuta litas;", "label": "B"}, {"text": "susirinko Didysis Vilniaus seimas.", "label": "C"}, {"text": "i\u0161rinktas Steigiamasis seimas;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"During World War I in Lithuania:\", \"A\": \"Lithuanian independence was declared;\", \"B\": \"The national currency litas was introduced;\", \"C\": \"The Great Vilnius Seimas was convened.\", \"D\": \"The Constituent Assembly was elected;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Pirm\u0101 pasaules kara laik\u0101 Lietuv\u0101:", "choices": [{"label": "A", "text": "Lietuva pasludina neatkar\u012bbu;"}, {"label": "B", "text": "Valsts val\u016bta ir lits;"}, {"label": "C", "text": "Tiekas Vi\u013c\u0146as Lielais Seims."}, {"label": "D", "text": "Tiek iev\u0113l\u0113ta Satversmes sapulce;"}]}}, "id": "4d17cb7f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "36b4c778-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Tridento susirinkime buvo patvirtinta, kad b\u016btina laikytis septyni\u0173 sakrament\u0173, celibato ir Ba\u017eny\u010dios hierarchijos. Kuris jud\u0117jimas vadovavosi \u0161iais nutarimais?", "choices": [{"text": "Kalvinizmo.", "label": "A"}, {"text": "Kontrreformacijos.", "label": "B"}, {"text": "Reformacijos.", "label": "C"}, {"text": "Liuteronizmo.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"At the Council of Trent, it was confirmed that it was necessary to adhere to the seven sacraments, celibacy, and the Church hierarchy. Which movement followed these decrees?\", \"A\": \"Calvinism.\", \"B\": \"Counter-Reformation.\", \"C\": \"Reformation.\", \"D\": \"Lutheranism.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Tridentas koncils apstiprin\u0101ja septi\u0146us sakramentus, celib\u0101tu un Bazn\u012bcas hierarhiju. Kura kust\u012bba sekoja \u0161iem l\u0113mumiem?", "choices": [{"label": "A", "text": "Kalvinisms."}, {"label": "B", "text": "Pretreform\u0101cija."}, {"label": "C", "text": "Reform\u0101cija."}, {"label": "D", "text": "Luter\u0101nisms."}]}}, "id": "36b4c778-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3e97b48f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 proces\u0173 n\u0117ra b\u016bdingas XIX am\u017eiui?", "choices": [{"text": "Kolonijin\u0117s sistemos pl\u0117timasis.", "label": "A"}, {"text": "Nacizmo ideologijos atsiradimas.", "label": "B"}, {"text": "Nacionalini\u0173 id\u0117j\u0173 plitimas.", "label": "C"}, {"text": "Pramon\u0117s perversmo \u012fsigal\u0117jimas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these processes is not characteristic of the 19th century?\", \"A\": \"Expansion of the colonial system.\", \"B\": \"Emergence of Nazi ideology.\", \"C\": \"Spread of national ideas.\", \"D\": \"Establishment of the Industrial Revolution.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0161 no \u0161iem procesiem nav rakstur\u012bgs 19. gadsimtam?", "choices": [{"label": "A", "text": "Koloni\u0101l\u0101 ekspansija."}, {"label": "B", "text": "Nacisma ideolo\u0123ijas ra\u0161an\u0101s."}, {"label": "C", "text": "Nacion\u0101lo ideju izplat\u012bba."}, {"label": "D", "text": "S\u0101kas industri\u0101l\u0101 revol\u016bcija."}]}}, "id": "3e97b48f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3ce2816c-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 veiksni\u0173 tiesiogiai pad\u0117jo Italijos fa\u0161istams ateiti \u012f vad\u017ei\u0105?", "choices": [{"text": "Ginkluot\u0173 smogik\u0173 \u017eygis \u012f Rom\u0105.", "label": "A"}, {"text": "Vokietijos naci\u0173 politin\u0117 parama.", "label": "B"}, {"text": "Mafijos \u012fsigal\u0117jimas.", "label": "C"}, {"text": "Karinis perversmas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these factors directly helped the Italian fascists come to power?\", \"A\": \"March of armed militants on Rome.\", \"B\": \"Political support from the German Nazis.\", \"C\": \"The ascendancy of the Mafia.\", \"D\": \"A military coup.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0161 no \u0161iem faktoriem tie\u0161i veicin\u0101ja It\u0101lijas fa\u0161istu uzplaukumu?", "choices": [{"label": "A", "text": "Bru\u0146oti slepkavas dodas uz Romu."}, {"label": "B", "text": "Politiskais atbalsts nacistiskajai V\u0101cijai."}, {"label": "C", "text": "Mafija."}, {"label": "D", "text": "Milit\u0101rais apv\u0113rsums."}]}}, "id": "3ce2816c-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "0e0fb6e9-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Demokratin\u0117se valstyb\u0117se pagrindinis interes\u0173 grupi\u0173 tikslas yra:", "choices": [{"text": "tapti valstyb\u0117s vykdom\u0105ja ir \u012fstatym\u0173 leid\u017eiam\u0105ja vald\u017eia;", "label": "A"}, {"text": "valstyb\u0117s politik\u0105 pakreipti2 sau naudinga linkme.", "label": "B"}, {"text": "gauti kuo daugiau rink\u0117j\u0173 bals\u0173 per parlamento rinkimus;", "label": "C"}, {"text": "suma\u017einti politini\u0173 partij\u0173 \u012ftak\u0105 visuomen\u0117s gyvenime;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In democratic countries, the main goal of interest groups is:\", \"A\": \"to become the executive and legislative power of the state;\", \"B\": \"to steer state policy in a direction beneficial to themselves.\", \"C\": \"to get as many voter votes as possible in parliamentary elections;\", \"D\": \"to reduce the influence of political parties in public life;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Demokr\u0101tisk\u0101s valst\u012bs intere\u0161u grupu galvenais m\u0113r\u0137is ir:", "choices": [{"label": "A", "text": "k\u013c\u016bt par valsts izpildvaru un likumdev\u0113ju varu;"}, {"label": "B", "text": "virz\u012bt valsts politiku2 sev par labu."}, {"label": "C", "text": "Saeimas v\u0113l\u0113\u0161an\u0101s sa\u0146em visvair\u0101k balsu;"}, {"label": "D", "text": "mazin\u0101t politisko partiju ietekmi sabiedriskaj\u0101 dz\u012bv\u0113;"}]}}, "id": "0e0fb6e9-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4a5235d4-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pirm\u0105sias mokyklas Lietuvoje steig\u0117:", "choices": [{"text": "reformatai.", "label": "A"}, {"text": "Edukacin\u0117 komisija;", "label": "B"}, {"text": "j\u0117zuitai;", "label": "C"}, {"text": "Katalik\u0173 ba\u017eny\u010dia;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The first schools in Lithuania were established by:\", \"A\": \"the Reformers.\", \"B\": \"the Commission of National Education;\", \"C\": \"the Jesuits;\", \"D\": \"the Catholic Church;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Pirm\u0101s skolas Lietuv\u0101 dibin\u0101ja:", "choices": [{"label": "A", "text": "Reform\u0113ts."}, {"label": "B", "text": "Izgl\u012bt\u012bbas komisija;"}, {"label": "C", "text": "Jezu\u012bti;"}, {"label": "D", "text": "Kato\u013cu bazn\u012bca;"}]}}, "id": "4a5235d4-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "39e29d8a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 nutarim\u0173 buvo priimtas Vienos kongrese?", "choices": [{"text": "\u012etvirtinta Pr\u016bsijos vir\u0161enyb\u0117 Vokietijos s\u0105jungoje", "label": "A"}, {"text": "Rusijos iniciatyva \u012fkurta \u0160ventoji s\u0105junga", "label": "B"}, {"text": "Sudaryta \u0160iaur\u0117s Vokietijos s\u0105junga", "label": "C"}, {"text": "Panaikinta \u0160ventoji Romos imperija", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these resolutions was made at the Congress of Vienna?\", \"A\": \"The supremacy of Prussia in the German Confederation was established\", \"B\": \"The Holy Alliance was established at the initiative of Russia\", \"C\": \"The North German Confederation was formed\", \"D\": \"The Holy Roman Empire was dissolved\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kura no \u0161\u012bm rezol\u016bcij\u0101m tika pie\u0146emta V\u012bnes kongres\u0101?", "choices": [{"label": "A", "text": "Pr\u016bsijas p\u0101r\u0101kums V\u0101cijas Savien\u012bb\u0101 tiek nostiprin\u0101ts."}, {"label": "B", "text": "Sv\u0113tais Kr\u0113sls tiek dibin\u0101ts p\u0113c Krievijas iniciat\u012bvas"}, {"label": "C", "text": "Tiek izveidota Zieme\u013cv\u0101cijas savien\u012bba"}, {"label": "D", "text": "Sv\u0113t\u0101 Romas imp\u0113rija tiek likvid\u0113ta"}]}}, "id": "39e29d8a-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "40807926-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris teiginys yra teisingas pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105?", "choices": [{"text": "\u017dmogaus teis\u0117s ir laisv\u0117s kyla tik i\u0161 Seimo priimt\u0173 \u012fstatym\u0173.", "label": "A"}, {"text": "\u017dmogaus teis\u0117mis ir laisv\u0117mis naudojasi tik pilie\u010diai.", "label": "B"}, {"text": "\u017dmogaus teis\u0117s ir laisv\u0117s yra prigimtin\u0117s", "label": "C"}, {"text": "\u017dmogaus teis\u0117s ir laisv\u0117s \u012fgyjamos tik su pilietybe.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which statement is correct according to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania?\", \"A\": \"Human rights and freedoms are derived only from laws passed by the Seimas.\", \"B\": \"Only citizens enjoy human rights and freedoms.\", \"C\": \"Human rights and freedoms are innate.\", \"D\": \"Human rights and freedoms are acquired only with citizenship.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0161 apgalvojums ir pareizs saska\u0146\u0101 ar 1992. gada Lietuvas Republikas Konstit\u016bciju?", "choices": [{"label": "A", "text": "Cilv\u0113kties\u012bbas un br\u012bv\u012bbas izriet tikai no parlamenta pie\u0146emtiem likumiem."}, {"label": "B", "text": "Cilv\u0113kties\u012bbas un br\u012bv\u012bbas var baud\u012bt tikai pilso\u0146i."}, {"label": "C", "text": "Cilv\u0113kties\u012bbas un br\u012bv\u012bbas ir neat\u0146emamas"}, {"label": "D", "text": "Cilv\u0113kties\u012bbas un br\u012bv\u012bbas ir saist\u012btas tikai ar pilson\u012bbu."}]}}, "id": "40807926-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "39e29d95-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 apibr\u0117\u017eim\u0173 teisingai apib\u016bdina viduram\u017eiais egzistavusi\u0105 luomo s\u0105vok\u0105?", "choices": [{"text": "Socialin\u0117 grup\u0117, turinti konstitucijoje \u012ftvirtintas teises ir pareigas", "label": "A"}, {"text": "Visuomenin\u0117 grup\u0117, neturinti gamybos priemoni\u0173 nuosavyb\u0117s teis\u0117s", "label": "B"}, {"text": "Socialin\u0117 grup\u0117, turinti paveldim\u0105sias teises ir pareigas", "label": "C"}, {"text": "Visuomenin\u0117 grup\u0117, turinti samdom\u0173 valstie\u010di\u0173 ir darbinink\u0173", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these definitions correctly describes the concept of 'estate' as it existed in the Middle Ages?\", \"A\": \"A social group with rights and duties established in the constitution\", \"B\": \"A societal group lacking ownership rights to means of production\", \"C\": \"A social group with hereditary rights and duties\", \"D\": \"A societal group having hired peasants and workers\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kura no \u0161\u012bm defin\u012bcij\u0101m pareizi raksturo viduslaiku lump\u0113na j\u0113dzienu?", "choices": [{"label": "A", "text": "Soci\u0101la grupa ar konstit\u016bcij\u0101 nostiprin\u0101t\u0101m ties\u012bb\u0101m un pien\u0101kumiem."}, {"label": "B", "text": "Soci\u0101la grupa bez \u012bpa\u0161umties\u012bb\u0101m uz ra\u017eo\u0161anas l\u012bdzek\u013ciem."}, {"label": "C", "text": "Soci\u0101l\u0101 grupa ar mantojam\u0101m ties\u012bb\u0101m un pien\u0101kumiem"}, {"label": "D", "text": "Soci\u0101l\u0101 grupa, kur\u0101 ir algota darba dar\u012bt\u0101ji un str\u0101dnieki."}]}}, "id": "39e29d95-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "0e0fb71c-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kas pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 turi teis\u0119 skelbti referendum\u0105 \u012fstatymo nustatytais atvejais?", "choices": [{"text": "Vyriausyb\u0117.", "label": "A"}, {"text": "Konstitucinis Teismas.", "label": "B"}, {"text": "Respublikos Prezidentas.", "label": "C"}, {"text": "Seimas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Who has the right to announce a referendum in the cases provided by law according to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania?\", \"A\": \"The Government.\", \"B\": \"The Constitutional Court.\", \"C\": \"The President of the Republic.\", \"D\": \"The Seimas.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Saska\u0146\u0101 ar Lietuvas Republikas 1992. gada Konstit\u016bciju, kam ir ties\u012bbas izsludin\u0101t referendumu likum\u0101 paredz\u0113tajos gad\u012bjumos?", "choices": [{"label": "A", "text": "Vald\u012bba."}, {"label": "B", "text": "Konstitucion\u0101l\u0101 tiesa."}, {"label": "C", "text": "Republikas prezidents."}, {"label": "D", "text": "Parlaments."}]}}, "id": "0e0fb71c-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4841f62e-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri ideologija visuomen\u0117je dieg\u0117 ateizm\u0105?", "choices": [{"text": "Konservatizmas.", "label": "A"}, {"text": "Liberalizmas.", "label": "B"}, {"text": "Komunizmas.", "label": "C"}, {"text": "Fa\u0161izmas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "C", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which ideology promoted atheism in society?\", \"A\": \"Conservatism.\", \"B\": \"Liberalism.\", \"C\": \"Communism.\", \"D\": \"Fascism.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kura ideolo\u0123ija ieviesa sabiedr\u012bb\u0101 ateismu?", "choices": [{"label": "A", "text": "Konservat\u012bvisms."}, {"label": "B", "text": "Liber\u0101lisms."}, {"label": "C", "text": "Komunisms."}, {"label": "D", "text": "Fa\u0161isms."}]}}, "id": "4841f62e-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "40807936-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kas \u0117jo valstyb\u0117s vadovo pareigas tuo metu, kai buvo priimta dabartin\u0117 Lietuvos Respublikos Konstitucija?", "choices": [{"text": "Andrius Kubilius.", "label": "A"}, {"text": "Vytautas Landsbergis.", "label": "B"}, {"text": "Algirdas Mykolas Brazauskas.", "label": "C"}, {"text": "Valdas Adamkus.", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Who held the position of head of state at the time when the current Constitution of the Republic of Lithuania was adopted?\", \"A\": \"Andrius Kubilius\", \"B\": \"Vytautas Landsbergis\", \"C\": \"Algirdas Mykolas Brazauskas\", \"D\": \"Valdas Adamkus\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kas bija valsts vad\u012bt\u0101js laik\u0101, kad tika pie\u0146emta pa\u0161reiz\u0113j\u0101 Lietuvas Republikas Konstit\u016bcija?", "choices": [{"label": "A", "text": "Andrius Kubilius."}, {"label": "B", "text": "V\u012btauts Landsber\u0123is."}, {"label": "C", "text": "Algirdas Mykolas Brazauskas."}, {"label": "D", "text": "Valdas Adamkus."}]}}, "id": "40807936-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3c0e54bc-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 Respublikos Prezidentas:", "choices": [{"text": "Seimo pritarimu skiria Ministr\u0105 Pirminink\u0105;", "label": "A"}, {"text": "skiria Konstitucinio Teismo teis\u0117jus;", "label": "B"}, {"text": "rengia valstyb\u0117s biud\u017eeto projekt\u0105;", "label": "C"}, {"text": "skiria savivaldybi\u0173 taryb\u0173 rinkimus.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"According to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, the President of the Republic:\", \"A\": \"Appoints the Prime Minister with the approval of the Seimas;\", \"B\": \"Appoints the judges of the Constitutional Court;\", \"C\": \"Prepares the state budget draft;\", \"D\": \"Calls the elections for municipal councils.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Saska\u0146\u0101 ar Lietuvas Republikas 1992. gada Konstit\u016bciju Republikas prezidents:", "choices": [{"label": "A", "text": "iece\u013c premjerministru ar parlamenta piekri\u0161anu;"}, {"label": "B", "text": "iece\u013c Konstitucion\u0101l\u0101s tiesas tiesne\u0161us;"}, {"label": "C", "text": "valsts bud\u017eeta projekta sagatavo\u0161ana"}, {"label": "D", "text": "izsludina pa\u0161vald\u012bbu padomju v\u0113l\u0113\u0161anas"}]}}, "id": "3c0e54bc-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "0e0fb710-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 jud\u0117jim\u0173 paskatino tautinius s\u0105j\u016bd\u017eius Europoje?", "choices": [{"text": "Renesansas.", "label": "A"}, {"text": "Socializmas.", "label": "B"}, {"text": "Kontrreformacija.", "label": "C"}, {"text": "Romantizmas.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these movements encouraged national movements in Europe?\", \"A\": \"Renaissance.\", \"B\": \"Socialism.\", \"C\": \"Counter-Reformation.\", \"D\": \"Romanticism.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kuras no \u0161\u012bm kust\u012bb\u0101m izrais\u012bja nacion\u0101l\u0101s kust\u012bbas Eirop\u0101?", "choices": [{"label": "A", "text": "Renesanse."}, {"label": "B", "text": "Soci\u0101lisms."}, {"label": "C", "text": "Pretreform\u0101cija."}, {"label": "D", "text": "Romantisms."}]}}, "id": "0e0fb710-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "0e0fb6db-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "1962 m. Karib\u0173 kriz\u0117 kilo:", "choices": [{"text": "SSRS sumontavus Kuboje raketas su branduoliniais u\u017etaisais;", "label": "A"}, {"text": "susikirtus SSRS ir JAV interesams d\u0117l Mar\u0161alo plano.", "label": "B"}, {"text": "JAV atsisakius remti F. Batistos karin\u0119 diktat\u016br\u0105 Kuboje;", "label": "C"}, {"text": "Lotyn\u0173 Amerikos \u0161alims nutraukus diplomatinius santykius su Kuba;", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"The Cuban Missile Crisis in 1962 occurred:\", \"A\": \"When the USSR installed missiles with nuclear warheads in Cuba;\", \"B\": \"Due to conflicting interests between the USSR and the USA regarding the Marshall Plan.\", \"C\": \"When the USA refused to support Fulgencio Batista's military dictatorship in Cuba;\", \"D\": \"When Latin American countries broke diplomatic relations with Cuba;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "1962. gad\u0101 s\u0101kas Kar\u012bbu j\u016bras kr\u012bze:", "choices": [{"label": "A", "text": "PSRS Kub\u0101 uzst\u0101d\u012bja ra\u0137etes ar kodolgalvi\u0146\u0101m;"}, {"label": "B", "text": "PSRS un ASV intere\u0161u sadursme saist\u012bb\u0101 ar M\u0101r\u0161ala pl\u0101nu."}, {"label": "C", "text": "ASV atsak\u0101s atbalst\u012bt Batistas milit\u0101ro diktat\u016bru Kub\u0101;"}, {"label": "D", "text": "Lat\u012b\u0146amerikas valstis p\u0101rtrauc diplom\u0101tisk\u0101s attiec\u012bbas ar Kubu;"}]}}, "id": "0e0fb6db-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3e97b47f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 valstybi\u0173 XX a. ketvirtajame de\u0161imtmetyje i\u0161saugojo demokratin\u012f valdym\u0105?", "choices": [{"text": "Italija.", "label": "A"}, {"text": "Vokietija.", "label": "B"}, {"text": "Lenkija.", "label": "C"}, {"text": "Suomija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these countries maintained a democratic government in the 1930s?\", \"A\": \"Italy.\", \"B\": \"Germany.\", \"C\": \"Poland.\", \"D\": \"Finland.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0101 no \u0161\u012bm valst\u012bm 20. gadsimta 30. gados saglab\u0101j\u0101s demokr\u0101tiska valsts p\u0101rvalde?", "choices": [{"label": "A", "text": "It\u0101lija."}, {"label": "B", "text": "V\u0101cija."}, {"label": "C", "text": "Polija."}, {"label": "D", "text": "Somija."}]}}, "id": "3e97b47f-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "3ce28164-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuris i\u0161 \u0161i\u0173 u\u017esienio politikos tiksl\u0173 1920\u20131939 m. Lietuvai buvo prioritetinis?", "choices": [{"text": "Atgauti ilgaam\u017e\u0119 Lietuvos sostin\u0119 Vilni\u0173.", "label": "A"}, {"text": "Tur\u0117ti teigiam\u0105 u\u017esienio prekybos balans\u0105.", "label": "B"}, {"text": "Gauti ilgalaik\u0119 paskol\u0105 i\u0161 Anglijos bank\u0173.", "label": "C"}, {"text": "Sudaryti karin\u0119 s\u0105jung\u0105 su Latvija ir Estija.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these foreign policy goals was a priority for Lithuania from 1920 to 1939?\", \"A\": \"To regain the long-standing Lithuanian capital Vilnius.\", \"B\": \"To have a positive foreign trade balance.\", \"C\": \"To obtain a long-term loan from English banks.\", \"D\": \"To form a military alliance with Latvia and Estonia.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kur\u0161 no \u0161iem \u0101rpolitikas m\u0113r\u0137iem 1920.-1939. gad\u0101 bija Lietuvas priorit\u0101te?", "choices": [{"label": "A", "text": "Atg\u016bstiet Vi\u013c\u0146u - Lietuvas ilggad\u0113jo galvaspils\u0113tu."}, {"label": "B", "text": "pozit\u012bva \u0101r\u0113j\u0101s tirdzniec\u012bbas bilance."}, {"label": "C", "text": "Ilgtermi\u0146a aizdevuma sa\u0146em\u0161ana Anglijas bank\u0101s."}, {"label": "D", "text": "Izveidot milit\u0101ru aliansi ar Latviju un Igauniju."}]}}, "id": "3ce28164-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4a5235e4-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Lietuva II pasaulinio karo i\u0161vakar\u0117se:", "choices": [{"text": "tapo Lenkijos karine s\u0105jungininke;", "label": "A"}, {"text": "u\u017esienio politikoje deklaravo neutralitet\u0105.", "label": "B"}, {"text": "buvo pa\u0161alinta i\u0161 Taut\u0173 S\u0105jungos;", "label": "C"}, {"text": "buvo \u012fjungta \u012f Soviet\u0173 S\u0105jungos sud\u0117t\u012f;", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Lithuania on the eve of World War II:\", \"A\": \"became a military ally of Poland;\", \"B\": \"declared neutrality in foreign policy.\", \"C\": \"was expelled from the League of Nations;\", \"D\": \"was incorporated into the Soviet Union;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Lietuva Otr\u0101 pasaules kara priek\u0161vakar\u0101:", "choices": [{"label": "A", "text": "k\u013c\u016bst par Polijas milit\u0101ro sabiedroto;"}, {"label": "B", "text": "\u0101rpolitik\u0101 pasludin\u0101ja neitralit\u0101ti."}, {"label": "C", "text": "izsl\u0113gta no Tautu L\u012bgas;"}, {"label": "D", "text": "tika iek\u013cauta Padomju Savien\u012bb\u0101;"}]}}, "id": "4a5235e4-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "0e0fb6f5-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kurioje eilut\u0117je i\u0161vardytos imperijos \u017elugo per Pirm\u0105j\u012f pasaulin\u012f kar\u0105?", "choices": [{"text": "Austrijos-Vengrijos, Osman\u0173, Rusijos, Vokietijos.", "label": "A"}, {"text": "Bizantijos, Osman\u0173, Pranc\u016bzijos, Vokietijos.", "label": "B"}, {"text": "Rusijos, Kinijos, Austrijos, Vokietijos.", "label": "C"}, {"text": "Austrijos-Vengrijos, Bizantijos, Rusijos, Vokietijos.", "label": "D"}]}, "answerKey": "A", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which row lists the empires that collapsed during World War I?\", \"A\": \"Austro-Hungarian, Ottoman, Russian, German.\", \"B\": \"Byzantine, Ottoman, French, German.\", \"C\": \"Russian, Chinese, Austrian, German.\", \"D\": \"Austro-Hungarian, Byzantine, Russian, German.\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kuras no rind\u0101 uzskait\u012btaj\u0101m imp\u0113rij\u0101m sabruka Pirm\u0101 pasaules kara laik\u0101? ", "choices": [{"label": "A", "text": "Austroung\u0101rijas, Osma\u0146u, Krievijas, V\u0101cijas."}, {"label": "B", "text": "Bizantijas, Osma\u0146u, fran\u010du, v\u0101cu."}, {"label": "C", "text": "Krievija, \u0136\u012bna, Austrija, V\u0101cija, Krievija, \u0136\u012bna, Austrija, V\u0101cija."}, {"label": "D", "text": "Austroung\u0101rijas, Bizantijas, Krievijas, V\u0101cijas."}]}}, "id": "0e0fb6f5-7e7b-11ea-9eb1-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "39e29d7e-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "Kuri i\u0161 \u0161i\u0173 institucij\u0173 pagal 1992 m. Lietuvos Respublikos Konstitucij\u0105 vykdo \u012fstatym\u0173 leid\u017eiam\u0105j\u0105 vald\u017ei\u0105?", "choices": [{"text": "Vyriausyb\u0117", "label": "A"}, {"text": "Seimas", "label": "B"}, {"text": "Respublikos Prezidentas", "label": "C"}, {"text": "Konstitucinis Teismas", "label": "D"}]}, "answerKey": "B", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"Which of these institutions, according to the 1992 Constitution of the Republic of Lithuania, exercises legislative power?\", \"A\": \"The Government\", \"B\": \"The Seimas\", \"C\": \"The President of the Republic\", \"D\": \"The Constitutional Court\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "Kura no \u0161\u012bm iest\u0101d\u0113m saska\u0146\u0101 ar Lietuvas Republikas 1992. gada Konstit\u016bciju \u012bsteno likumdo\u0161anas pilnvaras?", "choices": [{"label": "A", "text": "Vald\u012bba"}, {"label": "B", "text": "Seimas"}, {"label": "C", "text": "Republikas prezidents"}, {"label": "D", "text": "Konstitucion\u0101l\u0101 tiesa"}]}}, "id": "39e29d7e-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}, {"original": {"id": "4a5235d1-67b2-11ea-844d-54bef70b159e", "question": {"stem": "1392 m. Astravos sutartimi:", "choices": [{"text": "\u0160vitrigaila buvo paskelbtas Lietuvos did\u017eiuoju kunigaik\u0161\u010diu;", "label": "A"}, {"text": "\u017demaitija iki Nev\u0117\u017eio atiduota kry\u017eiuo\u010diams.", "label": "B"}, {"text": "Skirgaila tapo faktiniu Lietuvos valdovu;", "label": "C"}, {"text": "Vytautas liko Lenkijos vasalu;", "label": "D"}]}, "answerKey": "D", "info": {"grade": 12, "subject": "History", "language": "Lithuanian"}, "gpt-4o-2024-08-06": "{\"question\": \"In the Treaty of Astrava in 1392:\", \"A\": \"\u0160vitrigaila was declared the Grand Duke of Lithuania;\", \"B\": \"Samogitia up to the Nev\u0117\u017eis was given to the Teutonic Knights.\", \"C\": \"Skirgaila became the de facto ruler of Lithuania;\", \"D\": \"Vytautas remained a vassal of Poland;\"}"}, "translated": {"question": {"stem": "1392. gada Astravas l\u012bgums:", "choices": [{"label": "A", "text": "\u0160vitrigaila tiek pasludin\u0101ts par Lietuvas di\u017ekunigaiti;"}, {"label": "B", "text": "\u017demaitija l\u012bdz Nev\u0113\u017eas upei ir nodota Zobenbr\u0101\u013cu ordenim."}, {"label": "C", "text": "Skirgaila k\u013cuva par faktisko Lietuvas valdnieku;"}, {"label": "D", "text": "V\u012btauts palika Polijas vasalis;"}]}}, "id": "4a5235d1-67b2-11ea-844d-54bef70b159e"}]